<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>


<string_table>




	<string id="__NOCTURNAL_MUTANTS__">
<text>Мутанти NOCT</text>
</string>






<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_1">
<text>Щось мені підказує, що ті монстри з минулої ночі повернуться.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_2">
<text>Ця ніч погано пахне. Як... повний монстрів.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_3">
<text>Добре, що я купив цю гвинтівку кілька годин тому. Мені це знадобиться для монстрів.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_4">
<text>Добре, що сьогодні вранці ми купили патрони. Це нам знадобиться для монстрів.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_5">
<text>Я знаю, що сьогодні ввечері з монстрами буде небезпечно, але я голодую. Я думаю тільки про м’ясо.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_6">
<text>З монстрами сьогодні ввечері буде небезпечно, але я не їв цілий день. Нехай приходять.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_7">
<text>Сподіваюся, монстри підуть самі, принаймні цієї ночі. У мене дуже мало патронів.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_8">
<text>Я сподіваюся, що монстри пройдуть повз нас сьогодні ввечері. Інакше доведеться битися з ними своїм ножем.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_9">
<text>Я сподіваюся, що монстри не прийдуть сьогодні ввечері. Залишив рушницю на ремонт. У мене є тільки пістолет.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_10">
<text>Чоловіче, я сподіваюся, що монстри виспаться цієї ночі. Гвинтівку залишив на ремонт. А в мене тільки мій Глок і два журнали.</text>
</string>


<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_11">
<text>Я сподіваюся, що монстри не прийдуть сьогодні ввечері. Мої руки все ще тремтять від учорашнього вечора.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_12">
<text>Я сподіваюся, що монстри тримаються подалі сьогодні ввечері. Хоча б одну спокійну ніч цього тижня було б добре.</text>
</string>


<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_13">
<text>Я сподіваюся, що монстри прийдуть цієї ночі. Мій живіт бурчить голосніше, ніж їхній рев.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_14">
<text>Не можу дочекатися появи монстрів. Я хочу спробувати свій новий шутер.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_15">
<text>Я сподіваюся, що монстри прийдуть цієї ночі. Я хочу випробувати свій новий ніж.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_16">
<text>Не можу дочекатися появи монстрів. Я вмираю. Буду ласувати м’ясом мутантів.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_17">
<text>Я дуже сподіваюся, що монстри прийдуть сьогодні ввечері. Я хочу відплатити за минулу ніч.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_18">
<text>Я сподіваюся, що монстри прийдуть цієї ночі. Деякі скіни мутантів будуть мати хорошу ціну.. Якщо ми виживемо.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_19">
<text>Я сподіваюся, що монстри прийдуть цієї ночі. Ми засмажимо м'ясо кровососів.. Якщо виживемо.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_20">
<text>Не можу дочекатися появи монстрів. Ми нарешті з’їмо смаженого м’яса химери.. Якщо виживемо.</text>
</string>



<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_21">
<text>Товариші, припиняйте те, що ви робите, і прямуйте до найближчої бази. Ви не хочете бути на вулиці вночі.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_22">
<text>Всім: настає ніч. Припиніть усе, що ви робите, і вирушайте до найближчої фортеці. Будьте в безпеці сьогодні ввечері.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_23">
<text>Товариші, розумно було б припинити все, що ви робите, і попрямувати до найближчого укриття. Вночі надворі небезпечно.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_24">
<text>Всім: настає ніч. Зайдіть за товсті стіни та залишайтеся в безпеці сьогодні ввечері. Випий що-небудь. сміятися Говорити.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_25">
<text>Смерть уже на порозі. Не залишайтеся на вулиці на ніч. Невідомо, чи зможемо ми допомогти вам, якщо виникнуть проблеми.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_26">
<text>Всім: настає ніч. Припиніть усе, що ви робите, і вирушайте до найближчої бази. Зараз. Не зволікай. Не вагайтеся.</text>
</string>


<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_27">
<text>Всім: захід сонця близько. Припиніть все, що ви робите. Прямуйте до найближчої бази. Горілка краще, ніж їжа стає.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_28">
<text>Можливо, ця ніч буде спокійною, а може, ні. Не ризикуйте за якісь гривні. Не варто. Повір мені.</text>
</string>

	<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_29">
<text>Будь мудрим, залишайся вдома цієї ночі. Що б ви не планували, воно того не варте. Повір мені.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_30">
<text>Новачки, зайдіть за якісь стіни. І мовчи. Не панікуйте та не вбивайте інших.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_31">
<text>Новачки, ви хотіли отримати досвід? Є ваш шанс. Хапай зброю і приєднуйся до наших товаришів. Монстрів очікують будь-якої миті.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_32">
<text>Новачки, ви хотіли показати свої навички? Ось воно. Хапай зброю і приєднуйся до наших товаришів. Монстри приходять.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_33">
<text>Новачки, ви хотіли показати, що у вас є? Хапайте свою зброю і приєднуйтесь до інших. Давайте протистояти цим монстрам разом.</text>
</string>


<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_34">
<text>Новачки, ви хочете прожити ще один день? Залишайтеся вдома. Не будь героєм. Багато зелених швидко впали в битві з такими монстрами, як ці.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_35">
<text>Новачки, залишайтеся вдома. Багато молодих людей впали з лап цих монстрів.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_36">
<text>Новачки, зайдіть у приміщення. Надто багато молодих людей виявилося пожованими іклами чудовиська.</text>
</string>


<string id="dyn_noct_mutants_msg_before_37">
<text>Зайдіть у приміщення. Не будь героєм. Ці монстри дуже небезпечні.</text>
</string>















<string id="dyn_noct_mutants_msg_attack_1">
<text>Ось вони, хлопці. Не виявляйте милосердя та стійте на своєму.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_attack_2">
<text>Помітили монстрів, хлопці. Відштовхніть їх назад. Дайте їм урок.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_attack_3">
<text>Монстри були помічені, товариші. Ми повинні вбити їх усіх. Їх уже забагато.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_attack_4">
<text>Ось вони, панове. Будьте невблаганними. Після цього нас чекає горілка і печеня.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_attack_5">
<text>Монстри йдуть сюди, товариші. Ми повинні відштовхнути їх назад.</text>
</string>


<string id="dyn_noct_mutants_msg_attack_6">
<text>Я бачив один. Звичайно, є ще. Будьте готові.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_attack_7">
<text>Я бачу, як наближаються монстри. Хапай зброю.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_attack_8">
<text>Ось кровопивця. Покажи мені зараз, що ти вмієш.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_attack_9">
<text>Залиште ту пляшку. Хапайте свого стрілка. Вони йдуть.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_attack_10">
<text>Кинь горілку. Вони тут. Ми повинні швидко впоратися з ними, поки вони не підійшли надто близько.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_attack_11">
<text>Візьміть свій шутер. Настав час відбирати нічних виродків.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_attack_12">
<text>Хапай свою зброю. Монстри майже тут.</text>
</string>











<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_1">
<text>Блін, це було жорстоко. Перевір свої боєприпаси. Перезавантажити. Ми ще можемо побачити їх більше.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_2">
<text>Це було напружено. Тепер ми можемо розслабитися. Перевір свої рани. У цій коробці є аптечка.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_3">
<text>Чоловіче, це було жорстоко. Перевірте своє спорядження. Ймовірно, ми побачимо їх більше.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_4">
<text>Це було дуже напружено. Ми боролися і пережили ще одну ніч.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_5">
<text>Ці лохи швидкі. Добре, що я взяв цю гвинтівку, а не Тоз.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_6">
<text>Ці лохи були швидкими. Тоз ледь не вбив мене. Мені потрібно отримати гвинтівку.</text>
</string>


<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_7">
<text>Блін, це було жорстоко. Маємо кілька втрат. Але ми вижили.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_8">
<text>Я не міг повірити своїм очам. Двоє кровососів напали на нас нізвідки.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_9">
<text>Я очікував, що ця ніч буде спокійною... а тепер мій найкращий друг - це спогад...</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_10">
<text>Ви бачили цю потвору? Що це було?</text>
</string>
	<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_11">
<text>Всім: нам вдалося успішно впоратися з цією атакою. Лише з невеликими порізами та синцями.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_12">
<text>Всім: нам вдалося відбити цю атаку. З кількома пораненими. Один постраждалий.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_13">
<text>Всі: нам вдалося зменшити їх кількість. З великими втратами.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_14">
<text>Всім: тепер вам легше дихається. Ми відштовхнули їх назад.</text>
</string>



<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_15">
<text>Це все? Я тільки починав їх косити. Принесіть горілку. Маємо відсвяткувати.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_16">
<text>Ха! Це було все? Готуйте шашлик, товариші. І горілка. Цієї ночі ми отримали багато м’яса.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_17">
<text>Все кінець! Готуйте свої ножі, хлопці. Сьогодні ввечері ми маємо багато м’яса мутантів, щоб засмажити.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_18">
<text>Ха! Це було все? Принесіть горілку. І вийміть свої ножі. На нас чекає багато м'яса.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_after_19">
<text>Розгрійте вугілля, хлопці. М'яса у нас багато. І принесіть горілку. Тепер настав час святкувати.</text>
</string>












<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_1">
<text>Ти це чув? Або я п'яний?</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_2">
<text>Ви це бачили? Скажи, що ти це бачив.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_3">
<text>Ти це чув? Щойно щось ворухнулося біля того дерева.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_4">
<text>Ви це бачили? Схоже на дві лампочки на тому пагорбі.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_5">
<text>Я щось почув у тих кущах. Слідкуй за моєю спиною.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_6">
<text>Я щось почув на тому пагорбі. Перевірте це та будьте обережні.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_7">
<text>Я побачив щось за тією межею дерев. Хапай свою зброю. І мовчи.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_8">
<text>Ти щось чув? де Ми повинні бути обережними.</text>
</string>


<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_9">
<text>Краще мовчи. Я там щось почув.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_10">
<text>Тихо. Я щось бачив.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_11">
<text>Тихо. І хапай свого шутера. Я почув гарчання.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_12">
<text>Що це було? Ви теж це чули? Товариші, тут потрібна підтримка.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_13">
<text>Тривога вбиває мене. Не можу дочекатися світанку.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_14">
<text>Сподіваюся, я не стану їжею цієї ночі.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_15">
<text>Сиди спокійно. Світанок не за горами.</text>
</string>

<string id="dyn_noct_mutants_msg_night_random_16">
<text>Будь розумним. Світанок не за горами.</text>
</string>
	








</string_table>






