<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="igi_task_text_arszi_scout_title">
        <text>
            Розвідка
        </text>
    </string>

    <!-- Cold -->
    <!-- mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_arszi_scout -->
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_arszi_scout_title">
        <text>
            Розвідати місцевість на Болоті.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_arszi_scout_descr">
        <text>
            Холод попросив мене розвідати область на Болоті.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_arszi_scout_job_descr">
        <text>
            Слухай, мені потрібен хтось, хто проведе розвідку. Усе, що тобі потрібно
            зробити, це перевірити деякі занедбані будівлі на Болоті й доповісти мені.
            Повторюю, це розвідувальна місія! Не намагайся бути героєм, ти потрібен мені
            живим! Цього разу вбивство не принесе жодної додаткової нагороди! Якщо зустрінеш
            опір, біжи і доповідай мені! Ця інформація дуже допоможе нам спланувати наші
            подальші дії та вберегти себе від небезпеки в Болоті
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_st_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_arszi_scout_finish">
        <text>
            Так, що ти знайшов? Бачу ... Дякую за роботу, ось твоя нагорода!
        </text>
    </string>

    <!-- Fanatic -->
    <!-- esc_2_12_stalker_fanat_arszi_scout -->
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_arszi_scout_title">
        <text>
            Розвідати місцевість навколо Села Новачків
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_arszi_scout_descr">
        <text>
            Фанат попросив мене розвідати місцевість у районі Села Новачків
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_arszi_scout_job_descr">
        <text>
            У мене є до тебе прохання. Нелегко зберегти Село Новачків у безпеці. На півдні в
            нас є весела компанія, звана військовими. На півночі в нас бандити, мутанти й
            іноді найманці... Нам би дуже допомогло, якби ти міг розвідати місцевість на
            півночі і доповісти про ситуацію там. Знаючи, де розташований табір бандитів і
            мутантів, ми зможемо запобігти смертельним для новачків зустрічам для новачків.
            Я не прошу тебе зустрічатися з ними, просто озирнися навкруги, постарайся
            уникнути шкоди і повертайся в цілості й схоронності. Не безкоштовно, звісно.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_st_esc_2_12_stalker_fanat_arszi_scout_finish">
        <text>
            Ну, могло бути й гірше... Дякую, я розповім усім, яких сфер слід уникати. Ось
            твоя нагорода, як і було обіцяно!
        </text>
    </string>

    <!-- Генерал Воронін -->
    <!-- bar_dolg_leader_arszi_scout -->
    <string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_arszi_scout_title">
        <text>
            Розвідати місцевість навколо заводу "Росток".
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_arszi_scout_descr">
        <text>
            Генерал Воронін попросив мене розвідати місцевість навколо заводу "Росток".
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_arszi_scout_job_descr">
        <text>
            Відмінно, у мене для тебе наказ! Ми повинні зібрати інформацію про пересування
            ворога і мутантів. Мене цікавлять райони заводу "Росток", Звалища, Армійських
            Складів та Кладовища Техніки. Тебе направлять в один із цих районів, і твоє
            завдання полягає в тому, щоб розвідати ворога і доповісти про нього!
            Дозволяється відкривати вогонь при зіткненні, але постарайся уникнути цього,
            якщо це можливо. Інформація, яку ти збираєшся зібрати, має вирішальне значення
            при плануванні майбутніх операцій! Після повернення ти отримаєш компенсацію.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_st_bar_dolg_leader_arszi_scout_finish">
        <text>
            Хороша робота, ця інформація просуне наші плани. Ось твоя нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- Sultan -->
    <!-- zat_b7_bandit_boss_sultan_arszi_scout -->
    <string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_arszi_scout_title">
        <text>
            Розвідати місцевість навколо укриття.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_arszi_scout_descr">
        <text>
            Султан попросив мене розвідати місцевість навколо укриття.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_arszi_scout_job_descr">
        <text>
            О, дивіться, що кішка притягла! Послухай мене, сталкере, якщо тобі потрібні
            гроші на журнали і горілку, мені потрібно, щоб ти зробив мені добро. Ідіть туди
            й огляньте південну та західну частини Темної Долини. Шукай будь-яку інформацію,
            яка, на твою думку, може бути корисною, і за неї, зможеш отримати нагороду!
            Просто стеж за своєю дупою навколо цієї чортової лабораторії та цих довбаних
            військових хлопців. Вони і деякі одинаки були скалкою в дупі для мене останнім
            часом. А тепер іди і не повертайся, доки не розкажеш мені що-небудь цікаве!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_st_zat_b7_bandit_boss_sultan_arszi_scout_finish">
        <text>
            Так, так, подивіться, хто повернувся цілим і неушкодженим. І що ж, у тебе навіть
            є для мене деяка цікава інформація? Гарна робота. Ось твоя оплата. Не витрачай
            усе це на випивку, чуєш? Нам потрібні такі дієздатні люди, як ти, щоб провернути
            побільше справ!
        </text>
    </string>

    <!-- Майор Кузнецов -->
    <!-- agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_arszi_scout -->
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_arszi_scout_title">
        <text>
            Розвідати місцевість навколо військової бази.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_arszi_scout_descr">
        <text>
            Майор Кузнєцов попросив мене розвідати місцевість навколо військової бази.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_arszi_scout_job_descr">
        <text>
            У мене є наказ для тебе, солдате! Я хочу знати, що тут відбувається. Ти будеш
            відправлений на розвідувальну місію, щоб зібрати інформацію про околиці бази.
            Мене цікавить район Агропром, північна частина Болота, і штаб попросили нас
            допомогти вченим. Збери інформацію і доповідай, постарайся уникнути зіткнень, це
            розвідувальна, а не бойова місія!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_st_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_arszi_scout_finish">
        <text>
            Значить, така ситуація. Молодець, солдате! Ось твоя нагорода і трохи зайвого.
        </text>
    </string>

    <!-- Лукаш -->
    <!-- mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_arszi_scout -->
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_arszi_scout_title">
        <text>
            Розвідати місцевість біля Складів.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_arszi_scout_descr">
        <text>
            Лукаш попросив мене розвідати місцевість біля Складів.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_arszi_scout_job_descr">
        <text>
            Я хотів би попросити вас допомогти захистити наш дім. Останнім часом було чимало
            зустрічей з Боргом і Монолітом, не кажучи вже про кровососів, які з кожним днем
            усе ближче й ближче підкрадаються з цього проклятого села. Нам потрібна
            інформація про поточну ситуацію в Армійських Складах. Перевір місця, позначені
            мною на карті, і доповідай про них. Постарайся уникнути бою, якщо це можливо.
            Повертайся цілим і неушкодженим!
        </text>.
</string>
    <string id="igi_task_text_st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_arszi_scout_finish">
        <text>
            Схоже на затишшя перед бурею. Дякую, ми вдячні тобі за допомогу.
        </text>
    </string>

    <!-- Душман -->
    <!-- cit_killers_merc_trader_stalker_arszi_scout -->
    <string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_arszi_scout_title">
        <text>
            Розвідати місцевість навколо Мертвого Міста.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_arszi_scout_descr">
        <text>
            Душман попросив мене розвідати місцевість навколо Мертвого Міста.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_arszi_scout_job_descr">
        <text>
            Послухай, я шукаю добровольців для розвідки районів, які стануть об'єктами
            майбутніх операцій. Ти проникнеш в оперативну зону, збереш інформацію і доповіси
            про результати. Низький рівень ризику, прийнятна винагорода. Є ймовірність на
            когось наштовхнутися. Що ти на це скажеш?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_st_cit_killers_merc_trader_stalker_arszi_scout_finish">
        <text>
            Молодець! Ось твоя нагорода і дещо на додачу.
        </text>
    </string>

    <!-- Krolik -->
    <!-- pri_monolith_monolith_trader_stalker_arszi_scout -->
    <string id="igi_task_text_pri_monolith_monolith_trader_stalker_arszi_scout_title">
        <text>
            Розвідати місцевість навколо Прип'яті.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_pri_monolith_monolith_trader_stalker_arszi_scout_descr">
        <text>
            Кролик попросив мене розвідати місцевість навколо Прип'яті.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_pri_monolith_monolith_trader_stalker_arszi_scout_job_descr">
        <text>
            Брат! Невірні щодня наближаються до серця нашої святої землі! Вони всюди
            повзають, як хробаки! Я прошу тебе знайти камені, під якими вони повзають, і
            дірки, у яких вони ховаються. Щойно ми дізнаємося їхнє місцезнаходження, ми
            завдамо удару в ім'я Моноліту! Іди, брате, і повертайся з інформацією в цілості
            й схоронності! Не соромно не зустріти їх і не померти почесною смертю, бувають
            ситуації, коли ти можеш заподіяти їм ще більших страждань, коли ти просто
            дивишся і слухаєш, готуючись до удару! Нехай Моноліт догляне за тобою на твоєму
            завданні!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_st_pri_monolith_monolith_trader_stalker_arszi_scout_finish">
        <text>
            Слався, Моноліт! Ти зробив велику послугу своїм братам!
        </text>
    </string>
</string_table>
