<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="ui_mcm_menu_fftd">
        <text>
            Справедливі швидкісні подорожі
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_mapspot_estdur">
        <text>
            принаймні
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_mapspot_meters">
        <text>
            м
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_gen">
        <text>
            Загальні
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_ftcfg">
        <text>
            Швидкі подорожі
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_bpcfg">
        <text>
            Подорожі з рюкзаком
        </text>
    </string>
    <string id="st_pda_backpack_travel_to">
        <text>
            Подорож з рюкзаком до
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_skillsystem_enabled">
        <text>
            Увімкнути інтеграцію системи навичок Харуки
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_haruka_enabled_desc">
        <text>
            Якщо встановлено мод Haruka's Skill System і ввімкнено цю опцію, FFTD буде
            враховуватиме множник швидкості пересування від вашого вміння "Витривалість" і і
            відповідно скоригує час пересування, наприклад, мультиплікатор пересування 1.15
            зменшить час швидкої подорожі приблизно на 15%.
          \n \Якщо систему навичок не встановлено, цей параметр не має жодного ефекту.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_usedisguisefix">
        <text>
            Використовувати виправлення для системи маскування?
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_useoldcalcs">
        <text>
            Використовувати незмінену формулу відстані Аномалії?
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_mpm">
        <text>
            Хвилини ігрового часу за 100 пройдених метрів
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_rnd_enabled">
        <text>
            Увімкнено випадкову затримку для тривалості подорожі?
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_rnd_hours_min">
        <text>
            Якщо увімкнено, додається мінімальна кількість годин
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_rnd_hours_max">
        <text>
            Якщо увімкнено, додається максимальна кількість годин
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_rnd_minutes_min">
        <text>
            Якщо увімкнено, додається мінімум хвилин
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_rnd_minutes_max">
        <text>
            Якщо увімкнено, додається максимум хвилин
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_header_loc_travel">
        <text>
            Поїздки в межах однієї мапи
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_header_map_travel">
        <text>
            Подорож на іншу мапу
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_rub">
        <text>
            грн
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_toopoor">
        <text>
            Ви не можете дозволити собі заплатити за прохід
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_mapspot_guideto">
        <text>
            Найняти супровід до
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_farepaid_guide">
        <text>
            Ви покликани ветеранів, що знаходяться поблизу, і заплатили їм %s, щоб привезти
            вас до місця призначення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_guides_ignored">
        <text>
            Жоден провідник не готовий прийти до цього місця, щоб вас забрати
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_gtcfg">
        <text>
            Путівник
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_cost_coef">
        <text>
            Вартість в грн за метр за подорожі
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_pause_stats">
        <text>
            Поставити статистика виживання під час подорожей на паузу?
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_notyet">
        <text>
            %s недоступний наступну(і) %s
        </text>
    </string>
    <string id="st_fft_hour">
        <text>
            годину
        </text>
    </string>
    <string id="st_fft_hours">
        <text>
            години
        </text>
    </string>
    <string id="st_fft_minute">
        <text>
            хвилину
        </text>
    </string>
    <string id="st_fft_minutes">
        <text>
            хвилини
        </text>
    </string>
    <string id="st_fft_second">
        <text>
            сукунду
        </text>
    </string>
    <string id="st_fft_seconds">
        <text>
            секунди
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_travelname_ft">
        <text>
            швидка подорож
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_travelname_bp">
        <text>
            подорож з рюкзаком
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_travelname_gt">
        <text>
            гід по подорожам
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_ftsystem">
        <text>
            Система швидких подорожей
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_guides_far">
        <text>
            Немає гідів, які були б достатньо близькі, щоб відповісти
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_enemy_guides">
        <text>
            Єдині провідники тут - вороги вашої поточної фракції
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_guides_none">
        <text>
            Наразі жоден гід не відповідає на ваші повідомлення
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_rnd_enabled_desc">
        <text>
            Якщо увімкнено для цього типу поїздки, до кожної поїздки може бути додано
            випадкову затримку відповідно до налаштувань нижче. Налаштування 0-2 години та
            0-59 хвилин точно відтворюють ванільну поведінку Anomaly, якщо ви бажаєте.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_pause_stats_desc">
        <text>
            Якщо увімкнено, більшість показників виживання (голод, спрага) буде заморожено
            на час цього типу подорожі.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_enabled">
        <text>
            Наймайте швидкі путівники з карти КПК
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_ftcfg_travel_cooldown">
        <text>
            Швидкий час охолодження під час подорожі
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_bpcfg_travel_cooldown">
        <text>
            Час охолодження рюкзака в дорозі
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_travel_cooldown">
        <text>
            Час охолодження подорожі гіда
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_ftcfg_travel_cooldown_desc">
        <text>
            Ви повинні чекати стільки секунд у реальному часі між швидкими поїздками. Щоб
            вимкнути цю функцію, встановіть її на нуль.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_bpcfg_travel_cooldown_desc">
        <text>
            Ви повинні чекати стільки секунд у реальному часі між подорожами рюкзака. Щоб
            вимкнути цю функцію, встановіть її на нуль.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_travel_cooldown_desc">
        <text>
            Ви повинні чекати стільки секунд у реальному часі між поїздками з гідом. Щоб
            вимкнути цю функцію, встановіть її на нуль.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_add_travel_time">
        <text>
            Провідникам потрібен час, щоб дістатися до вас
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_add_travel_time_desc">
        <text>
            Якщо увімкнено, тривалість подорожі включатиме розрахунок часу, який потрібен
            гіду, щоб дістатися з початкової точки до місця, де перебуває гравець.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_local_only">
        <text>
            Провідники - тільки місцеві
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_local_only_desc">
        <text>
            Якщо увімкнено, гіди будуть доступні лише тоді, коли є гід, який базується за
            межами поточної мапи.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_guides_loyal">
        <text>
            Гіди лояльні до своєї фракції
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_guides_loyal_desc">
        <text>
            Якщо цю опцію увімкнено, гіди відмовлятимуться мати справу з гравцями, які є
            ворогами їхньої фракції. Однак, якщо гравець належним чином замаскований, гіди
            будуть дивитися на це крізь пальці.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_shared_cooldown">
        <text>
            Усі типи подорожей мають спільний тригер охолодження
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_shared_cooldown_desc">
        <text>
            Якщо цю опцію увімкнено, то затримки для всіх типів подорожей пов'язані між
            собою - тобто, коли спрацьовує одна з них, спрацьовують усі інші. Наприклад,
            подорож з рюкзаком також запустить охолодження, якщо такі є, для швидкої
            подорожі та подорожі з гідом.
          \n
          \nЯкщо цей параметр вимкнено, кожен тип подорожі відстежує своє охолодження
            окремо, якщо це можливо.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_debuglogs_enabled">
        <text>
            Увімкнути ведення журналу налагодження
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_allow_debug_travel">
        <text>
            Дозволити пересування до налагоджувальних точок мапи
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_allow_debug_travel_desc">
        <text>
            Запущена в режимі налагодження, ванільна Аномалія дозволяє швидко переміщатися
            до сталкерів, маркерів місцевості та різних інших точок мапи налагодження, які
            зазвичай не є дійсними пунктами призначення. Це може бути небажано, оскільки ці
            маркери можуть заважати вам і спричинити телепортацію у неправильне місце,
            наприклад, за Бармена або іншого торговця. За замовчуванням ШПФ відфільтровує
            їх.
          \n
          \nУвімкнення цього параметра призведе до повернення до стандартної поведінки.
            Якщо ви не тестуєте щось, або не застрягли на мапі і не хочете звідти вибратися,
            рекомендується залишити цю опцію вимкненою назавжди.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_header_ft">
        <text>
            Звичайні налаштування швидкої подорожі
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_header_ftsub">
        <text>
            Це форма швидкої подорожі за замовчуванням, яка контролюється всіма
            налаштуваннями швидких подорожей Anomaly. Якщо в опції подорожі написано "швидка
            подорож", а не "рюкзак" або "гід", це означає, що вона використовує налаштування
            на цій сторінці.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_header_bp">
        <text>
            Налаштування швидкої подорожі рюкзака
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_header_bpsub">
        <text>
            Переміщення рюкзака дозволяє вам швидко переміщатися до схованок рюкзака, а
            також керується налаштуваннями переміщення рюкзака в Anomaly. Вона показуватиме
            правильні назви схованок, які було створено після встановлення FFT.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_header_gt">
        <text>
            Путівник для КПК Налаштування подорожей
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_header_gtsub">
        <text>
            Подорож з гідом є унікальною для FFT і дозволяє вам найняти ветерана-провідника,
            який супроводжуватиме вас до місця призначення. Ви повинні заплатити йому, але
            гід повинен зібрати все необхідне для подорожі - ваша статистика виживання буде
            призупинена під час подорожі (налаштовується нижче), і він прийде за вами,
            навіть якщо ви поранені або маєте надмірну вагу, ігноруючи ці дві опції. Однак є
            певні місця, куди вони просто не поїдуть за гроші.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_allow_pin_travel">
        <text>
            Дозволити пересування до маркерів Quick Pin? (потрібен PAW)
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_allow_pin_travel_desc">
        <text>
            Якщо увімкнено для цього типу подорожі, маркери Quick Pin можна використовувати
            як пункти призначення для швидкої подорожі. Для подорожі за допомогою Пін-мітки
            потрібен аддон Персональна налаштовувана маршрутна точка, і цей параметр не
            матиме ефекту, якщо його не встановлено.
          \n
          \nЦе дозволено лише для Швидких Закріплень, оскільки вони можуть бути розміщені
            лише в місцях, до яких гравець може дістатися.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_getpaw">
        <text>
            Для використання функції Pin Travel потрібен аддон Personal Adjustable Waypoint:
          \nhttps://www.moddb.com/mods/stalker-anomaly/addons/personal-adjustable-
            waypoint-for-anomaly-151-152-and-gamma
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_usedisguisefix_desc">
        <text>
            Баг у ванільній версії Аномалії призводить до того, що маскування злітає, якщо
            ви швидко наближаєтесь до NPC з увімкненим таймкіпом. Цей параметр виправляє
            ваду, вимикаючи підозру на основі часу у налаштуваннях маскування до завершення
            таймкіпу. Цей параметр не слід вимикати, окрім як для усунення несправностей.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_useoldcalcs_desc">
        <text>
            У ванільній версії Аномалії розрахунок відстані працює коректно лише в межах
            однієї мапи. При обчисленні відстані до інших мап він часто видає химерні та
            безглузді результати. ШПФ замінює цей метод на глобальний розрахунок відстані.
          \n
          \nВанільний метод поганий, і ви ніколи не повинні вмикати його - але з міркувань
            сумісності ви можете це зробити, якщо вам це дуже-дуже потрібно.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_cost_coef_desc">
        <text>
            За замовчуванням лише Подорож з гідом має вартість. За бажанням ви можете
            встановити вартість для двох інших типів подорожей, і якщо це значення більше
            нуля, для них будуть використовуватися ті ж розрахунки, що і для Подорож з
            гідом.
        </text>
    </string>
    <string id="st_fftd_farepaid_noguide">
        <text>
            Сплачено за швидкісний проїзд: &lt;s_placeholder
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_ignore_status">
        <text>
            Путівники ігнорують статус "поранений" та "з надмірною вагою"
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_ignore_status_desc">
        <text>
            Якщо увімкнено, "Подорож з гідом" ігнорує налаштування, які перешкоджають
            швидкій подорожі, якщо у гравця кровотеча, опромінення або надмірна вага. Це
            робиться для того, щоб показати, що гіди готові надати першу медичну допомогу
            або допомогти вам нести частину вашої ноші.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_combat_dist">
        <text>
            Бойова дистанція NPC
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_combat_dist_desc">
        <text>
            Максимальна відстань, на якій гравець вважається "в бою" для цілей блокування
            швидкого пересування.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_combat_timeout">
        <text>
            Бойовий тайм-аут NPC
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_combat_timeout_desc">
        <text>
            Якщо ворог не бачив гравця протягом цієї кількості секунд, він більше не
            враховується для цілей блокування швидкого пересування.
        </text>
    </string>

    <!-- Added in 2.3 -->
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_use_warfare_fix">
        <text>
            Використовуйте виправлення для доповнення Warfare Alife Overhaul
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_use_warfare_fix_desc">
        <text>
            Якщо цей параметр увімкнено і активний режим Warfare Mode, FFT пропускатиме
            спроби додати значки швидкого переміщення на мапу. Якщо піктограми мапи або
            контекстні меню не працюють належним чином після встановлення Warfare Alife
            Overhaul, спробуйте увімкнути цей параметр.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_allow_open_bp">
        <text>
            Дозволити відкривати рюкзаки з карти
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_allow_open_bp_desc">
        <text>
            Увімкнувши цю опцію, ви знову увімкнете ванільну функцію, яка дозволяє
            відкривати рюкзак з будь-якого місця на тій самій мапі. З міркувань балансу, за
            замовчуванням цю опцію вимкнено.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gear_dmg_factor">
        <text>
            Коефіцієнт пошкодження від стану шестерні
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gear_dmg_factor_desc">
        <text>
            Регулює множник для кількості пошкоджень стану, що застосовуються до всього
            спорядження гравця під час швидкої подорожі. Чим далі ви їдете, тим більше
            зношуються речі.
          \n
          \nЗначення близько 1 або 2 рекомендується використовувати як "нормальний" рівень
            складності, тоді як максимальне значення 11, ймовірно, є надмірним для більшості
            звичайних ігор.
          \n
          \nВстановлення цього параметра на нуль вимкне функцію для цього типу подорожі.
        </text>
    </string>

    <!-- Added in 2.3.1 -->
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_cond_dmg_mode">
        <text>
            Функція пошкодження стану шестерні
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_cond_dmg_mode_desc">
        <text>
            Все спорядження: втрата стану застосовується до всього екіпірованого спорядження
          \n Випадковий: втрата здоров'я наноситься випадковим чином одному з екіпірованих
            предметів
          \n Броня: втрата здоров'я наноситься екіпірованим обладункам і шолому
          \n Зброя: втрата стану застосовується до екіпірованої зброї
          \n Вимкнено: вимикає втрату стану всього спорядження для всіх типів подорожей,
            незалежно від їхніх індивідуальних налаштувань.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_disabled">
        <text>
            Інваліди
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_all">
        <text>
            All Gear
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_random">
        <text>
            Випадковість
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_armor">
        <text>
            Броня.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_weapons">
        <text>
            Зброя.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_minimum_health">
        <text>
            Мінімальний рівень здоров'я для подорожі
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_minimum_health_desc">
        <text>
            Якщо зазвичай гравець не може подорожувати через радіацію або кровотечу, він
            також не зможе подорожувати, якщо його здоров'я буде нижче цього відсотка.
            Встановлення цього параметра на нуль фактично вимикає цю функцію.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_minimum_satiety">
        <text>
            Мінімальна ситість для подорожі
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_fftd_gen_minimum_satiety_desc">
        <text>
            Якщо зазвичай гравець не може подорожувати через радіацію або кровотечу, він
            також не зможе подорожувати, якщо його "ситість" (голод/спрага) буде нижчою за
            цей відсоток. Встановлення цього параметра на нуль фактично вимикає цю функцію.
        </text>
    </string>
</string_table>
