<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho) Decimate the Enemy Task -->
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_bs_fetch_patches_title">
        <text>
            Велике прибирання боліт
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_bs_fetch_patches_descr">
        <text>
            Холод хоче викорінити ворогів Чистого Неба з Великого Болота. Збирайте нашивки.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_bs_fetch_patches_job_descr">
        <text>
            Спочатку ми були майже вдячні, що військові втрутилися в нашу зачистку від
            бандитів. На жаль, пізніше вони створили кілька постійних застав на півночі.
            Їхні патрулі теж не надто дружелюбні до наших хлопців, не кажучи вже про те, що
            вони погано виконують свою роботу, і бандити постійно нападають на наші застави.
            Покажемо їм, з чого ми зроблені.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_bs_fetch_patches_finish">
        <text>
            Ось ти де, наш професійний кілер. Гадаю, ці виродки двічі подумають, перш ніж
            знову наважаться відвідати наше Болото. Сподіваюся. До речі, ось твоя
            винагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho) Night Terror Task -->
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_2_title">
        <text>
            Нічний жах
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_2_descr">
        <text>
            Колд хоче ліквідувати небезпечного мутанта, який блукає неподалік від Прихованої
            бази.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_2_job_descr">
        <text>
            Мутанти рідко блукають поблизу нашої бази. Але наші хлопці повідомили, що
            минулої ночі якась гігантська тварюка розірвала на шматки всю команду, що сиділа
            на спостережній вежі на північному заході. Чотирьох добре озброєних людей просто
            розмазало по всьому периметру. Це точно були не собаки. Я знаю, що ти крутий
            хлопець, тож, можливо, ти міг би відвідати це місце і позбутися цього огидного
            виродка?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_2_finish">
        <text>
            Чудова робота, друже! Сподіваюся, цієї нагороди тобі вистачить. Це і історії,
            які люди будуть розповідати.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho) FDefend the pump station Task -->
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_4_title">
        <text>
            Захистити насосну станцію
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_4_descr">
        <text>
            Один з наших патрулів спіймав кількох бандитів, які трахалися біля насосної
            станції, після гарного побиття вони зізналися, що готують штурм. Ми не знаємо,
            коли вони нападуть, я вже відправив туди кількох хлопців, але будь-яка допомога
            вітається... і винагороджується, звичайно.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Kalancha (Clear Sky Medic) Lost to the Zone Tasks -->
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_1_title">
        <text>
            Неприродний відбір
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_1_descr">
        <text>
            Зберіть зразки мутантних частин для професора Каланчі.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_1_job_descr">
        <text>
            Мутанти Зони продемонстрували численні своєрідні адаптації до її аномальних
            умов. Будь ласка, візьміть зразки тканин для моїх досліджень. Можливо, вони
            допоможуть нам вижити і в цьому середовищі.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_1_fetch_job_descr">
        <text>
            Мутанти Зони продемонстрували численні своєрідні адаптації до її аномальних
            умов. Будь ласка, візьміть зразки тканин для моїх досліджень. Можливо, вони
            допоможуть нам вижити і в цьому середовищі. Зберіть зразки мутантів.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_1_fetch_finish">
        <text>
            Зразки в хорошому стані. Дуже добре, я негайно приступлю до дослідження. Дякую.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_2_title">
        <text>
            Науковий прогрес
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_2_descr">
        <text>
            Знайдіть один артефакт для професора Каланчі.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_2_job_descr">
        <text>
            Артефакти можуть надати безцінні дані для наших досліджень. Однак, зважаючи на
            численні загрози, з якими ми стикаємося, наші люди не можуть дозволити собі
            збирати їх для мене так часто. Чи могли б ви мені допомогти?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_2_fetch_job_descr">
        <text>
            Артефакти можуть надати безцінні дані для наших досліджень. Однак, зважаючи на
            численні загрози, з якими ми стикаємося, наші люди не можуть дозволити собі
            збирати їх для мене так часто. Можеш мені допомогти? Знайдіть один артефакт.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_2_fetch_finish">
        <text>
            Навіть через стільки років вони не перестають мене дивувати. Який чудовий
            екземпляр. Дякую за вашу допомогу.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_3_title">
        <text>
            Дефіцитні запаси
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_3_descr">
        <text>
            Професор Каланча потребує медикаментів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_3_job_descr">
        <text>
            Розумієте, Spore робить все можливе, щоб забезпечити нас усім необхідним. Але
            навіть після всіх цих років ми все ще перебуваємо у складній ситуації. Поранень
            не бракує, але наші медикаменти обмежені. Будь ласка, допоможіть мені поповнити
            наші запаси.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_3_fetch_job_descr">
        <text>
            Розумієте, Spore робить все можливе, щоб забезпечити нас усім необхідним. Але
            навіть після всіх цих років ми все ще перебуваємо у складній ситуації. Поранень
            не бракує, але наші медикаменти обмежені. Будь ласка, допоможіть мені поповнити
            наші запаси. Придбайте медикаменти, будь ласка.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_3_fetch_finish">
        <text>
            Ми всі глибоко вдячні за вашу допомогу.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_bs_fetch_drugkit_title">
        <text>
            Знайти медикаменти для професора Каланчі
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_bs_fetch_drugkit_descr">
        <text>
            %s потрібен професору Каланчі для роботи з медичними матеріалами. Якщо ви їх
            знайдете, принесіть йому, будь ласка.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_bs_fetch_drugkit_job_descr">
        <text>
            Зберігати те, що залишилося на складах медикаментів, при такій кількості
            поранень, які мені доводиться лікувати щодня, дуже складно. Рано чи пізно у мене
            закінчаться бинти та аптечки. Мені потрібно, щоб ви знайшли мені один з тих
            старих наборів для виготовлення ліків. Вони мені точно знадобляться.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_bs_fetch_drugkit_finish">
        <text>
            Чудова робота! Ти тепер мій.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Spore (Clear Sky Trader) Deliver PDA Task -->
    <string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_1_title">
        <text>
            Доставити КПК до Nimble
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_1_descr">
        <text>
            Spore потребує, щоб ви доставили зашифрований КПК до Nimble у Затоні.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_1_job_descr">
        <text>
            Гаразд, розумнику. Потрібна робота? Цей КПК потрібно доставити чуваку, який
            тусується на Затоні, його звуть Спритний. Він тобі заплатить, коли доставиш.
            Тільки не кидай його в калюжу чи ще якусь дурницю... а то я тобі дупу надеру.
            Поки будете там, поцікавтеся, що він може запропонувати; він може роздобути
            непогане обладнання... за певну ціну.
        </text>
    </string>

    <!-- DESTROY HELICOPTER FOR SPORE TASK -->
    <string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_2_title">
        <text>
            Знищити гелікоптер.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_2_descr">
        <text>
            Спору набридло і він хоче, щоб ви знищили гелікоптер. Він запропонує вам знижку,
            якщо ви виконаєте завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_2_job_descr">
        <text>
            Цей клятий гелікоптер зводить мене з розуму. У мене сильний шум у вухах, і
            кожного разу, коли ця клята штука патрулює південний кордон, у мене від неї аж
            вуха закладає! Мені хочеться зарізати немовля! Опустіть цю довбану штуку, і я
            зроблю вам знижку, будь ласка, поки я когось не вбив.
        </text>
    </string>

    <!-- ESCORT SCIENTISTS FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_3_title">
        <text>
            Супровід екологів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_3_descr">
        <text>
            Вчені "Чистого неба" найняли вас, щоб ви провели їх до певного місця для
            проведення досліджень. Після того, як дослідження буде успішно проведено,
            поверніть їх у безпеці до табору, де ви отримаєте компенсацію.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_3_job_descr">
        <text>
            Вченим у таборі потрібен досвідчений сталкер, щоб вивести їх у поле для
            досліджень. Ви готові до цього? Твоє завдання - зберегти їм життя і привести їх
            до місця призначення. Невдача принесе вам погану репутацію.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_3_finish">
        <text>
            Дякую, сталкере. Можеш взяти це як плату за свої послуги.
        </text>
    </string>

    <!-- HUNT MUTANTS FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_bs_assault_monster_online_title">
        <text>
            Чиста зона мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_bs_assault_monster_online_descr">
        <text>
            Поблизу цієї локації були помічені мутанти, що робить місцевість небезпечною для
            деяких місцевих жителів. Ви отримали завдання ліквідувати загрозу мутантів у цій
            місцевості. Після виконання завдання поверніться до Бібліотекаря.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_bs_assault_monster_online_job_descr">
        <text>
            Ви завзятий мисливець? Ми шукаємо когось, хто міг би зробити болота трохи
            безпечнішими, винищуючи мутантів у місцях, які часто відвідує наша фракція.
            Хочеш цю роботу?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_bs_assault_monster_online_finish">
        <text>
            Фантастика! Ось ваша оплата. Я подбаю про те, щоб ще раз передати, що тут
            безпечно. Дякую, сталкере.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSAULT BANDIT CAMP FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_2_title">
        <text>
            Штурм табору бандитів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_2_descr">
        <text>
            Ви отримали завдання ліквідувати бандитську загрозу в цьому районі. Після
            виконання завдання повідомте про це Бібліотекарю.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_2_job_descr">
        <text>
            У нас велика проблема з бандитами в цьому районі. Ці кровожерливі головорізи
            влаштовують засідки на наші табори за межами головної бази, намагаючись захопити
            територію. Поки вони в цьому районі, ми не зможемо пройти багатьма безпечними
            маршрутами через болота. Нам потрібен досвідчений сталкер, який не боїться
            забруднити руки. Ви нам допоможете?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_2_finish">
        <text>
            Фантастика! Ось ваша оплата. Я подбаю про те, щоб ще раз передати, що тут
            безпечно. Дякую, сталкере.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND MUTANT MEAT FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_3_title">
        <text>
            Закупити мутантні частини
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_3_descr">
        <text>
            У польових умовах одягніть щойно вбитих мутантів, щоб зібрати м'ясо дичини.
            Потім доставте м'ясо мутантів Бібліотекарю в базовий табір "Чисте небо".
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_3_job_descr">
        <text>
            Якщо ти добре володієш гвинтівкою і не боїшся кількох мутантів, то у мене є
            робота для тебе. Зацікавлений?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_3_fetch_job_descr">
        <text>
            Пайки закінчуються, а мені потрібно, щоб усі в таборі були ситі. Дехто з хлопців
            час від часу приносить мені одну-дві туші. Але останнім часом це відбувається
            повільно... Тож якщо ви не надто зайняті і можете принести мені м'яса, мені
            потрібне м'ясо. Я вбиваю і обробляю м'ясо прямо тут, на своїй кухні. Майте на
            увазі, що коли мутанти розлючені, м'ясо стає жорстким через адреналін. Крім
            того, чим менше крові, тим м'ясо смачніше. Тож будьте обережні з пострілами,
            гаразд?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_3_fetch_finish">
        <text>
            Чудово, ти таки добрий мисливець! У мене є гроші для тебе.
        </text>
    </string>

    <!-- ESCORT SCIENTISTS DIALOGS -->
    <string id="igi_task_text_ecolog_companion_1_start_dialog_1">
        <text>
            Ви наш провідник? Я відмічатиму місцезнаходження на вашому КПК. Ведіть нас, а ми
            підемо за вами. Після того, як ми завершимо наш аналіз, супроводьте нас назад у
            безпеці. Поговоріть зі мною знову, коли ми повернемося до табору.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_ecolog_companion_1_start_dialog_2">
        <text>
            Так? Треба йти. Чим довше ми чекаємо, тим небезпечніше стає.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_ecolog_companion_1_complete">
        <text>
            Дякую, сталкере. Ти добре виконав свою роботу. Ось твоя оплата.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_ecolog_companion_1_actor_reply">
        <text>
            Гаразд.
        </text>
    </string>
</string_table>
