<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Stop Enemy Assault Task -->
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_1_title">
        <text>
            Знищення ворожого загону
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_1_descr">
        <text>
            Загін сталкерів створює проблеми друзям Свободи. Лукаш пропонує винагороду тому,
            хто знищить цих панків.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_1_job_descr">
        <text>
            Ви хочете допомогти "Свободі" за винагороду? У нас є кілька клятих панків, які
            ніяк не заспокояться, і прийшов час їх провчити. Ці негідники проникали на нашу
            територію. Вони стріляли в наших друзів. І, на додачу, вони мають нахабство
            труїти газовими балончиками моїх людей! Настав час дати їм смертельний урок
            поваги до особистого простору. Зможеш це зробити?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_1_finish">
        <text>
            Чудово мен! Може, тепер тут настане клята тиша і спокій, га?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_2_title">
        <text>
            Рейд на ворога
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_2_descr">
        <text>
            Мені доручено здійснити рейд на ворожу територію в ім'я "Свободи". Після
            виконання завдання я маю доповісти Лукашу.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_2_job_descr">
        <text>
            У мене є небезпечна, але важлива місія, якщо ви згодні. З Монолітом на півночі
            та Обов'язком на півдні, ситуація стає трохи клаустрофобною, як на мене. Мені
            потрібен сертифікований задирака, який здійснить набіг на ворожий табір і дасть
            нам більше простору для дихання. Чи наважишся ти бути таким крутим?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_2_finish">
        <text>
            Ха! Ти справді зробив це, божевільний! Ось, ти заслужив це, разом з моєю
            повагою.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_3_title">
        <text>
            Усунути монолітну конвертацію
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_3_descr">
        <text>
            Один свободівець перейшов на бік Моноліту. Лукаш доручив мені знайти і вбити
            його.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_3_job_descr">
        <text>
            У мене дуже важкі новини, друже. Один з наших бійців "Свободи" потрапив під
            вплив Моноліту. Він був хорошою людиною, і я знаю, що він не хотів би
            продовжувати жити, як вбивця з промитими мізками з чужорідного кристалу. Будь
            ласка, знайдіть його і знищіть. Інакше це зроблять його старі друзі.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_3_finish">
        <text>
            Готово? Добре. Я знаю, це було важко. Наші брати з Бар'єру вип'ють за свого
            загиблого товариша. Що стосується тебе, ось твоя плата.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATE DUTY FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_4_title">
        <text>
            Розберіться з проблемним сталкером
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_4_descr">
        <text>
            Лукаш винагородить мене за те, що я впіймав надокучливого переслідувача.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_4_job_descr">
        <text>
            Недалеко звідси ходить один хлопець. Одного разу він збив одного з наших. Такого
            не можна пробачити. Візьметеся його прибити? Ми заплатимо, не хвилюйся.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_4_finish">
        <text>
            Так, чорт забирай! Це навчить їх, як з нами зв'язуватися. Ось твоя нагорода, як
            я і обіцяв. Гарна робота, сталкере.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND WEAPON FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_5_title">
        <text>
            Принесіть Лукашу надійну зброю
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_5_descr">
        <text>
            Лукаш попросив мене знайти певну вогнепальну зброю в ідеальному стані. Я повинен
            повернутися до нього, як тільки знайду те, що він хоче.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_5_job_descr">
        <text>
            Хоча благодійники "Свободи" забезпечують хлопців необхідною зброєю, мені б не
            завадила нова зброя з особистих міркувань. Якщо ви знайдете зброю у відмінному
            стані, я готовий заплатити вам за неї значну суму.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_5_fetch_job_descr">
        <text>
            Хоча благодійники "Свободи" забезпечують хлопців необхідною зброєю, мені б не
            завадила нова зброя з особистих міркувань. Якщо ви знайдете зброю у відмінному
            стані, я готовий заплатити вам за неї значну суму.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_5_fetch_finish">
        <text>
            Молодець. Цей новий шутер матиме величезне значення, якщо станеться найгірше.
            Ось гроші, які я обіцяв.
        </text>
    </string>

    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Decimate the Enemy Task -->
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_bs_fetch_patches_title">
        <text>
            Тригер Щастя
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_bs_fetch_patches_descr">
        <text>
            Лукаш пропагує агресію проти деяких ворогів "Свободи". Я можу принести йому
            нашивки за солодку винагороду.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_bs_fetch_patches_job_descr">
        <text>
            Ну, зараз ми застрягли в ситуації молота і ковадла. Знаєте, фанатики на півночі,
            екстремісти на півдні, та ще й військові головорізи для повноти картини. Як щодо
            того, щоб пояснити їм, що ми думаємо про їхні укази і накази старим добрим
            способом? В кінці вас чекає солодка винагорода, не хвилюйтеся.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_bs_fetch_patches_finish">
        <text>
            Гей, гарна робота, чувак. Ось твої гроші.
        </text>
    </string>

    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Mortal Sin Unquenchable Flame Tasks -->
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_7_job_descr">
        <text>
            Привіт, чувак. Тут таке діло. Пам'ятаєш тих хлопців із "Гріха"? Вони не
            зрозуміли, коли ти востаннє надер їхні колективні дупи, тож, гадаю, настав час
            повторити на біс. Локі сказав, що їх помітили в Затоні, особливо в районі
            покинутих майстерень підстанції. Вгамуй їх.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_7_finish">
        <text>
            Дехто з нових сталкерів "Свободи" починає думати, що ти - друге пришестя Рембо.
            Те, що ти продовжуєш повертатися живим і здоровим з подібних завдань, змушує
            мене думати, що вони можуть бути на щось схожі. Тож ось. Дещо для нашого Рембо.
        </text>
    </string>

    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Rescue the Freedom Agent Task -->
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_8_title">
        <text>
            Zoneraker
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_8_descr">
        <text>
            Шпигуна "Свободи" потрібно витягти з ворожої фракції. Мені потрібно буде вбити
            інших членів загону, а потім супроводити його на базу. Шпигун має СВД.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_8_job_descr">
        <text>
            Один з моїх найкращих людей зараз ховається серед ворогів, намагаючись вивідати
            їхні секрети. Зазвичай він надійний хлопець, тож коли він починає пропускати
            наші виходи на зв'язок, я починаю хвилюватися. У мене є підозра, що його здали,
            і що загін, з яким він зараз перебуває, спокійно чекає на ідеальну нагоду, щоб
            змусити його замовкнути назавжди. Треба відвезти його додому. Він залишив мені
            пінг-повідомлення про своє місцезнаходження, але він з іншими переслідувачами.
            Ви повинні подбати про них і повернути мою людину додому цілою і неушкодженою.
            Ви впізнаєте його по гвинтівці, СВД. Йому доведеться стріляти в вас, щоб
            зберегти свій обман, коли ви нападете на групу, але він буде не дуже добре
            цілитися, тому не тримайте на нього зла.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_8_finish">
        <text>
            Чудова робота. Час змастити яйця цього хлопця за його знання.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_8_msg_join">
        <text>
            Гей, чувак, стій! Я шпигун "Свободи"! Вибач, що стріляв у тебе. Я мусив зберегти
            своє прикриття про всяк випадок... На щастя, ти врятувався. Якщо ви приведете
            мене до армійських складів у безпеці, Лукаш добре винагородить вас. Веди, я за
            тобою!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_8_msg_leave">
        <text>
            Дякую, що витягнув мої яйця з вогню, сталкере! Ще побачимося!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_9_title">
        <text>
            Чому ми не можемо мати гарних речей
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_9_descr">
        <text>
            Лукаш попросив мене знищити військову техніку на Кордоні, поки вона не наробила
            шкоди в Зоні. Мені потрібно привезти вибухівку.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_9_job_descr">
        <text>
            У вас є вибухівка? Якщо так, то у мене є для вас велика робота. Зараз військові
            завозять в зону бронетехніку для посилення своїх військ. Я запитую вас, чи
            справедливо це? Подивіться, який іржавий, неробочий мотлох гниє у нас на
            складах! Якщо ми не можемо мати танки, які працюють в Зоні, то і уряд не може!
            Мої розвідники кажуть, що ці машини прибувають, щоб розміститися на блокпосту
            Кордону, поки ми говоримо. Не хвилюйся, вони подбають про те, щоб машини були
            безпілотними, коли ти приїдеш, тож ти зможеш знищити їх, не перетворившись на
            швейцарський сир. Хочете взяти участь? Тоді пакуйте ананаси і вперед!
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Skinflint (Freedom Mechanic) -->
    <!-- FIND MUTANT MEAT FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_1_title">
        <text>
            Принесіть дичину для свободи
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_1_descr">
        <text>
            Скінфлінт сказав, що заплатить мені, якщо я принесу йому частини мутантів. Пора
            на полювання.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_1_job_descr">
        <text>
            У мене є робота для тебе, якщо ти не боїшся кількох мутантів. Зацікавлений?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_1_fetch_job_descr">
        <text>
            Отже, деякі хлопці планують звану вечерю, щоб відсвяткувати день народження Боба
            Марлі. Краще пізно, ніж ніколи, чи не так? Так чи інакше, чим більше м'яса ми
            зможемо дістати для бенкету, тим краще - тож якщо ви десь поблизу, принесіть
            мені достатньо м'яса, і я зроблю так, щоб ваш час був витрачений недаремно. Джа
            ніколи вас не забуде!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_1_fetch_finish">
        <text>
            З цього вийде чудова страва, коли шеф-кухар добереться до неї. Ось ваша оплата.
            Чому б не купити горілки і не відсвяткувати?
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Skinflint (Freedom Mechanic) Deliver Equipment Dynamic Task -->
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_bs_return_box_from_stash_title">
        <text>
            Доставити заблокований футляр до Skinflint
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_bs_return_box_from_stash_descr">
        <text>
            У Skinflint є доставка, яку потрібно забрати.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_bs_return_box_from_stash_job_descr">
        <text>
            Сьогодні один з наших кур'єрів мав привезти пакунок. На жаль, їм довелося
            сховати його в надійному місці, коли їх викрив черговий патруль. Вони надіслали
            мені координати схованки, перш ніж стати невидимими в мережі, тож якщо ви хочете
            піти туди і завершити роботу, забравши товар, я дам вам частину їхньої зарплати.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_bs_return_box_from_stash_finish">
        <text>
            Давайте подивимось... о так. Саме те, що нам потрібно. Дякую, сталкере, ось твоя
            частка.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Skinflint (Freedom Trader) Night Terror Task -->
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_3_title">
        <text>
            Привиди в темряві
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_3_descr">
        <text>
            Скінфлінт заплатить мені, щоб я зупинив жахливого мутанта, який переслідує Село
            Кровопивць. Мені треба бути напоготові.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_3_job_descr">
        <text>
            Останнім часом у таборі стало трохи важче спати. Щоночі ми чуємо крики, але перш
            ніж ми встигаємо щось зробити, ще одного з наших людей на дорозі поглинає
            темрява. Наступного дня ми знаходимо їхні понівечені останки, розкидані по Селу
            Кровопивць.
          \n
          \nЛукаш вважає, що в місті може бути рідкісна порода кровопивць. Темніший,
            сильніший, зліший вилупок, який вилазить тільки вночі. Дехто з наших бойових
            псів вважає, що нам слід припинити нічні вилазки, доки він не мігрує і,
            сподіваємося, не почне псувати "Обов'язок", вважаючи, що йти на нього напряму
            надто ризиковано.
          \n
          \nЩо ж, якщо у вас вистачить духу дочекатися його в Селищі після настання
            темряви, я буду радий обсипати вас рублями за вбивство виродка, а решта хлопців
            будуть вдячні за те, що знову зможуть добре виспатися. Або принаймні так добре,
            як спиться, коли знаходишся так близько до Випалювача Мізків.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_3_finish">
        <text>
            Ого, ти справді це зробив! Ти божевільний. Я повідомлю в таборі хороші новини.
            Радий, що у нас є такий мисливець, як ти.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Skinflint (Freedom Trader) Scarce Supplies Task -->
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_4_title">
        <text>
            Дефіцитні запаси
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_4_descr">
        <text>
            Скінфлінт потребує медикаментів, які допоможуть утримувати медичний пункт
            "Свободи". Я погодився допомогти йому.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_4_job_descr">
        <text>
            Привіт, друже. Деякі з наших хлопців час від часу стають занадто авантюрними. У
            нас не вистачає медикаментів, щоб вилікувати всіх.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_4_fetch_job_descr">
        <text>
            Так. Ви ж знаєте, яким неспокійним може бути життя на Свободі? Ухилятися від
            куль і боротися з фанатиками - це лише частина повсякденного життя тут. Хоч
            якими б крутими не почувалися бійці "Свободи", це також означає, що у нас не
            вистачає ліків. Оскільки Солід занадто високо над своєю дупою, щоб організувати
            медикаменти, ця відповідальність тепер лягає на мене. Якщо ви можете допомогти,
            привізши медикаменти, я буду вам дуже вдячний. І трохи моїх рублів.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_4_fetch_finish">
        <text>
            Чудово. Я простежу, щоб це не потрапило на очі Соліду, поки його пацієнтам не
            знадобиться. Велике спасибі, сталкере.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_5_title">
        <text>
            Зберіть спорядження для полювання на артефакти
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_5_job_descr">
        <text>
            Що ж, є дещо важливе, на що варто звернути увагу. Справа ось у чому: якщо не
            ризикувати удачею в Білорусі, є рівно два наукових бункери, до яких "Свобода"
            може звернутися за матеріалами для занурення в аномалії. Не більше, не менше.
            Один з них затиснутий між головорізами, військовими і хтозна-ким ще. Інший - на
            відстані легкої пробіжки від Прип'яті. І обидва... спонсоруються тим самим
            урядом, проти якого ми боремося. Нам потрібно почати запасатися новим
            спорядженням для полювання на артефакти вже ЗАРАЗ, на випадок, якщо одне з цих
            місць раптом виявиться відрізаним від наших бігунів. Мені потрібно, щоб ви
            почали збирати детектори ведмедя і контейнери для артефактів оптом. Я розумію,
            що все, що я прошу, займе деякий час. Не хвилюйтеся, оплата буде адекватною. А
            якщо докладете зусиль і дістанете кілька батарейок, то навіть отримаєте бонус.
            То ти з нами?
        </text>
    </string>

    <!-- Solid (Freedom Medic) -->
    <string id="igi_task_text_mil_freedom_medic_bs_fetch_drugkit_title">
        <text>
            Знайти набір для виготовлення лікарського засобу для Соліду
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_freedom_medic_bs_fetch_drugkit_descr">
        <text>
            Соліду для роботи над медикаментами потрібен набір для виготовлення ліків. Якщо
            знайду, то принесу йому, якщо знайду.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_freedom_medic_bs_fetch_drugkit_job_descr">
        <text>
            Зберігати те, що залишилося на складах медикаментів, при такій кількості
            поранень, які мені доводиться лікувати щодня, дуже складно. Рано чи пізно у мене
            закінчаться бинти та аптечки. Мені потрібно, щоб ви знайшли мені один з тих
            старих наборів для виготовлення ліків. Вони мені точно знадобляться.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mil_freedom_medic_bs_fetch_drugkit_finish">
        <text>
            Чудова робота! Я твій боржник.
        </text>
    </string>
</string_table>
