<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Semenov (Ecog Honcho) Research Hunt Task -->
    <string id="igi_task_text_yan_ecolog_semenov_1_title">
        <text>
            Семеновське дослідницьке полювання
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_ecolog_semenov_1_descr">
        <text>
            Асистент Семенов попросив мене супроводжувати його по місцевості, щоб він міг
            знайти свіжі зразки тканин мутантів і проаналізувати їхні трупи за допомогою
            свого скануючого обладнання.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_ecolog_semenov_1_job_descr">
        <text>
            Чи не могли б ви допомогти мені знищити кілька мутантів, щоб я міг зняти
            показники і взяти зразки тканин? Скажімо... близько п'яти різних мутантів. Я
            довіряю вам своє життя, а ви повинні забезпечити мою безпеку. Я винагороджу вас
            за ваші зусилля.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_ecolog_semenov_1_finish">
        <text>
            Дякую за допомогу, друже. У мене є всі зразки тканин, які мені потрібні. Ось
            ваша оплата. Приходьте до мене ще колись.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Sakharov (Ecog Trader) -->
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_1_title">
        <text>
            Закупити зразки мутантів для бункера "Янтар
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_1_descr">
        <text>
            Для останніх експериментів професора Сахарова потрібен свіжий зразок тканини
            мутанта. Я повинен принести йому один, як тільки знайду його.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_1_job_descr">
        <text>
            Мені потрібен досвідчений сталкер або мисливець на мутантів. Це ти?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_1_fetch_job_descr">
        <text>
            Мені потрібно зібрати свіжі клітини зі зразків тканин мутантів. Для цього мені
            потрібно, щоб ви взяли зразок і принесли його до мого бункера. Я знаю, що
            зоологам це не сподобається, але це місце - не зоопарк, треба визнати. У будь-
            якому випадку, обов'язково поверніться до мене, як тільки матимете необхідний
            зразок - він може дати цінну інформацію про біологію мутантів дикої природи!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_1_fetch_finish">
        <text>
            Дякую, шановний колего. Це дуже допоможе в моєму дослідженні.
        </text>
    </string>

    <!-- Collect New Artefact Task -->
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_2_title">
        <text>
            Аномальні дослідження
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_2_descr">
        <text>
            Професор Сахаров попросив мене знайти артефакт, щоб допомогти фінансувати його
            дослідження.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_2_job_descr">
        <text>
            Ви хотіли б допомогти мені з деякими дослідженнями? Я заплачу вам за ваші
            зусилля.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_2_fetch_job_descr">
        <text>
            Наша дослідницька група стоїть на порозі чергового важливого відкриття, але нам
            вкрай необхідно більше матеріалів, щоб підтримувати фінансування і продовжувати
            експерименти! Будь ласка, знайдіть і доставте нам один артефакт. Нам потрібно
            взяти з нього зразки, якщо ми сподіваємося продовжити наші дослідження і
            забезпечити сировиною наших постачальників.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_2_fetch_finish">
        <text>
            Від імені наукової спільноти я дякую вам. Ось ваша винагорода, як я і обіцяв.
        </text>
    </string>

    <!-- Classified Information Task -->
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_bs_return_document_from_stash_title">
        <text>
            Інформація з обмеженим доступом
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_bs_return_document_from_stash_descr">
        <text>
            Професор попросив мене дістати для нього деякі секретні дослідницькі документи.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_bs_return_document_from_stash_job_descr">
        <text>
            Невідомі розбійники напали на одну з наших дослідницьких груп. На щастя, частина
            експедиції повернулася жива і здорова. На жаль, під час втечі їм довелося
            залишити дещо чутливі дослідження.
          \n
          \nЗаради наукового прогресу, а також майбутнього благополуччя моїх колег, я не
            хочу, щоб ці дані залишилися загубленими - або, що ще гірше, потрапили до рук
            тієї таємничої групи, яка напала на моїх дослідників. Будь ласка, вирушайте до
            сховища за цими координатами: якщо ви поквапитеся, документи, які я хочу
            повернути, все ще повинні бути там. За ваш розсуд, а також за доставку цих
            документів до мого офісу тут, я пропоную розумну плату. На знак моєї вдячності
            ви також можете скористатися будь-якими припасами, які моя команда могла
            залишити в цьому сховищі.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_bs_return_document_from_stash_finish">
        <text>
            Дякую, дорогий сталкере. Чи краще сказати колега? Тепер дослідження може
            продовжуватися безперешкодно - сподіваємося, без додаткових заминок, що
            підстерігають нас з-за рогу.
        </text>
    </string>

    <!-- yan_stalker_sakharov -->
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_title">
        <text>
            Збери психошолом
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_descr">
        <text>
            Професор Сахаров погодився повністю відкалібрувати ваш шолом психозахисту. Він
            попросив вас повернутися і забрати його приблизно через два дні.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_brain_machine_deactivate_title">
        <text>
            Вимкніть Чудо-машину
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_brain_machine_deactivate_descr">
        <text>
            Диво-машина може створити проблеми для вчених на Янтарі, якщо залишити її без
            нагляду надовго. Професор Сахаров був би вдячний, якби її деактивували.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Peregrine (Military Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_1_title">
        <text>
            Знайти основні інструменти для Peregrine
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_1_descr">
        <text>
            Базові інструменти потрібні Peregrine для встановлення базової модернізації
            обладнання, я маю привезти їх йому, якщо знайду.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_1_job_descr">
        <text>
            А, так, звісно. Штаб повідомляв нас про інструменти, що прибули до нашого
            бункера через кордон, але пакунок так і не дійшов. І куди ж вона потрапила? Це
            знає тільки Зона. Однак ситуація не змінилася, і нам все ще потрібно більше
            інструментів. Штаб зараз дуже вперто не хоче організовувати для нас більше, тож
            ось що я вам скажу. Якщо вам вдасться знайти якісь інструменти в дикій природі -
            навіть найпростіші - я особисто заплачу вам, щоб ви привезли їх сюди.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_1_fetch_job_descr">
        <text>
            Чудово. Просто зосередьтеся на поверненні набору базових інструментів - більш
            просунуті речі без них марні. Вдалого полювання, сталкере.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_1_fetch_finish">
        <text>
            Гаразд, давай подивимося. Так, це підійде. Тепер, можливо, я зможу займатися
            чимось іншим, окрім обслуговування. Ось твоя винагорода. Дякую за допомогу.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_2_title">
        <text>
            Знайти розширені інструменти для Peregrine
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_2_descr">
        <text>
            Передові інструменти потрібні Peregrine для встановлення передових модернізацій
            обладнання, я маю принести їх йому, якщо знайду.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_2_job_descr">
        <text>
            Що ж, ви, безумовно, більш підприємливі, ніж мої звичайні постачальники, тому
            ось що я вам скажу - дайте мені більш просунутий набір інструментів. Зробіть це,
            і гроші будуть у вашій кишені.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_2_fetch_job_descr">
        <text>
            Фантастика. Я впевнений, що Сахаров теж це оцінить. Я впевнений, що як тільки ви
            принесете мені ці інструменти, моя технічна робота допоможе йому фінансувати
            його бункер, ви й оком не встигнете моргнути.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_2_fetch_finish">
        <text>
            Чудово! Приходьте в будь-який час, якщо захочете, щоб я подивився на ваше
            спорядження. Завдяки вам я зможу зробити кілька напівпристойних модифікацій.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_3_title">
        <text>
            Знайти експертні інструменти для Peregrine
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_3_descr">
        <text>
            Експертні інструменти потрібні Peregrine для встановлення експертної
            модернізації обладнання, я повинен принести їх йому, якщо знайду.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_3_job_descr">
        <text>
            Не знаю, чи казав він вам, але Сахаров дуже задоволений, що ви мені так
            допомагаєте. Він просив передати вам, що виділив чималу суму рублів для
            сталкера, який принесе мені набір спеціальних інструментів. Це дозволить нам
            отримати максимум користі від наукового обладнання, яке ми тут зберігаємо -
            зокрема, від наших захисних костюмів та екзоскелетів. Тож, чи готові ви востаннє
            вийти на полювання за інструментами для мене?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_3_fetch_job_descr">
        <text>
            Я щиро вдячний за це. Коли ви повернетеся з інструментами, я також покажу вам
            пару трюків, як правильно проводити технічне обслуговування в польових умовах -
            якщо, звісно, інший технік вас вже не навчив. Це буде мій спосіб сказати
            "дякую". Щасти вам там.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_mechanic_army_yan_mlr_3_fetch_finish">
        <text>
            Хм. Шкода, що ти не працюєш у службі постачання. Може, тепер я нарешті зможу
            полагодити цей клятий приймач. Що стосується вас, ви заслужили мою подяку. Від
            імені цього бункера, ось твоя винагорода.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_4_title">
        <text>
            Відновлення пристрою стеження
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_4_job_descr">
        <text>
            Ми імплантували мутантам кілька пристроїв для вимірювання різних даних - частоти
            серцевих скорочень, харчових звичок, циклів сну, часу пересування тощо. Однак
            після останнього вибуху один з пристроїв почав давати збої - він все ще
            відстежує рух, але перестав передавати будь-які інші корисні дані. Оскільки ці
            трекери мають особливо складну конструкцію, ми повинні вилучити несправний
            пристрій для перевірки та можливого ремонту. Заберіть пристрій у мутанта будь-
            яким доступним вам способом, а потім принесіть його нам.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_4_stage_0">
        <text>
            Зупиніть мутанта за допомогою пристрою стеження
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_4_stage_1">
        <text>
            Відновлення пристрою стеження
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_4_stage_2">
        <text>
            Поверніть пристрій
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_recover_mutant_data_device_desc">
        <text>
            Міцний пристрій, який встановили на мутанта, щоб стежити за його рухами,
            звичками та життєвими показниками. Має ознаки корозії та вкритий численними
            слідами укусів і подряпин.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_recover_mutant_data_device_title">
        <text>
            Пристрій для відстеження
        </text>
    </string>
</string_table>
