<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    
<!-- ######################################################################################### -->
    
<!-- Tukarev (Ecog Mechanic) Escort Jupiter Scientists Task -->
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_1_title">
        <text>Дослідницька експедиція</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_1_descr">
        <text>У представників наукового співтовариства в Зоні діють вкрай суворі правила щодо перебування в ній і проведення досліджень. На жаль, далеко не завжди їм вдається відповідати вимогам інструкцій з тих чи інших причин.
		\nЦе не враховуючи власної безпечності деяких її представників, які люблять вирушати проводити дослідження поодинці.\n
		\nЯк би там не було, одній із груп дослідників терміново потрібен збройний супровід "туди і назад", тому Гарін попросив мене подбати про це. Нагорода обіцяє бути гідною.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_1_job_descr">
        <text>Якщо ще не в курсі, то всім вченим, екологам і дослідникам у Зоні категорично забороняється проводити польові роботи без належної охорони або супроводу. Сам розумієш, навички, знання та екіпірування в них зовсім з іншої частини, тож навіть звичайні зомбовані сталкери становлять для них величезну небезпеку, що вже казати про справді небезпечних мутантів і вороже налаштованих сталкерів... \n \n \nТак от, одній із наукових груп потрібен досвідчений сталкер, здатний супроводити наукових співробітників до зазначених координат і забезпечити їхню безпеку як у дорозі, так і під час проведення вимірів. \nНа жаль, на цей момент ми відчуваємо деякий недокомплект серед працівників охорони, а необхідні дослідження вкрай невідкладні. З цієї причини ми готові вдатися до допомоги всіх охочих.\nЗгоден простягнути науці руку допомоги?</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_1_fetch_finish">
        <text>Наукова база дуже вдячна тобі за надану співпрацю, а також збереження дослідників. Ось, прийми, будь ласка, це на знак нашої вдячності.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_2_title">
        <text>Наукова революція</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_2_descr">
        <text>Кількість досліджень та експериментів, що проводяться в МБУ на "Янтарі" та "Юпітері", просто перевищує всі мислимі й немислимі межі. Однак учені не надто поширюються про суть експериментів, так само як і про їхні результати, тож залишається тільки здогадуватися, яку наукову революцію їхні результати могли здійснити на Великій землі за весь їхній час перебування тут.\n
		\nУ будь-якому разі, справа ця все-таки добра, а за допомогу їм у цій добрій справі сталкери отримують не менш добру винагороду.\n
		\nЦього разу від учених надійшло замовлення на артефакт. Треба буде його знайти і передати Гаріну, щоб той передав артефакт професорам і виписав мені заслужену нагороду.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_2_job_descr">
        <text>Вченим потрібні деякі види артефактів, щоб провести їхні дослідження. Якщо цікавить - розповім детальніше.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_2_fetch_job_descr">
        <text>У мене є дещо, до того ж аж від самих професорів.\nНе бачиш, приятелю, професори Герман і Озерський проводять у бункері просто безліч експериментів різного роду. Перераховувати їх усіх не має сенсу - запитань лише лише додасться, а відповідей, цілком імовірно, можна й не отримати. Але, дивись, чергову наукову революцію зробити все-таки зможуть, були б зразки і матеріали.\nНаразі вони проводять низку експериментів над одним з артефактом. Ну, принаймні, проводили. Тому що деякий час тому професор Герман довірив мені замовлення на залучення добровольців серед сталкерів для доставки необхідного їм артефакту.\n \n \nТак, подивлюся ще раз... Ага, їм зараз потрібен артефакт. Ти не переживай, ціну їм ми знаємо, тож і винагорода відповідна. Питання лише в тому, чи зацікавила ця пропозиція тебе?</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_2_fetch_finish">
        <text>Хм, жодних відхилень не спостерігається. Відмінний зразок, отже. А це саме те, що й було потрібно професорам. Дякую тобі, друже.\n
		\nОсь обіцяна нагорода.</text>
    </string>
    
<!-- ######################################################################################### -->
    
<!-- Tukarev (Ecog Mechanic) Brains vs Brawn Dynamic Task -->
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_3_title">
        <text>Розум проти сили</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_3_descr">
        <text>Зона встигла змінити безліч звичних для людини речей і явищ, але щось, мабуть, залишається незмінним...
		\nДе є артефакти - там є сталкери. А де є сталкери, які шукають артефакти, то там є й любителі легкої наживи. Вченим в Околицях "Юпітера" докучають бандити, які грабують і вбивають світил науки без найменших роздумів і жалю. \nЧерез таку нелюдську поведінку пара дослідників уже досягла своєї точки кипіння, а тому й збирається прибрати сміття своїми руками. \n \n \nГарін же, боячись за їхню долю, попросив очолити групу і допомогти їй нейтралізувати джерело небезпеки.\nЗа допомогу в цій справі він обіцяв добре заплатити.\n </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_3_job_descr">
        <text>Так, у мене є вкрай серйозна справа, приятелю. Повіриш ти чи ні, але бандити змогли й сюди дістатися, у самий центр Зони. Вони - це щури в людській подобі, хіба що можуть і будуть стріляти в тебе. Моя ж проблема полягає в тому, що вони постійно докучають нашим дослідникам, а іноді й зовсім влаштовують збройні напади і грабежі... А мої хлопці, можливо, і прості вчені, але і їхньому терпінню є межа. Ось тому-то пара досвідчених польових дослідників і вирішила взяти справу у свої руки.\n \n У зв'язку з цим, у мене до тебе є пропозиція: потрібно, щоб дослідники повернулися цілими й неушкодженими, а проблему з бандитами було вичерпано. Оплата гідна. Згоден? </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_3_finish">
        <text>Ось і славно. Сумніваюся, що їх це винищить, але певний час ми зможемо займатися дослідженнями і вимірами у відносній тиші та безпеці. І все завдяки тобі.</text>
    </string>
    
<!-- ######################################################################################### -->
    
<!-- Trapper (Loner Honcho) Lead Mutant Hunt Task -->
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_bs_assault_monster_online_title">
        <text>Мутанти проти хижака</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_bs_assault_monster_online_descr">
        <text>Звірина в центрі Зони буває доволі різношерстою через викиди, які женуть мутантів із центру. Ті потім або поступово повертаються, або на їхнє місце приходять інші.
		\nАле легше від цього нікому не стає, особливо рядовим сталкерам і вченим, що влаштувалися неподалік.\n
		\nСталкери повідомили Звіробою, що неподалік від "Янова" вони помітили скупчення мутантів, які становлять реальну небезпеку для сталкерів в окрузі. Належить вирушити туди і гарненько проутюжити місцевість, щоб, крім ворон, нікого не було чути.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_bs_assault_monster_online_job_descr">
        <text>Сталкери приходили. Казали, що мутанти знову влаштувалися неподалік...
		\nКрім звичайної міграції, звірину ще й викидами туди-сюди жене, тож відпочивати нам не доводиться.\n
		\nТи, я ось дивлюся, досить досвідчений, а мені якраз потрібен мисливець, здатний і територію від мутантів зачистити, і самому там не згинути. Все-таки, сам розумієш, гріх на душу не хочеться брати. Тож прошу сили свої тверезо оцінювати.
		\nНу, так що, згоден на роботу? </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_bs_assault_monster_online_finish">
        <text>Дякую, сталкере. Завдяки тобі тут тепер буде набагато безпечніше. Ось твоя нагорода.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_bs_kill_stalker_nearby_title">
        <text>Того, хто біжить по лезу</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_bs_kill_stalker_nearby_descr">
        <text>Буває так, що в Зоні полювання ведеться не тільки на мутантів, а й на сталкерів теж. Причому далеко не завжди це заняття є аморальним.
		\nВсе-таки є величезна різниця між замовленнями найманців та бандитів та усуненням надзвичайно небезпечних особистостей, що становлять велику небезпеку для всіх.\n
		\nДо Звіробоя надійшли дані про одного з таких небезпечних сталкерів, які він перекинув мені на КПК. Тож слід звільнити Зону від однієї з небезпек, щоб убезпечити присутність інших сталкерів.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_bs_kill_stalker_nearby_job_descr">
        <text>Впевнений, про небезпеку, що виходить від мутантів, ти знаєш не з чуток. Однак у Зоні найчастіше людина може дати фору всякому мутанту. Знаєш... як казала одна розумна людина, академік, по-моєму, "людина - це найбільша худоба у світі".
		\nІ Зона тому реальне підтвердження. Наприклад, "Моноліт" і бандити - ті ще сволота; можна сказати, в обох промито в головах усе до кісток. Але виправданням їхніх діянь це, звичайно ж, не може бути. Але ж є ще люди і за природою своєю... кхм, такі. Вони не менш небезпечні. Тому і діяти потрібно напевно.\n
		\nОт, що я пропоную: необхідно усунути сталкера, який становить величезну небезпеку для оточення. За усунення обіцяю добре заплатити. Вибір за тобою.
		\nАле я відразу скажу: краще не переймайся питаннями моралі - для них уже занадто пізно.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_bs_kill_stalker_nearby_finish">
        <text>Дякую, мисливцю. Ось твоя нагорода:</text>
    </string>
    
<!-- FIND WEAPON FOR HUNTSMAN TASK -->
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_3_title">
        <text>Рушниця для мисливця - що сокира для тесляра</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_3_descr">
        <text>Звіробій займається не тільки плануванням операцій із зачистки лігв, або ж видобутку трофеїв, а також ще й допомагає мисливцям із наданням тим нової зброї з огляду на втрату нею оної, або ж унаслідок ушкоджень, що не піддаються ремонту, отриманих внаслідок рукопашного бою зі зброєю.\n
		\nЧерговий мисливець замовив у Звіробоя зброю, а той пообіцяв непогано мені заплатити за її доставку.\n
		\nСлід пам'ятати, що мисливці своєю благою справою всім полегшують життя в Зоні, а тому зброя має бути в ідеальному стані. Як мінімум із поваги до їхньої діяльності.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_3_job_descr">
        <text>Тобі коли-небудь доводилося вдаватися до, так скажімо, екзотичних способів умертвіння дичини?</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_3_fetch_job_descr">
        <text>Тобі коли-небудь доводилося вдаватися до, так скажімо, екзотичних способів умертвіння дичини? Досвідченим мисливцям ось доводилося, і далеко не раз. Буває, що зброя заклинить, незважаючи на хороший стан, а зволікати не можна... У хід тоді йде все: запасна зброя, ножі, та й найчастіше сам ствол, що заклинив.\n
		\nДалеко не кожен мисливець здатний ось так узяти та забити до смерті якусь кікімору або псевдопса простим стволом. Але все-таки це можливо. Проблема лише в тому, що після такого бою без правил зброю зазвичай уже простіше викинути, ніж намагатися привести до ладу. Особливо тут, де хороші інструменти - розкіш. Звісно, буває, що зброя і просто губиться в бою... \n \n \nЛадно, хай там що, друже, один із мисливців терміново потребує нового ствола. Бачив таке?
		\пЗа його доставку я готовий непогано так заплатити. Тільки май на увазі, що зброя йде мисливцям, а тому вона має бути в ідеальному стані. У тебе можуть бути чвари зі сталкерами та угрупованнями, але мисливців підставляти - справа остання. Вони все-таки всім тут життя полегшують.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_3_fetch_finish">
        <text>Так-с... стан... чудовий. Так, усе на місці і все працює. Гарна робота, друже. Я негайно повідомлю мисливця про доставку.
		\nА ось і гроші, які я обіцяв тобі.</text>
    </string>
    
<!-- FIND MUTANT PARTS FOR HUNTSMAN TASK -->
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_4_title">
        <text>Особливості національного полювання</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_4_descr">
        <text>Звіробій, будучи одним із найвідоміших мисливців у Зоні, хоч і зав'язав із полюванням, але брату-сталкеру завжди готовий підкинути добре оплачувану роботу, пов'язану з полюванням. \nЯк це зазвичай буває, Звіробій дістає потрібні йому трофеї, а сталкерові - гроші та безпечну територію, на якій потім можна ще й за артефактами пополювати.
		\nЦього разу Звіробою потрібна частина мутанта. За наданий трофей очікуються хороші гроші.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_4_job_descr">
        <text>У мене є замовлення на певного типу трофеї. Цікаво? </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_4_fetch_job_descr">
        <text>Ти вже напевно бачив, що тут, у центрі Зони, можна знайти живність на будь-який смак, розмір і лютість? Об'єднує їх хіба що тільки одне - це голод і бажання розірвати на шматки першого-ліпшого їм сталкера.\n
		\nЯ ж тут поєдную приємне з корисним. Сам я не полюю, а от мисливцям і добровольцям роботу надати можу. Корисним є очищення від мутантів прилеглої до табору місцевості. А приємним можна назвати трофеї, які мені приносять, а також гроші, які я виплачую тим, хто успішно виконує завдання. Згадані трофеї я залишаю або собі, або через сталкерів відправляю замовникам, яких вистачає. Тож, як бачиш, справ вистачає.\n 
		Якщо тобі стало цікаво, то на даний момент у мене є замовлення. Ну, як, упораєшся? Нагорода відповідна.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_4_fetch_finish">
        <text>Ще одну загрозу було усунуто, а табір поповнився новим трофеєм. Чудово. Молодець, мисливцю.</text>
    </string>
    
<!-- Jup A6 Yar -->
    <string id="igi_task_text_jup_b19_freedom_yar_1_title">
        <text>Кур'єр</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b19_freedom_yar_1_descr">
        <text>Потрібно доставити повідомлення. І як можна було в це вплутатися?</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b19_freedom_yar_1_job_descr">
        <text>Добре, у мене є дуже проста робота. Мені потрібно доставити повідомлення моєму приятелеві, Ашоту. Йому потрібен відремонтований КПК - скажи йому, нехай приходить і забирає.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b19_freedom_yar_1_finish">
        <text>Ха-ха, ми просто розіграли трохи тебе, сталкере. Я не можу повірити, що ти мирився з цим лохотроном так довго.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b19_freedom_yar_1_dm_query">
        <text>Я доставив повідомлення.</text>
    </string>
    
<!-- (Екологи) -->
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_1_title">
        <text>Дослідження аномалій</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_1_text0">
        <text>Отримати сканери аномальної активності.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_1_text1_0">
        <text>Доставити сканер аномальної активності до аномального поля.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_1_text1_1">
        <text>Доставити сканер аномальної активності до аномального поля.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_1_text2">
        <text>Встановити сканер.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_1_text3">
        <text>Доповісти про успішне встановлення обладнання.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_1_job_descr">
        <text>Так. Річ у тім, що наша наукова група намагається знайти взаємозв'язок між викидами та появою артефактів в аномаліях.\n
		\nУ мене є теорія про те, яким чином можна передбачити час наступного викиду за кількістю і типом артефактів, що з'явилися. Але для точних розрахунків мені необхідно зібрати статистику.
		\nВсе, що нам потрібно, так це розмістити з чиєюсь допомогою кілька сканерів у центрі аномальних полів і аномалій різного типу. Чи не могли б Ви нам допомогти, будь ласка?</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_1_finish">
        <text>Чудово. У мене вже з'явилися перші результати. З нетерпінням чекатиму, коли вибірка результатів стане достатньою...</text>
    </string>
    
<!-- Bonesetter (Loner Medic) -->
    <string id="igi_task_text_jup_a6_stalker_medik_bs_fetch_drugkit_title">
        <text>Мануальна терапія</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_a6_stalker_medik_bs_fetch_drugkit_descr">
        <text>Є така фраза: "здоров'я не купиш", яка інколи повністю відповідає певній ситуації - це, наприклад, поточний стан справ на станції "Янів". Коли єдині торгові шляхи повні мутантів, монолітівців або бандитів, жодні гроші не допоможуть врятувати своє здоров'я, якщо його просто нічим рятувати. Костоправ не втрачає оптимізму, але він однаково знає, що скоро настане той день, коли в нього закінчаться медикаменти. \nСтановище може врятувати Набір для створення медикаментів, який Костоправ попросив знайти і доставити йому. Однак потрібно бути гранично обережним у тутешніх місцях, щоб не згинути як десятки інших сталкерів.</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_a6_stalker_medik_bs_fetch_drugkit_job_descr">
        <text>У мене проблеми із запасами медикаментів назрівають, не хочеш нам усім тут допомогти? Після того, як хлопці ці фанатичні знову полізли з усіх щілин, як таргани, дедалі більше сталкерів стало або пропадати безвісти, або повертатися в напівживому стані. Чого тільки бідні Шульга з хлопцями коштували... А вже про мисливців і зовсім мовчу. Сам розумієш, різний ступінь тяжкості поранень негативно позначається на всіх запасах, а в мене й без цього запасів не дуже-то й багато було.\nПридався б у пригоді зараз Набір для створення медикаментів - назва в прямому сенсі відображає функції. Від бинтів і морфію до АІ'шек зможу себе забезпечити тоді. Але проблема навіть не в тому, щоб знайти такий, а в тому, щоб дістатися сюди живим із ним - місце-то небезпечне. Але якщо раптом організуєш доставку, то я відплачу монетою. По руках?</text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_jup_a6_stalker_medik_bs_fetch_drugkit_finish">
        <text>Дякую, брате! Тут і без фанатиків небезпечно, бо кожне врятоване життя - це велика перемога. А проста аптечка може одразу кілька життів урятувати. Так і живемо тут... Ах так, ось - за твою неоціненну допомогу, друже.</text>
    </string>
</string_table>
