<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Sidorovich (Loner Trader) Eliminate Car Park Bandits Task -->
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_1_title">
        <text>
            Штурм автостоянки
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_1_descr">
        <text>
            Влаштуйте штурм автостоянки та ліквідуйте бандитів, які захопили локацію.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_1_job_descr">
        <text>
            Бандити отаборилися на старій автостоянці. Ці виродки грабують або вбивають
            всіх, хто користується дорогами, що ведуть до табору і з нього. Це перешкоджає
            місцевій діяльності моїх клієнтів і сталкерів, які ховаються в таборі. Це
            шкодить бізнесу! Мені потрібно, щоб ви "подбали" про них. Якщо потрібна
            допомога, зверніться до Фанатика.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_1_finish">
        <text>
            Молодець, сталкере! Ми з тобою станемо кращими друзями, якщо ти будеш
            продовжувати в тому ж дусі! Ось те, що я обіцяв.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_bs_kill_stalker_nearby_title">
        <text>
            Найманий вбивця
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_bs_kill_stalker_nearby_descr">
        <text>
            Я погодився витягти колючку з боку Сидоровича. Як тільки я це зроблю, я повинен
            повернутися за своєю винагородою.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_bs_kill_stalker_nearby_job_descr">
        <text>
            У мене є список невиконаних нагород, про які потрібно подбати. Ці люди, як
            правило, небажані змовники, шахраї, наклепники... багато хто з них навіть бив
            моїх кур'єрів або переслідував моїх туристів у минулому. Іншими словами, всі
            вони шкідливі для бізнесу.
          \n
          \nПозбавте мене від одного з цих покидьків, добре? Я буду щасливий, Зона стане
            чистішою, а ви добре заплатите. Всі у виграші!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_bs_kill_stalker_nearby_finish">
        <text>
            Ви позбулися того брудного виродка? Позбувся! Ось те, що я обіцяв, і нехай
            ніколи не кажуть, що дядько Сидорович не винагороджує за хорошу роботу.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Sidorovich (Loner Trader) Decimate the Enemy Task -->
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_3_title">
        <text>
            Мобінг проти мобів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_3_descr">
        <text>
            Сидорович хоче відправити ватажкам бандитів повідомлення. Я погодився допомогти
            йому зібрати нашивки.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_3_job_descr">
        <text>
            Слухай, сталкере. Це має бути безпечне місце для новачків, щоб познайомитися з
            Зоною. Натомість вони знайомляться з діловими сторонами бандитських рушниць.
            Бандити зривають наші маршрути і крадуть нашу здобич. Провчи їх, гаразд?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_3_fetch_job_descr">
        <text>
            Нещодавно якийсь денді-бандитський лорд з Темної Долини вирішив зробити ще один
            крок у моєму бізнесі. Він називає себе якимось дурнуватим ім'ям, на кшталт
            Султана. І що далі? Рислінг? Мускат?
          \n
          \nТож, давайте надішлемо цьому роздутому винограду повідомлення. Нагадаймо йому,
            хто тут справжній бос. Я знаю, що його люди десь тут швендяють - зазвичай вони
            спускаються до Кордону через Даркскейп або Мідоу, щоб переслідувати новачків і
            зривати мої маршрути. Я хочу, щоб ви зробили мені послугу і вбили кількох з них.
            Потім принесіть мені їхні нашивки, а з рештою я розберуся.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_m_trader_3_fetch_finish">
        <text>
            Нарешті ти повернувся. У вас є значки? Гаразд, ось твоя винагорода. Я розберуся
            з рештою.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Wolf (Loner Honcho) -->
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_bs_assault_monster_online_title">
        <text>
            Усунути загрозу мутантів з Кордону
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_bs_assault_monster_online_descr">
        <text>
            Я погодився зачистити лігво мутантів для Вовка, що, без сумніву, значно
            полегшить життя сталкерам на Кордоні. Я повинен буду повернутися до нього за
            оплатою, як тільки роботу буде завершено.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_bs_assault_monster_online_job_descr">
        <text>
            Хоча це кордон Зони, новачкам доводиться нелегко навіть тут. Бандити - це ще
            півбіди, вони принаймні розуміють російську. А от мутанти - з ними справді
            важко. Якщо ви вправний мисливець, то недалеко звідси є лігво мутантів, яке
            потрібно зачистити. Якщо вам вдасться це зробити, я буду у вас у боргу.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_bs_assault_monster_online_finish">
        <text>
            Дякую, сталкере. Може, новачки скористаються цим шансом, щоб навчитися чомусь
            новому, перш ніж стати свинячим кормом. А, точно. Я ж казав, що буду тобі винен.
            Ось твоя плата.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Wolf (Loner Honcho) Stalker Search and Rescue Dynamic Task -->
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_2_title">
        <text>
            Врятувати кур'єра
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_2_descr">
        <text>
            Одного з нових кур'єрів Сидоровича викрали якісь розбійники. Я погодився
            визволити його і супроводжувати до Вольфа.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_2_job_descr">
        <text>
            Ще один з нових кур'єрів Сидоровича потрапив у якусь халепу, і мене попросили
            організувати його визволення. Я знаю, де його тримають, але мені потрібен
            компетентний боєць, щоб звільнити його від банди негідників, яка його утримує, і
            безпечно доставити до табору. Зможеш це зробити? Інакше мені доведеться йти
            самому, а я не хочу залишати село без охорони.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_2_finish">
        <text>
            Молодець, сталкере. Людина Сидоровича, здається, не сильно постраждала від
            зносу. Тепер йому час з'ясовувати стосунки зі своїм босом. Щодо тебе, то твоя
            робота виконана. Ось твоя винагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Wolf (Loner Honcho) Stalker Guide Dynamic Task -->
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_3_title">
        <text>
            Туристичне сафарі
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_3_descr">
        <text>
            Вовк довірив мені супроводжувати туристів у їхньому полюванні на мутантів.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_3_job_descr">
        <text>
            Деякі іноземні туристи заплатили Сидоровичу непогані гроші, щоб відправитися на
            легке полювання в Зону. Вони непогано стріляють, але нічого не знають про
            аномалії і про те, які монстри у нас тут водяться. Ніби я і так мало з людьми
            няньчився.
          \n
          \nВи могли б бути їхнім гідом? Нічого особливого - таких людей зазвичай
            влаштовує коротка прогулянка Кордоном з невеликою стріляниною в кінці. Тільки
            простеж, щоб вони не накоїли дурниць. Це позбавило б мене від головного болю, та
            й платять непогано за просту роботу.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_3_finish">
        <text>
            Гаразд, схоже, туристи отримали те, про що просили. Сидорович буде задоволений.
            Щодо тебе, то ось твоя частка.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Спритник (Loner Trader) Find Weapon Task -->
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_1_title">
        <text>
            Знайди пістолет.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_1_descr">
        <text>
            Спритник попросив вас знайти певну вогнепальну зброю. Вона повинна бути
            в ідеальному стані. Поверніться до нього, коли знайдете те, що він шукає.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_1_job_descr">
        <text>
            У мене є клієнт, який шукає певну вогнепальну зброю, і мені потрібна людина, яка
            допоможе її знайти. Якщо ви зацікавлені, я розповім вам більше деталей. Що
            скажеш?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_1_fetch_job_descr">
        <text>
            Мені потрібно знайти конкретну зброю, але вона має бути в ідеальному стані.
            Клієнт платить великі гроші, і йому не потрібен іржавий шматок лайна, який
            заклинить в ситуації життя і смерті. Я віддам тобі більшу частину прибутку,
            оскільки ти робиш всю роботу. Приходь, коли знайдеш, чувак.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_1_fetch_finish">
        <text>
            Це прекрасна зброя. Думаю, мій клієнт буде задоволений, коли я передам його
            йому. Ось, що я тобі винен.
        </text>
    </string>

    <!-- ========================================================================================= -->
    <!-- Спритник (Loner Trader) Retrieve PDA Dynamic Task -->
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_bs_return_pda_from_stash_title">
        <text>
            Отримати КПК для Спритника
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_bs_return_pda_from_stash_descr">
        <text>
            У Спритника є КПК, який йому потрібно повернути.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_bs_return_pda_from_stash_job_descr">
        <text>
            Мені потрібно, щоб ти знайшов для мене КПК. Він захований в одному місці трохи
            далі звідси.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_bs_return_pda_from_stash_finish">
        <text>
            Дякую, сталкере!
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- (Military Trader # Southern Outpost) -->
    <string id="igi_task_text_esc_3_16_military_trader_bs_fetch_patches_title">
        <text>
            Розгін кордону
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_3_16_military_trader_bs_fetch_patches_descr">
        <text>
            Командир блокпоста, майор Журов, попросив мене привезти нашивки. Це має
            допомогти нагадати сталкерам, хто тут головний.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_3_16_military_trader_bs_fetch_patches_job_descr">
        <text>
            Начальство запустило неофіційну програму, хочеш взяти участь? Як доказ, я
            вимагаю нашивки від злочинців із Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_3_16_military_trader_bs_fetch_patches_finish">
        <text>
            Ваші дії вийшли за рамки службового обов'язку. Ось, візьміть свою похвалу і
            пишайтеся нею сьогодні.
        </text>
    </string>

    <!-- Fanatic -->
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_bs_assault_monster_online_title">
        <text>
            Знищити лігво мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_bs_assault_monster_online_descr">
        <text>
            Я домовився з Фанатиком знищити лігво мутантів заради сталкерів на Кордоні.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_bs_assault_monster_online_job_descr">
        <text>
            Так, є невеличка проблема, яку треба вирішити. Кордон вважається одним з
            найбезпечніших місць у Зоні, але неподалік від нього з'явилося нове лігво
            мутантів. Його потрібно зачистити, поки воно не стало надто великим - інакше
            новачкам тут буде непереливки. Ну, що скажете? Візьметеся?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_bs_assault_monster_online_finish">
        <text>
            Чудова робота. Завдяки вам новачки матимуть більше простору для дихання і не
            будуть кинуті в безвихідь. Ось ваша винагорода - всі вони зробили свій внесок.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_2_title">
        <text>
            Знайти артефакт батареї для Fanatic
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_2_descr">
        <text>
            Фанатику потрібна Акумуляторна батарея, щоб допомогти своїм старим друзям
            підкупити вихід із Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_2_fetch_job_descr">
        <text>
            Отже, справа ось у чому. Потрібно зробити багато брудної роботи, щоб утримати це
            село від нападів місцевих солдатів. Сидорович таким чином утримує село в
            безпеці, але у мене є кілька друзів, які хочуть виїхати, і для них немає ніякого
            реального виходу.
          \n
          \nУ цьому вся проблема з військовими прикордонними патрулями - вони не надто
            дбають про те, щоб люди не потрапляли всередину. Але вони радше холоднокровно
            вб'ють вас, ніж дозволять вам вийти. Отже, мої друзі застрягли тут.
          \n
          \nПрикордонники не випустять їх живими, якщо ми не підкупимо їх артефактом
            "Батарея". Чули про нього? Їх можна знайти в Електроаномаліях.
          \n
          \nЦе неймовірна рідкість. Я вже відправив усіх сталкерів на його пошуки, але
            ніхто не повернувся. Ти теж допоможеш?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_2_fetch_finish">
        <text>
            А, ти знайшов батарейку? Чудово! Я повідомлю моїм товаришам хорошу новину. Я
            буду страшенно за ними сумувати, але я знаю, що вони отримають ще один шанс на
            нормальне життя. Дякую, сталкере.
        </text>
    </string>

    <!-- Seryoga -->
    <string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_4_job_descr">
        <text>
            Якийсь придурок продовжує стріляти в динамік, я не знаю, чи це якийсь
            переслідувач з села, чи, можливо, хтось із тутешніх. Так чи інакше, мені
            потрібні деякі деталі, щоб полагодити його. Зможеш їх знайти?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_4_title">
        <text>
            Знайти запчастини для Серьоги
        </text>
    </string>
</string_table>
