<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- mutant -->
    <string id="igi_task_text_gt_mutant_title">
        <text>
            Усунути небезпечних мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_mutant_descr">
        <text>
            Моє завдання - знищити мутантів у цій місцині.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_mutant_job_descr">
        <text>
            Нещодавно з'явилися мутанти, які загрожують нашим операціям. Командувач шукає
            того, хто зможе про них подбати. Ось, дивись.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_mutant_finish">
        <text>
            Чудова робота! Вони дошкуляли нашим командам...
        </text>
    </string>

    <!-- supply -->
    <string id="igi_task_text_gt_supply_title">
        <text>
            Ланцюг постачання
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_supply_descr">
        <text>
            Моє завдання - нейтралізувати охорону і доставити контейнери.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_supply_job_descr">
        <text>
            Наші патрулі доповіли, що за цими координатами знаходиться блокпост. З якихось
            причин з якихось причин караван ще не дійшов до місця розташування групи.
            Можливо, їм завадила активність мутантів, погана погода, викиди або щось інше.
            Шукай їхній караван. Їхні припаси стануть у пригоді нашій групі. За нами не
            заржавіє.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_supply_finish">
        <text>
            Чесна оплата за чесну роботу. Ці речі справді те що треба.
        </text>
    </string>

    <!-- heavy -->
    <string id="igi_task_text_gt_heavy_title">
        <text>
            Нейтралізація
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_heavy_descr">
        <text>
            Мені потрібно знешкодити групу ворожих сталкерів на цій локації.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_heavy_job_descr">
        <text>
            Нещодавно неподалік від нас з'явилася група ворогів. Здається, що ці хлопці
            цілком здатні тобі протистояти, але не перестарайся - вони добре укомплектовані
            і явно явно шукають неприємностей. Вдалого полювання, Сталкер.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_heavy_finish">
        <text>
            Сподіваюся, без проблем? Ці хлопці явно були готові до бою. Відмінна робота.
        </text>
    </string>

    <!-- transaction -->
    <string id="igi_task_text_gt_transaction_title">
        <text>
            Транзакція
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_transaction_descr">
        <text>
            Ці виродки зрадили свою групи. Моє завдання - вбити їх усіх. Вони спробують
            провернути угоду в призначеному місці.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_transaction_job_descr">
        <text>
            Мій друг вирішив розпочати полювання на щурів у своїй групі. Не буду вдаватися в
            подробиці - ваше завдання - прийти на місце зустрічі і забрати товар. Силою.
            Приносиш товар мені, а я знайду йому застосування.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_transaction_finish">
        <text>
            Гарна робота. Вони винні мені випивку за це. Ось твоя частка.
        </text>
    </string>

    <!-- artifact_world -->
    <string id="igi_task_text_gt_artifact_world_title">
        <text>
            Артефакти для всіх, на халяву
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_artifact_world_descr">
        <text>
            Доктор сказав, що тут можна знайти артефакт. Тоді спробуємо схопити удачу за
            хвіст.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_artifact_world_job_descr">
        <text>
            Наші хлопці помітили артефакт, коли проїжджали повз. З ними були поранені люди.
            і передали цю інформацію мені. Оскільки ти добре себе зарекомендував, я дам тобі
            цю інформацію безкоштовно. Продовжуй працювати на нашу фракцію і отримаєш
            набагато більше.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_artifact_world_finish">
        <text>
            Нічого. Цей рядок не буде показаний у грі. Слава Україні
        </text>
    </string>

    <!-- artifact_stalker -->
    <string id="igi_task_text_gt_artifact_stalker_title">
        <text>
            Артефактове "Полювання"
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_artifact_stalker_descr">
        <text>
            Лікар сказав, що у цього хлопця є артефакт. Але він не дуже доброзичливий...
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_artifact_stalker_job_descr">
        <text>
            Група цього хлопця шукала артефакти, коли наші хлопці проходили повз. Не хочеш
            допомогти хлопцеві з його важкою ношею, так би мовити?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_artifact_stalker_finish">
        <text>
            Нічого. Цей рядок не буде показаний у грі. Путін - хуйло
        </text>
    </string>

    <!-- weapon -->
    <string id="igi_task_text_gt_weapon_title">
        <text>
            Споряга
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_weapon_descr">
        <text>
            У мене є можливість оновити своє спорядження. Я повинен її використати...
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_weapon_job_descr">
        <text>
            Схоже, що у нашого ворога є перспективний загін, та й оснащення у них непогане.
            Чи не хочеш випробувати свої сили і послабити наших ворогів? А їхнє спорядження
            буде твоєю нагородою.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_gt_weapon_finish">
        <text>
            Нічого. Цей рядок не буде показаний у грі. Сталкер форева
        </text>
    </string>
</string_table>
