<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_save_only_when_sleeping">
        <text>
            Увімкнено збереження в режимі хардкор. Збереження автоматично відбувається під
            час сну та респауну.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_your_items">
        <text>
            Схованка з деякими вашими речами
        </text>
    </string>
    <string id="set_spawn_button">
        <text>
            Встановити місце відродження
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_spawn_location_set">
        <text>
            Встановлено місце відродження.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_generic">
        <text>
            Коли ви прокидаєтеся, то виявляєте, що перебуваєте в знайомому місці, але не
            знаєте, як ви сюди потрапили.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_food_generic">
        <text>
            Шукаючи свої речі, ви бачите, що хтось залишив вам щось поїсти та попити.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_generic">
        <text>
            Ви також знаходите записку, в якій пояснюється, що ваше спорядження знаходиться
            у схованці, і що для його пошуку слід використовувати радіоприймач з частотою
            %s, який почне подавати звуковий сигнал, коли ви будете достатньо близько.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_generic">
        <text>
            На вашому КПК є маркер, де вас знайшли.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_1">
        <text>
            Привіт! Я просто хотів дізнатися, як ти себе почуваєш. Ти ледь не здох,
            коли я тебе знайшов.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_2">
        <text>
            Я не можу повірити, що ти все ще з нами! Я не міг повірити, що ти ще дихав, коли
            я тебе знайшов.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_3">
        <text>
            Привіт, як ти? Радий бачити, що тобі вже краще. Тобі було дуже погано, коли я
            тебе знайшов.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_4">
        <text>
            Привіт! Просто хотіла перевірити, як ти себе почуваєш. Ти був дуже побитий, коли
            я тебе знайшла.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_5">
        <text>
            Сподіваюся, ти вже йдеш на поправку. Я дуже хвилювався, коли побачив тебе в
            такому поганому стані.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_food_1">
        <text>
            Я залишила тобі поїсти і попити, коли ти прокинешся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_food_2">
        <text>
            Я залишив тобі трохи їжі та пиття, щоб ти насолоджувався, коли прокинешся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_food_3">
        <text>
            Я залишила тобі трохи їжі та пиття, коли ти прокинешся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_food_4">
        <text>
            Я залишив тобі трохи їжі та пиття, коли ти прокинешся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_food_5">
        <text>
            Я залишив тобі трохи їжі та пиття.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_1">
        <text>
            Я додав маркер, де я тебе знайшов, на твій КПК. Сподіваюся, ти зможеш повернути
            деякі свої речі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_2">
        <text>
            Я додав маркер на ваш КПК, щоб ви могли, сподіваюся, забрати деякі з ваших речей
            з того місця, де я вас знайшов.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_3">
        <text>
            До вашого КПК додано маркер, який допоможе вам знайти місце, де вас знайшли, в
            надії, що ви зможете повернути деякі з втрачених речей.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_4">
        <text>
            На вашому КПК тепер є маркер, який вказує на місце, де я вас знайшов, що може
            допомогти вам отримати деякі з ваших речей.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_5">
        <text>
            Щоб допомогти вам знайти деякі з ваших речей, я додав маркер на ваш КПК, який
            показує місце, де я вас знайшов.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_1">
        <text>
            Мені довелося використати деякі речі, які ви мали при собі, щоб витягти вас
            звідти живими.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_2">
        <text>
            Щоб врятувати вам життя, мені довелося використати деякі речі, які ви носили з
            собою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_3">
        <text>
            Мені довелося використати деякі з ваших речей, щоб врятувати вас і зберегти вам
            життя.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_4">
        <text>
            Щоб забезпечити твоє виживання, мені довелося використати деякі речі, які ти мав
            при собі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_5">
        <text>
            Я використав деякі з твоїх речей, щоб витягти тебе звідти живим.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_1">
        <text>
            Бережи себе, Сталкер.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_2">
        <text>
            Бережись, Сталкере.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_3">
        <text>
            Будь обережним там, Сталкере.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_4">
        <text>
            Бережи себе, Сталкере.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_5">
        <text>
            Тримайся подалі від неприємностей, Сталкер.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_1">
        <text>
            Щойно я натрапив на вас, я помітив, як %s, що зветься %s, вовтузився з
            вашою зброєю. Здавалося, що він щось витягує з неї. На щастя, я його відлякав,
            але, будь ласка, перевірте своє спорядження, коли будете його діставати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_2">
        <text>
            Щойно я натрапив на вас, мої очі побачили члена фракції  %s на ім'я %s, який нишпорив у
            вашу зброю. Я бачив, як він щось виймав з неї. Хоча мені вдалося його відлякати,
            я пропоную вам ретельно оглянути своє спорядження після повернення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_3">
        <text>
            Під час моєї першої зустрічі з вами я помітив особу, яка представилася як %s, що
            втручалася у вашу зброю. Виглядало так, ніби він щось витягував з неї. На щастя,
            я його відлякав, але, будь ласка, перевірте своє спорядження після повернення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_4">
        <text>
            Коли я вперше натрапив на вас, я помітив члена угрупування %s на ім'я %s, який вовтузився з
            вашою зброєю. Я бачив, як він щось виймав з неї. Однак я його відлякав, але
            ретельно перевірте своє спорядження, коли отримаєте його назад.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_5">
        <text>
            З того моменту, як я виявив вас, я став свідком того, як людина на ім'я %s
            втручалася у вашу зброю. Я бачив, як він щось виймав з неї. Хоча мені вдалося
            його відлякати, будь ласка, перевірте ще раз своє спорядження, коли
            повертатимете його назад.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_1">
        <text>
            Коли я вперше знайшов вас, я побачив члена %s на ім'я %s, він схопив деякі з
            ваших речей і втік, сподіваюся, ви зможете знайти його і повернути все, що він
            взяв.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_2">
        <text>
            Коли я вперше натрапив на вас, з вами був член %s на ім'я %s. Він забрав деякі
            ваші речі і втік. Сподіваюся, ви зможете знайти його і повернути свої речі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_3">
        <text>
            Коли я вперше побачив вас, член %s на ім'я %s забрав деякі з ваших речей і втік.
            Сподіваюся, ви зможете його розшукати і повернути свої речі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_4">
        <text>
            Коли я вперше натрапив на вас, тут був член %s на ім'я %s, який забрав деякі з
            ваших речей і втік. Сподіваюся, ви зможете його знайти і повернути те, що він
            забрав.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_5">
        <text>
            Коли я натрапив на вас, неподалік був ще один член %s на ім'я %s, який рився у
            ваших речах. Сподіваюся, ви зможете його відстежити і повернути те, що він
            забрав.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_1">
        <text>
            Ваше спорядження залишилося без нагляду, тому я повернувся і сховав його, щоб
            воно було в безпеці. Якщо вам потрібно знайти його, використовуйте радіоприймач
            і встановіть частоту на %s. Коли ви наблизитесь достатньо близько, ваш пристрій
            почне пищати. Я також залишив у вашій кишені записку з частотою на випадок, якщо
            ви забудете.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_2">
        <text>
            Я взяв на себе ініціативу сховати ваше спорядження, щоб його ніхто не взяв. Ви
            можете знайти його за допомогою радіоприймача, встановивши частоту на %s. Як
            тільки ви опинитеся поблизу, ваш пристрій почне подавати звуковий сигнал. Я
            також поклав у вашу кишеню записку з частотою, на випадок, якщо ви забудете.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_3">
        <text>
            Ваше спорядження було вразливим, тому я повернувся і сховав його, щоб запобігти
            крадіжці. Щоб знайти його, використовуйте радіоприймач і встановіть частоту на
            %s. Коли ви наблизитесь достатньо близько, ваш пристрій подасть звуковий сигнал.
            Я залишив у вашій кишені записку з частотою на випадок, якщо ви забудете.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_4">
        <text>
            Щоб убезпечити ваше спорядження, я сховав його в надійному місці. Ви можете
            знайти його за допомогою радіоприймача, встановивши частоту на %s. Ваш пристрій
            почне пищати, як тільки ви опинитеся поблизу. Я також поклав у вашу кишеню
            записку з частотою на випадок, якщо ви забудете.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_5">
        <text>
            Я не хотів, щоб хтось вкрав ваше спорядження, тому сховав його на зберігання.
            Щоб знайти його, використовуйте радіоприймач і встановіть частоту на %s. Ваш
            пристрій подасть звуковий сигнал, коли ви будете достатньо близько. Якщо ви
            забули частоту, не хвилюйтеся, у вашій кишені є записка з деталями.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_hidden_stash_1">
        <text>
            Твої речі заховані в потаємному місці, яке я позначив на твоєму КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_hidden_stash_2">
        <text>
            Я поклав ваші речі в надійну схованку і позначив її місцезнаходження на вашому
            КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_hidden_stash_3">
        <text>
            Я сховав ваші речі в секретному місці і відмітив це на вашому КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_hidden_stash_4">
        <text>
            Ваші речі надійно заховані у схованці, яку я позначив на вашому КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_hidden_stash_5">
        <text>
            Я сховав ваші речі в непомітній схованці і позначив її місцезнаходження на
            вашому КПК для надійного зберігання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_1">
        <text>
            Йоу, ти щасливий виблядок! Не можу повірити, що ти зайшов у %s. Тобі неймовірно
            пощастило, що ми тебе знайшли! Я зміг згуртувати інших сталкерів, щоб вони пішли
            туди і допомогли мені з твоїм спорядженням, сподіваюся, воно все на місці.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_2">
        <text>
            Чувак, тобі дуже пощастило! Не можу повірити, що ти зайшов у %s. Ми знайшли тебе
            якраз вчасно! Кілька сталкерів об'єднали зусилля, щоб повернути твоє
            спорядження, і, схоже, все залишилося цілим і неушкодженим.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_3">
        <text>
            Ей, щасливий сучий син! Я вражений, що ти потрапив до %s. Слава Богу, що ми
            натрапили на тебе! Ми з іншими сталкерами об'єдналися, щоб врятувати твоє
            спорядження, і ми все владнали.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_4">
        <text>
            Так, так, так, подивіться, хто у нас тут - один щасливий сучий син! Ти справді
            пішов у %s, так? Ми знайшли тебе вчасно, і з допомогою інших сталкерів змогли
            повернути твоє спорядження. Все на місці.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_5">
        <text>
            Чорт забирай, ти щасливий вилупок! Не можу повірити, що ти пішов у %s без
            прикриття. На щастя, ми знайшли тебе вчасно, і група наших сталкерів допомогла
            повернути твоє спорядження. Все на місці.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_1">
        <text>
            Мені вдалося відлякати мутанта, який був поруч, але, схоже, він рився у твоєму
            рюкзаку. Я б на вашому місці був обережним, забираючи речі, бо те, що там було,
            може напасти на інших диких тварин у цій місцевості.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_2">
        <text>
            Відлякавши мутанта, я помітив, що він риється у вашому рюкзаку. Будь ласка,
            будьте обережні, дістаючи свої речі, оскільки те, що там було, може привабити
            інших диких тварин у цій місцевості.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_3">
        <text>
            Хоча мені вдалося відлякати мутанта неподалік, він, схоже, рився у вашому
            рюкзаку. Будь ласка, будьте обережні, забираючи свої речі, оскільки вони можуть
            привабити інших диких тварин у цьому районі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_4">
        <text>
            Мутант біля нас втік після того, як я його відлякав, але я бачив, як він рився у
            твоєму рюкзаку. Будь ласка, будьте обережні, забираючи свої речі, оскільки інші
            дикі тварини в цьому районі можуть бути приваблені тим, що там було.
        </text>
    </string>
    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_5">
        <text>
            Ваш рюкзак привернув увагу мутанта, але мені вдалося його відлякати. Будь ласка,
            будьте обережні, забираючи свої речі, оскільки те, що там було, може привабити
            інших диких тварин у цій місцевості.
        </text>
    </string>
</string_table>
