<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

    <string id="st_achievement_1_name">
        <text>«Підприємець»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_1_hint">
        <text>Торговці можуть запропонувати Вам більш дорогі і рідкісні товари.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_1_descr">
        <text>Ваша матеріальна забезпеченість стала добре відомою серед торговців, які будуть завжди раді такому
            клієнтові, незалежно від рівня Ваших відносин з їх угрупованням.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_1_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Підприємець».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_2_name">
        <text>«Мічений»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_2_hint">
        <text>У Вас є шанс пережити викид та пси-шторм поза укриття.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_2_descr">
        <text>До Вашого подиву, гул викиду не робить більше на Вас будь-якого психологічного впливу.
            Можливо, Ви стали Зоні як рідний.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_2_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Мічений».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_3_name">
        <text>«Інфо-дилер»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_3_hint">
        <text>Інформаційні брокери будуть раді надати Вам невеликий бонус за кожен проданий їм КПК.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_3_descr">
        <text>Для деяких людей артефакти - це просто блискучі цяцьки, а ось інформація - це те, в чому полягає справжня
            сила. Ви ж, в свою чергу, зарекомендували себе як бездоганного постачальника цієї самої інформації.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_3_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Інфо-дилер».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_4_name">
        <text>«Авангард»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_4_hint">
        <text>Шляхи через Янтар і Радар знову доступні, що полегшить навігацію на північні території великої кількості
            сталкерів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_4_descr">
        <text>Ставши свідком безуспішних спроб прорватися через знову працючі пси-установки на Янтарі та Радарі, Ви
            вирішили взяти справу в свої руки. Відключивши ці установки, Ви остаточно прорвали оборону противника, а
            загони сталкерів знову кинулися в центр Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_4_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Авангард».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_5_name">
        <text>«Мисливець»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_5_hint">
        <text>Оброблення убитих мутантів стало набагато швидше.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_5_descr">
        <text>Тваринний світ Зони став боятися Вас, адже Ви по праву заслужили звання мисливця, убивши немислиму
            кількість мутантів. А Ваші навички оброблення їх туш досягли рівня справжнього мисливця.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_5_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Мисливець».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_6_name">
        <text>«Мародер»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_6_hint">
        <text>Полонені сталкери можуть видати координати ще однієї схованки.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_6_descr">
        <text>Ви залишаєте позаду себе гільзи і пограбовані трупи. Ваші вороги знають Вас як безжального вбивцю. Ті ж,
            кому вдається вціліти у влаштованому Вами шаленстві, тепер будуть розлучатися зі своїми пожитками куди охочіше,
            особливо якщо від цього залежить їхнє життя.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_6_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Мародер».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_7_name">
        <text>«Зброяр»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_7_hint">
        <text>Додаткові витратні матеріали стали набагато ефективніші при ремонті спорядження.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_7_descr">
        <text>Завдяки інструментам, що Ви надали, збройові майстри зможуть проводити практично будь-які поліпшення
            спорядження, екіпіровки та зброї. Крім того, Вас також навчили ряду способів ефективного використання
            витратних матеріалів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_7_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Зброяр».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_8_name">
        <text>«Розвідник»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_8_hint">
        <text>Ви пам'ятаєте, що звертали увагу на ряд цікавих схованок під час Ваших минулих мандрівок.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_8_descr">
        <text>Незважаючи на всі небезпеки, що таїть в собі Зона, жодне з її місць не залишилося поза Вашою увагою. Від
            митних глибин Великих боліт до нібито інопланетної місцевості Генераторів - Ви знаєте Зону як свої п'ять
            пальців.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_8_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Розвідник».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_9_name">
        <text>«Слідець»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_9_hint">
        <text>Час від часу Вам таланить знаходити в схованках сталкерів куди більше речей.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_9_descr">
        <text>Фразу «було ваше - зараз наше» Ви знаєте як ніхто інший, у Вас просто нюх на заховані сталкерами схованки.
            Ви ж, до всього іншого, стали свідком безлічі хитрощів, на які йшли сталкери, щоб зберегти свій хабар, так
            що ніякі фальш-панелі і потаємні кишені відтепер не зможуть приховати від Вас чуже добро.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_9_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Слідець».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_10_name">
        <text>«Досконалець»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_10_hint">
        <text>Отримано всі можливі досягнення.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_10_descr">
        <text>Все, що можна було досягти, було Вами досягнуто. Дорога була довгою, але Ви все-таки дійшли до переможного
            фіналу.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_10_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Досконалець».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_11_name">
        <text>«Скептик»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_11_hint">
        <text>Фракція «Ренегати» стала доступною гравцеві.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_11_descr">
        <text>Ви не зупинилися ні перед чим, щоб роздобути найпотаємніше знання від одного з найстаріших сталкерів в
            Зоні. І нехай Ви вірите далеко не всьому, про що Вам було розказано, Ваші досягнення все одно є
            безперечними.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_11_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Скептик».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_12_name">
        <text>«Зенітник»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_12_hint">
        <text>Мі-24 змінюються на Мі-2.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_12_descr">
        <text>Ви наочним чином розтлумачили військовим значення фрази «чим більше шафа, тим голосніше він падає»,
            внаслідок чого Міністерство Оборони прийняв рішення замінити решта гвинтокрили на більш дешеві варіанти.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_12_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Зенітник».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_13_name">
        <text>«Геолог»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_13_hint">
        <text>Накопичений досвід підвищив Ваші шанси на знаходження артефактів в аномаліях після викиду.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_13_descr">
        <text>Гул, дзижчання і шипіння аномалій - нічого з цього більше не здатне Вас налякати. А Ваш довгий досвід
            роботи з детекторами значно спростив пошук та знаходження артефактів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_13_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Геолог».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_14_name">
        <text>«Народний герой»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_14_hint">
        <text>Відтепер Ви можете приймати до себе в загін більші групи сталкерів.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_14_descr">
        <text>Завдяки подвигам Ви стали місцевою легендою - Ви сповнені впевненості, яку може дати лише
            дорогоцінний досвід. Більші групи сталкерів, вважаючи, що під Вашим керівництвом вони досягнуть великих
            успіхів, охоче погоджуються приєднатися до Вас.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_14_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Народний герой».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_15_name">
        <text>"Книжковий хробак"</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_15_hint">
        <text>Відтепер Ви будете знаходити КПК замість карт пам'яті.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_15_descr">
        <text>Чи було це досягнуто завдяки власним подолання труднощів, або ж завдяки прочитання журналів інших
            сталкерів, але Ви прийшли до розуміння багатьох особливостей як Зони, так і її мешканців. Можливо, тепер Вам
            варто поділитися отриманою інформацією з іншими?
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_15_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Книжковий хробак».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_16_name">
        <text>«Мале дитя»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_16_hint">
        <text>Підвищений шанс знайти більше предметів при розбитті дерев'яних ящиків.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_16_descr">
        <text>Не має значення, чи виконуєте Ви важливе завдання або ж ледарюєте, беззахисні дерев'яні ящики ніколи не
            вислизають з Вашого поля зору. Ваші маніакальні нахили розбивати ящики нарешті отримали позитивний ефект.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_16_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Мале дитя».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_17_name">
        <text>«Знавець непотрібу»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_17_hint">
        <text>Невеликий шанс отримати додаткову деталь при розборі спорядження.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_17_descr">
        <text>За правилом, що будь-якого предмету знайдеться своє застосування, Ви намагаєтеся розбирати предмети до
            останнього гвинтика. Настільки багатий досвід нагородив Вас очманілими ручками.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_17_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Знавець непотрібу».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_18_name">
        <text>«Саморобкін»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_18_hint">
        <text>Просунуті рецепти вимагають менше компонентів.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_18_descr">
        <text>Завдяки знанням і досвіду, отриманим в спробах зібрати спорядження власними руками, Ваші навички створення
            предметів досягли максимальної ефективності.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_18_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Саморобкін».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_19_name">
        <text>«Ніндзя»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_19_hint">
        <text>Ваша поведінка викликає набагато менше підозр, коли Ви носите на собі спорядження іншого угруповання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_19_descr">
        <text>Згодом Ви навчилися помічати дрібниці в поведінці Ваших ворогів, дозволяючи Вам правдоподібніше
            наслідувати їх, немов Ви пізнали майстерність ниндзюцу. Ваше маскування стало більш переконливим, а дивацтва
            Вашої поведінки тепер швидше за все будуть сприйматися, як риса характеру доброзичливого гостя, ніж викликатимуть підозри.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_19_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Ніндзя».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_20_name">
        <text>«Відпускатель гріхів»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_20_hint">
        <text>Фракція «Гріх» стала доступною гравцеві.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_20_descr">
        <text>Хвилі грішників піднялися з найглибших куточків Зони і ринули в усіх напрямках, порушуючи і без того хитке
            становище речей в Зоні. Однак Ваша рішучість і непохитність допомогли не тільки вистояти проти них, але й
            розгадати цю таємницю, остаточно зруйнувавши міф.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_20_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Відпускатель гріхів».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_21_name">
        <text>«Колабораціоніст»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_21_hint">
        <text>Фракція «Інтернаціональна дослідницька група» (ІДГ) стала доступною гравцеві.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_21_descr">
        <text>Події останніх днів нарешті досягли свого переломного моменту для всіх сторін цього конфлікту. Досягнувши
            угоди, Ви вирішили рухатися за течією своїй непохитній рішучості. Незалежно від того, на краще чи гірше, але
            Ви довели, що з Вами можна працювати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_21_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Колабораціоніст».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_22_name">
        <text>"Залізна завіса"</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_22_hint">
        <text>Ви отримали 50,000 гривень за свою участь в бойових діях.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_22_descr">
        <text>Довга кровопролитна війна нарешті дійшла до свого кінця. Історію пишуть переможці - вони ж все й
            забирають. Ваша угруповання виявилось тріумфатором в цій війні, а Ви - її козирем.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_22_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Залізна завіса».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_23_name">
        <text>«Темний дух»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_23_hint">
        <text>Ваш ранг значно виріс.</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_23_descr">
        <text>Ви виявились унікальним сталкером. Тим, хто не може просто так здатися перед Зоною... Напевно?
            Насолоджуйтеся тим, чого Вам вдалося досягти.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_23_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Темний дух».</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_24_name">
        <text>«Нескорений»</text>
    </string>
    <string id="st_achievement_24_hint">
        <text>Тепер історії Ваших пригод і успіхів не будуть ставитися під сумнів. Можете сміливо ділитися скріншотом
            цього досягнення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_24_descr">
        <text>Мабуть, немає більш гідних нагород, ніж ця. Незважаючи на труднощі, випробування і мінливості долі, які Ви
            відчули на своєму шляху, Вам все ж вдалося домогтися приголомшливого успіху. Ви сповнені почуттям гордості і
            досягнення, і Зону більше нічим здивувати або ж кинути Вам виклик. Можливо, настав час перейти до більш
            великих речей?
        </text>
    </string>
    <string id="st_achievement_24_unlock">
        <text>Отримано досягнення «Нескорений».</text>
    </string>

</string_table>
