<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    
<!-- Sergeant Spooner (Military Trader) -->
    <string id="guid_agr_mlr_military_0">
        <text>Слава Україні! Слухай, а ти з вилітами нічого «накумекать» не можеш? Ну, коротше кажучи, мені терміново
            до одного місця дістатися потрібно, раптом по шляху буде або поруч.
        </text>
    </string>
    <string id="guid_agr_mlr_military_1">
        <text>Героям слава! Може й зможу, але поки ти тут ніхто і звати тебе ніяк - навіть не мрій. Ось як станеш досвідченим бійцем, і
            наші за тебе слово замовлять, ось тоді підходь. І на майбутнє: пташка літає лише на Кордон та Янтар.
        </text>
    </string>
    <string id="guid_agr_mlr_military_list_0">
        <text>Можна ще раз запитати, куди ви здійснюєте виліти?</text>
    </string>
    <string id="guid_agr_mlr_military_list_1">
        <text>Південний блокпост на Кордоні за 5,000 грн і на Янтар (Бурштин) до бункера за 7,000 грн.</text>
    </string>
    <string id="guid_agr_mlr_military_vert_0">
        <text>Хочу скористатися послугами пілота.</text>
    </string>
    <string id="guid_agr_mlr_military_vert_1">
        <text>Зараз подивлюсь графік. Куди треба?</text>
    </string>
    <string id="guid_agr_mlr_military_vert_2">
        <text>Південний блокпост на Кордоні. %c[d_orange][5,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="guid_agr_mlr_military_vert_3">
        <text>Бункер на Янтарі (Бурштині). %c[d_orange][7,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="guid_agr_mlr_military_vert_4">
        <text>Вибач, я передумав.</text>
    </string>
    <string id="find_blackbox_mlr_reward_army_0">
        <text>Я тут самописець підібрав з впалого гвинтокрила.</text>
    </string>
    <string id="find_blackbox_mlr_reward_army_1">
        <text>Нумо, нумо-же, давай його сюди.</text>
    </string>
    
<!-- Military # Medic -->
    <string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_0">
        <text>Розкажи про себе.</text>
    </string>
    <string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_1">
        <text>Військовий медик я. У Зону вперше за контрактом відправився і майже відразу ж мене визначили в групу
            «Фарватеру» після деякої підготовки. Застрягли ми якось в Прип'яті після краху операції... це щось хто ще
            живий залишився... потім СБУ'шнік нас знайшов і допоміг, щоб нас забрали. \n\nЗ голови ось до цих пір один
            випадок викинути не можу : командир операції відправив мене та ще пару хлопців в дитсадок, в якому, за
            попередніми даними, було пристрій, що створює перешкоди радіозв'язку. \nЯк дійшли - на мене відразу щось
            найшло - сам не свій став, куди хлопці поділися - не бачу. Прям пелена якась перед очима. Ну, і прямо в
            цьому дитсадку знайшов якийсь чортів холодильник і заліз туди. Потім чую хлопок і гуркіт прямо над собою,
            так відразу ненароком полегшало, тільки холодильник замкненим виявився чомусь, і вилізти я сам не зміг.
            \n\nВже не пам'ятаю, сам я замкнувся, аль полтергейст якийсь двері тримав... Але скажено радий був
            забратися взагалі з міста - який тільки погані там не відбувалося! \nНу, а коли за цією базою закріпили, то
            хлопці тутешні і зовсім жарти труїли за спиною. Тут же, вважай, практично в годині їзди від периметра - не
            центр Зони. Але шутнічкі ці відмочували рівно до того моменту, поки їм в патрулі контролер мізки назад не
            вправив. Потім вони проставили і ми цю справу залагодили.
        </text>
    </string>
    <string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_2">
        <text>А чого б просто зі служби не піти, ніж в такій жопі перебувати?</text>
    </string>
    <string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_3">
        <text>А хто сказав, що не йшов? За провал тієї операції мене хоч і не розжалували, але і не похвалили. А ось
            командиру нашому дісталося проте, але і там все змогли спустити на гальмах. Теж сюди перевели потім. \nВ
            Загалом, після такої веремії з радістю відволікся на кар'єру в медицині, та тільки ж життя - це дивна штука:
            було у мене відчуття, що товаришів я кидаю, ось через якийсь час і повернувся. \nЯк вже говорив про
            командира, полковника Ковальського, то він тут справи по-іншому вів, не те що полковник Кузнєцов. Але моя
            турбота - не драма кабінетні мусолити, а хлопців рятувати, які кожен день в патрулях ризикують шкурою. До
            слова, той майор Дегтярев, який вже теж полковник, теж в Зоні десь. Хороший чоловіче. Навіть не беруся
            сказати, скільки разів він мені життя рятував...
        </text>
    </string>
    <string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_4">
        <text>Мда, ось як воно все буває... Дякую, що поділився.</text>
    </string>
    <string id="rogovets_hello_1_6_army_mlr_0">
        <text>А? А це ти.</text>
    </string>
    
<!-- Commander, barman in Agroprom -->
    <string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_0">
        <text>Розкажи про себе.</text>
    </string>
    <string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_1">
        <text>О, так я тут щось на зразок кухаря, місцевого корчмаря або завідувача провіантом, як тобі зручніше. Можна
            сказати, я один з небагатьох, хто в ліквідації аварії на атомній станції брав участь. Я далеко не місцевий,
            але вирішив все-таки в Зону сходити за контрактом. Досвід такий-сякий благо є.
        </text>
    </string>
    <string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_2">
        <text>І як воно там було?</text>
    </string>
    <string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_3">
        <text>Так я тоді строковиків був ще, пощастило лише з хлопцями загальний фон заміряти, та в «зачистки» від
            радіації брати участь. Ось про тих, хто у самій станції чув, так - пощастило ж їм в самій дупі виявитися. Що
            там людина, там від випромінювання навіть техніка дохла, ось ти прикинь, і скидали вони так лопатами з даху
            графіт цей. \n
            \nХоча радіація - штука дивна: когось не щадить, а Дятлов - вижив і на нари вирушив. Втім, з 2006-го тут
            тепер вже далеко не тільки радіація дивна, але і взагалі вся Зона.
        </text>
    </string>
</string_table>
