<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    
<!-- (Bandit ground leader) -->
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_0">
        <text>Е-е, ти ще мля хто такий, і чо ти тут ваще забув, е ?!</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1a">
        <text>Хабар, схованки шукаю. Раптом і тут щось можна знайти. Та й пригоди ж...</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1a_1">
        <text>Пригоди він, млять, шукає... Так, на свою жопу ти тут пригод швидко знайдеш, пацанчик. Або ти, трясця, глухий
            шолі, і не чув як весь цей всратий звіринець тут кричить?
        </text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1b">
        <text>Так просто тиняюся, можна сказати, місцевість досліджую. Хто знає, що тут можна знайти...</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1b_1">
        <text>Ага, ну, і серед усієї Зони ти досліджувався саме в цю жопу? Аномальне поле чудес внатурі.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1c">
        <text>Мета завдання у мене тут.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1c_1">
        <text>Завдання у нього, мля... Вітаю тебе, пачанчік, що я можу сказати... Суші весла, будемо разом тут
            чаліться.
        </text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_0">
        <text>Що щодо вас? Як ви тут опинилися щось?</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_1">
        <text>Бушлат моє поганяло, я з братвою тут від Султана. Пахан нам ворухнув тему, мовляв, «так що ви кіпішуете,
            там немає нікого - військові все давно постригли», «ніякої херни мутантской» .. Ага, мля. Як фраєра лівим в
            вуха нассал ... Ми вчора тут нахрен мало не зажмурилися, мля! Монстрятіну зі своїх параш повилазила, так ми
            куди баньки витріщалися, туди кулею і закотилися.
            \nНу, а що по тій темі, так то паханові малява прийшла, типу тут хата Стрілка була, а фраєр той хитрий був,
            та й споряга зі шпалерами у нього кошерні були. Ну і типу він братву зрозумів сюди, шоб знайшли всю цю тему.
            Тока я ті скажу, що це фуфло все - нихера тут немає, крім мутантів і їх лайна. Так ток проти пахана гнати
            ваще не тема, як і задній врубать, а якщо ще й не притягнемо що гідного, то він нас до псевдошавкам
            визначить на корм.
        </text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_2">
        <text>Мда. Незавидне у вас положення. Може, я зможу допомогти чим?</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_5">
        <text>Ага, мля. Херачіт звідси, поки можеш... Е, погодь, ти шо внатуре братве допомогти хочеш? Не, трясця, без
            базару, пацанчик, зайве тіло нам струму на користь - тварюк вмить намаслінім якщо попруть сюди, струму все
            одно стрьомно в цю жопу перти.
        </text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_6">
        <text>Подивимося... Ну так як щодо пошуків разом?</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_7">
        <text>Та хер його знає ... ща попреш туди, а тя херня невидима за кулі - херась - і немає пацана, мля ... Гаси
            світло ... Ти просто цих тварюк не бачив, ща б і у тя очко стислося.
            \n ...
        </text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_72">
        <text>...</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_73">
        <text>... А-а нахер все... Султан і без того дзвіночки псина кине, ось ще мля півнем подихати... Кандехай
            веселіше, мля!
        </text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_71">
        <text>Погнали.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_8">
        <text>Давай так: я подамся вглиб комплексу і якщо що знайду, то повернуся сюди. Як такий розклад?</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_81">
        <text>Не, ти якщо ваще поїхав туди лізти, то базару нуль. Зажмурішься, так хоч тварі пожрут тя і від нас
            отвянут, ну, а якщо внатуре знайдеш що і братву НЕ кинеш, то ми такий підгін не забудемо. Я ті зуб, трясця,
            даю.
        </text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_3">
        <text>Зрозуміло... Бажаю удачі з пошуками.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_4">
        <text>Ти часом не про ці документи?</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_0">
        <text>Я тут кейс знайшов. Глянь - воно?</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_9">
        <text>Е... І шо за кейс? ..</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_10">
        <text>Не напружуйся. Ось, тримай його.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_11">
        <text>Кейс як кейс. Думаю, собі його залишу.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_12">
        <text>Че, внатуре?</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_13">
        <text>Так.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_14">
        <text>Та я жартую. Лови.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_15">
        <text>Трясця, брателло, будеш нас за лошпедов тримати, так ми тебе точняк в бушлат дерев'яний одягнемо.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_1">
        <text>Ось це подгоніще, мля! Браток, благодарочка ті від пацанів. Реально уважив і не зассал. Нарешті можемо
            звалити з цієї дупи. \n \nЗнач так, ну, розклад такий: я з плодів рухаю до паханові, а братва поки тут
            пошкерітся, поки все не буде на мазі.
            \nА щодо тебе, ге? Погнали зі мною, я Султану за тя слово замовлю конкретне.
        </text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_2">
        <text>Ні дякую. У мене тут ще незакінчена справа... Так що бувай.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_3">
        <text>Ну, трясця, як знаєш, братуха... Хмм... Во, на, придумав. Лови цю херовіну - знайшли в одній з аномалій, поки
            шароёбілісь тут. Підгін від братви за те, що впрягся з нами в справу. Мож за грошва загнати, а мож і допоможе
            ті ніж.
        </text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_4">
        <text>Не погано, дякую!</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_5">
        <text>Лади. Погнали до паханові твоєму.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_reask">
        <text>Гаразд, я допоможу вам тут з усім розібратися.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_0">
        <text>Ось тримай.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_1">
        <text>Дякую тобі, пацанчик, за те, шо впрягся. Братва таке на забуває. Тримай арт - знайшли його в одній з
            аномалій, поки шароёбілісь в підземці. Як благодарочкі ті буде.
        </text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_2">
        <text>Пригадується, дякую. І що будеш далі робити?</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_3">
        <text>Треба тепер валізу цей херово Султану на точці віддати, а там, трясця, сінячіть буду... Головне, шо дзвіночки
            при собі залишилися, і більше в підвал хренов цей не треба пертися... \nТи, це, брателло, треба буде че...
            ти закочувати - побазарувати та ампулку роздавимо.
        </text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_4">
        <text>Я запам'ятаю. Ну, бувай.</text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_news_on_going">
        <text>Так, братва, ща я з нашим Брателла Двіну вниз за хабаром, а ви поки точку тримайте. Якщо че, мочіть все,
            шо бачите.
        </text>
    </string>
    <string id="st_agr_u_bandit_boss_news_on_going_reply">
        <text>Треба всім бути на чеку.</text>
    </string>
    <string id="agr_u_bandit_boss_task_1_name">
        <text>Вниз по тушканічьей норі</text>
    </string>
    <string id="agr_u_bandit_boss_task_1_desc_0">
        <text>У підземеллях Агропрома зустрівся загін Бушлата, посланий туди Султаном в пошуках будь-яких речей, що мають
            відношення до Стрілку. \nПрибувші на місце бандити були завірені в тому, що це місце повністю закинуте і
            зовсім нежилі, що, звичайно ж, виявилося зовсім не так. ,
        </text>
    </string>
    <string id="agr_u_bandit_boss_task_1_desc_1">
        <text>Бушлат очікує повернення до себе.</text>
    </string>
    <string id="agr_u_bandit_boss_task_1_desc_2">
        <text>Необхідно доставити разом з Бушлатом всі знайдені речі на базу бандитів в Темної долині.</text>
    </string>
    <string id="agr_u_bandit_boss_task_1_desc_3">
        <text>Варто поговорити з Бушлатом.</text>
    </string>
</string_table>
