<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- Dusman (Mercenary Leader) -->
    <string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_0">
        <text>
            Вітаю, я тут самописець подекуди відкопав. Здається мені, інфа у ньому є цінна,
            та і сам ящик хороших грошей може коштувати.
        </text>
    </string>
    <string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_1">
        <text>
            Військовий? Ну ж бо. Хороша річ, візьми за неї грошенята.
        </text>
    </string>

    <!-- (Mercenary Guide) -->
    <string id="meet_ds_killer_guide_main_base_0">
        <text>
            Як звідси вибратися?
        </text>
    </string>
    <string id="meet_ds_killer_guide_main_base_1">
        <text>
            Значить, слухай уважно: Мертве місто оточене з усіх боків противниками, але мало
            хто чув або навіть знає про підземну мережу каналізації, а ось наш провідник
            знає. Він допоможе тобі вийти з міста без зайвого шуму, а далі, якщо хочеш, він
            може відвести тебе в табір наших на Затоні.
        </text>
    </string>
    <string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_0">
        <text>
            Нагадай-но мені, куди ведуть маршрути?
        </text>
    </string>
    <string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_1">
        <text>
            На Затоні є станція переробки відходів - 8,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="travel_ds_killer_guide_main_base_0">
        <text>
            Я хочу піти з міста.
        </text>
    </string>
    <string id="travel_ds_killer_guide_main_base_1">
        <text>
            Упевнений? Чи можемо вивести тільки на Затон за 8,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="travel_ds_killer_guide_main_base_2">
        <text>
            Я готовий, рушили на Затон. %c[d_orange][8,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_ds_killer_guide_main_base_3">
        <text>
            Я передумав.
        </text>
    </string>

    <!-- Aslan (Mercenary Barman) -->
    <string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_0">
        <text>
            Розкажи про себе.
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_1">
        <text>
            Так що розповідати-то. Корчмар і медик я тутешній, хоча в цьому срачі не
            особливо і схоже, так? Скільки тут стирчимо, а прибралися лише наспіх. Мда. Брав
            участь в обороні президентського палацу тоді ще... мігрував до Швейцарії. Потім
            і Зона утворилася.
          \n
          \nЯ з друзями любив в корчму (бар) зайти, випити та згадати про справи минулі,
            ну і в один з таких походів мені і запропонували перебратися до приватників. Там
            з Зоною все тільки-тільки встановлюватися почало, так що ми з Душманом вважай
            першопрохідці в цій справі. Ну а що? Серед придатних. Тут і з Афгану люди були,
            і з Грузії. Країни Балтії от щось сюди не поспішають, що вже говорити про
            далекий захід.
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_aslan_about_lottery_0">
        <text>
            Я тут чув, що ти нашивками цікавишся.
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_aslan_about_lottery_1">
        <text>
            Ну, як сказати, не зовсім. Конкретно я ними «не цікавлюсь», але ідея ця була
            моя, так, і я ж почав нею займатися. Хороший спосіб підняти хлопцям не тільки
            дух в цій сраці, але і заробити на стороні. Крім того, ряд наших клієнтів
            цікавиться ними.
          \n
          \nЯк це працює? Приносиш мені нашивки - йдеш або з гостинцем, або ні з чим.
          \n
          \nВ Загалом, за 20 нашивок будь-якого угруповання, крім вчених і фанатиків, -
            про них пізніше - ти отримуєш шанс отримати такий-сякий арт, або не отримати
            нічого.
          \nЗа 30 у тебе буде шанс отримати не те що артефакт краще, а ще й деяку спорягу
            з ужитку досвідчених сталкерів - тут шанс не отримати нічого вже менше.
          \nА ось за 20 нашивок «Моноліту» і «Вчених» ти отримаєш досить- таки непоганий
            арт з тим же шансом, що і за 30 нашивок інших угруповань.
          \nЗа 30 нашивок монолітовців та яйцеголових ти отримаєш чудовий артефакт і
            непогану спорягу досвідчених сталкерів - шанс не отримати взагалі нічого- немає.
          \n
          \nЗапитаєш, чому так щедро? Багато хто віддає перевагу залишати нашивки собі в
            якості бойових трофеїв.
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_aslan_about_lottery_2">
        <text>
            І що ти з ними усіма робиш?
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_aslan_about_lottery_3">
        <text>
            Колекціоную, звісно. Це вже не твої клопоти. Раз я організував цю «лотерею» -
            значить, так треба. Все, що від тебе вимагається - притягти нашивки і
            сподіватися на удачу. Чи тебе не влаштовують призи?
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_0">
        <text>
            У мене є нашивки.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_1">
        <text>
            Відмінно, які?
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_2">
        <text>
            «Чистого неба», 20 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_3">
        <text>
            Волівські, 20 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_4">
        <text>
            Сталкерські, 20 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_5">
        <text>
            Вчених! 20 штук всього.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_6">
        <text>
            Бандитські, 20 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_7">
        <text>
            Обов'язківські, 20 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_8">
        <text>
            Монолітовскі! 20 штук всього.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_9">
        <text>
            Військові, 20 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_11">
        <text>
            «Чистого неба», 30 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_12">
        <text>
            Волівські, 30 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_13">
        <text>
            Сталкерські, 30 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_14">
        <text>
            Вчених, аж 30 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_15">
        <text>
            Бандитські, 30 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_16">
        <text>
            Обов'язківські, 30 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_17">
        <text>
            Монолітовскі, аж 30 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_18">
        <text>
            Військові, 30 штук.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_10">
        <text>
            Я, мабуть, передумав.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_19">
        <text>
            Ось, лови свій артефакт.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_20">
        <text>
            Тримай.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_21">
        <text>
            Візьми.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_22">
        <text>
            Лови арт.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_23">
        <text>
            Кому сьогодні пощастило.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_24">
        <text>
            Непоганий презент отримуєш.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_25">
        <text>
            Ось, візьми непоганий артефакт.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_26">
        <text>
            А тобі пощастило! Протирадіаційних.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_27">
        <text>
            Хороший арт. Тримай:
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_28">
        <text>
            А ось і джекпот!
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_29">
        <text>
            А ось і джекпот!
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_30">
        <text>
            Тобі повезло.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_31">
        <text>
            Відмінний комплект для мисливця за артефактами!
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_34">
        <text>
            Рідкісний і чудовий артефакт.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_35">
        <text>
            О це везіння!
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_36">
        <text>
            Джекпот!
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_37">
        <text>
            Хах, вибачай, але ти в прольоті.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_38">
        <text>
            На жаль і ах. Не ту соломинку ти витягнув. Пощастить іншим разом.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_39">
        <text>
            Цього разу нічого.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_40">
        <text>
            Відмінне спорядження для відмінного стрільця.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_41">
        <text>
            Ідеальний вибір для далеких вилазок.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_42">
        <text>
            Ось візьми.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_43">
        <text>
            Ось візьми.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_44">
        <text>
            Ось візьми.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_45">
        <text>
            Ти потрапив на контейнер для артефактів. Матеріали тут кращі, ніж підручні, і,
            як мені сказали вчені, повинні забезпечити досить хороший радіаційний захист від
            артефактів.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_46">
        <text>
            Ось армійська аптечка, ми зібрали її з тіл загиблих військовослужбовців та
            військовозобов'язаних. Містить більшість основних предметів, які ви знайдете в
            базовій аптечці, а також деякі додаткові корисні речі.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_47">
        <text>
            Просунутий набір інструментів для вас. Він включає деякі точні інструменти для
            роботи з більш складним обладнанням.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_48">
        <text>
            Ви отримали в свої руки модуль застосування артефактів, витвір геніальної
            інженерії від найкращих вчених. Ви не знайдете нічого кращого в Зоні для
            особистого носіння артефактів. Додамо до цього три порожні артефакти, і ви
            зірвете джекпот!
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_49">
        <text>
            Дзень-дзень-дзень! У нас є переможець, престижний пістолет MP7 з додатковим
            обладнанням та набоями до нього!
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_58">
        <text>
            Цей просунутий набір інструментів досить милий, і тепер він твій! Тут зібрані
            найкращі інструменти, про які тільки може мріяти електрик чи механік, принаймні
            в Зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_59">
        <text>
            Ось кілька набоїв AP 7.62x51 та кілька гранат, ворогам це дуже боляче!
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_60">
        <text>
            Кулі AP для тебе - це близько 30 мертвих свободівців, приятелю.
        </text>
    </string>
    <string id="lottery_ds_aslan_mlr_61">
        <text>
            Чорт забирай, ти виграв джекпот у збройовій лотереї, вітаю, Сталкере! Тільки не
            питайте, де я знайшов цю рушницю, не я її знайшов, а хтось інший, два однакових
            пістолети! Він був винен мені 25 000 рублів, з великими відсотками, і одним з
            них він і розрахувався, щоб погасити свій борг. Сподіваюся, вам ніколи не
            доведеться віддавати цей монстр-пістолет, щоб сплатити свій борг?
        </text>
    </string>
    <string id="aslan_st_0">
        <text>
            Що по ситуації? І як взагалі краще виходити на справу?
        </text>
    </string>
    <string id="aslan_st_1">
        <text>
            Значить, дивись сюди, слухай і запам'ятовуй: ми в Зоні маємо тільки одну
            центральну базу - тут. На південь ходу знову немає - пси-установка на Янтарі
            знову затріщала з усіма наслідками, що випливають: натовпу зомбарів та мутантів
            різних. Лиманськ - місце згубне, суцільний лабіринт і «Монохром» як лядський
            мінотавр. А Рудий ліс ще небезпечніше - якщо на підступах до мосту монолітовці
            гніздяться, то решта території просто кишить мутантами. На сході будуть
            Армійські склади - це територія «Волі».
        </text>
    </string>
    <string id="aslan_st_2">
        <text>
            [далі...]
        </text>
    </string>
    <string id="aslan_st_3">
        <text>
            Щодо небезпек... По обстановці, думаю, сам розберешся, але май на увазі: коли
            виконуєш замовлення - думай тільки про свою шкуру і контракті, самарітянство та
            іншу херню з голови одразу викидай, а то інші допоможуть, разом з мізками.
          \nЩо до стежок: через Лиманськ буде найбезпечніша в плані переміщення. Простір
            там закритий, укриттів вистачає як від викиду залягти, так і на випадок затяжних
            перестрілок. Але є і мінуси - Зона і містечко це... ніколи не знаєш, що чекає за
            рогом. Не забувай в вікна та на балкони поглядати - хіба мало. Так, не казка,
            але куди краще за інші варіанти.
        </text>
    </string>
    <string id="aslan_st_4">
        <text>
            Хм-м, базу говориш. По ідеї, значить, ще й опорні точки є?
        </text>
    </string>
    <string id="aslan_st_5">
        <text>
            З усіх мені відомих є дві: перша на Затоні, у краю безкрайніх поганих
            «північних» боліт, а друга - буде у чорта на задвірках, аж на околицях Прип'яті.
            Ще є у нас група на Дикої території. Також можна зустріти загони наших по всій
            Зоні під час виконання своїх контрактів.
        </text>
    </string>
    <string id="aslan_st_6">
        <text>
            За Лиманськом, як розумію, території вже під фанатиками?
        </text>
    </string>
    <string id="aslan_st_7">
        <text>
            Госпіталь там старий, але сенсу туди лізти немає - єдиний прохід до ЧАЕС в тих
            місцях, як і на завод Янтарський, відрізаний пси-випромінюванням.
        </text>
    </string>
    <string id="aslan_st_8">
        <text>
            От вже, ситуація. Дякую за інфу.
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_aslan_0">
        <text>
            Здаров, у тебе можна знайти інфу про розташування якого-небудь схованки?
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_aslan_1">
        <text>
            Можна організувати, так. Наші частенько з трупів наведення знімають. Тек-с...
            Шість з половиною шматків з тебе і надам координати.
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_aslan1_0">
        <text>
            Тек-с, ось, тримай%c[d_orange][6,500 грн]. Що там по схронах?
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_aslan1_1">
        <text>
            Лови координати.
        </text>
    </string>
</string_table>
