<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- Cold (Clear Sky Leader) -->
    <string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_0">
        <text>
            Ось, цей самописець я знайшов під уламками гвинтокрила.
        </text>
    </string>
    <string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_1">
        <text>
            Відмінна знахідка. Може бути, ми знайдемо причину цих повітряних рейдів на наші
            болота.
        </text>
    </string>

    <!-- Librarian (Clear Sky Barman) -->
    <string id="story_b_cs_0">
        <text>
            Що можеш сказати про Холода?
        </text>
    </string>
    <string id="story_b_cs_1">
        <text>
            А що тут скажеш, хлопці вважають його погляди щодо угруповання правильними.
        </text>
    </string>
    <string id="story_b_cs_2">
        <text>
            І чим же він завоював таку «любов»?
        </text>
    </string>
    <string id="story_b_cs_3">
        <text>
            Розумієш, Лебедєва хоч я і не застав, але люди його стали недолюблювати. Він не
            поцікавився думкою членів угруповання, коли забрав їх з собою в той самий
            останній похід. Той найманець, безумовно, допоміг нам, але не коштувала «овчинка
            вичинки».
          \nТі, хто залишилися на базі, не змогли нічого вдіяти з повернулися після
            підкріпленнями ренегатского непотребу. Сенс захоплення боліт звівся до нуля.
            Жертви теж, виходить, були марними як по шляху до ЧАЕС, так і тут.
        </text>
    </string>
    <string id="story_b_cs_4">
        <text>
            Мені здається, починає ставати зрозумілим обурення хлопців щодо колишнього
            лідера.
        </text>
    </string>
    <string id="story_b_cs_5">
        <text>
            А ти далі послухай: коли то, що залишилося від загону Лебедєва, повернулося, нам
            довелося вести затяжну боротьбу і знову повертати контроль над стратегічними
            точками. Самі б ми в житті не впоралися б, а Холод через знайомих нейтралів
            вийшов на хлопців з Звалища і Кордону.
          \nОсь і допомогли як одинаки, так і харизма нового лідера. До того ж він дав
            слово не йти звідси перед усіма без винятку бійцями. Будь-яка допомога, але не
            життя наших хлопців.
        </text>
    </string>
    <string id="story_b_cs_6">
        <text>
            Знаєш, ким би не був цей Лебедєв, та тільки і ви вже перестали бути тією
            угрупованням, якій були спочатку.
        </text>
    </string>
    <string id="story_b_cs_7">
        <text>
            Ну, це твоя думка, чи не позбавлене, звичайно, сенсу. Ніяких глобальних цілей у
            нас зараз немає, крім хіба що... а-а, ладно. Пора зав'язувати з байками і щось
            купувати вже.
        </text>
    </string>
    <string id="story_b_cs_8">
        <text>
            Гаразд.
        </text>
    </string>
    <string id="story_dog_0">
        <text>
            Чия це псевдо-собака?
        </text>
    </string>
    <string id="story_dog_1">
        <text>
            А, то це Дружок. Лікарський пес. Старий став, такий старий сердечно і попросив
            Холода про містечко тут для песика. А сам начебто ще одного приручив.
        </text>
    </string>
    <string id="story_dog_2">
        <text>
            Во як. А з вигляду не скажеш, що цьому Дружку все це так потрібно.
        </text>
    </string>
    <string id="story_dog_3">
        <text>
            Зовнішність буває оманливою. Тваринка - доброї душі створення. До слова, можу
            поділитися цікавою інформацією про цих... «собак».
        </text>
    </string>
    <string id="story_dog_4">
        <text>
            Валяй.
        </text>
    </string>
    <string id="story_dog_5">
        <text>
            Псевдособаки, псі-собаки і «чорнобильці» і не є собаками зовсім. Ні, в них є
            щось і від собак, та тільки на самому ділі від роду вовків вони. У «Обов'язку»
            після проведених досліджень мутанта до такого висновку прийшли.
        </text>
    </string>
    <string id="story_dog_6">
        <text>
            Зрозуміло. А сам як саме дізнався?
        </text>
    </string>
    <string id="story_dog_7">
        <text>
            Все просто: я, в силу своєї професії, історії цікаві збираю та записую. До
            слова, якщо вже про псевдопсах мова зайшла...
          \nНа самих підступах до ЧАЕС є містечко, схоже на наші Болота - Затон називають.
            Чув я, там дивак на баржі старої мешкає, а у нього теж є псевдособак.
          \nВигадка це чи ні, але не зможеш дізнатися?
        </text>
    </string>
    <string id="story_dog_8">
        <text>
            Звісно. Чого там, це мені лише від самого півдня до самого півночі Зони йти...
          \nПо можливості перевірю.
        </text>
    </string>
    <string id="about_dog_marsh_part_two_0">
        <text>
            Бачив я того «дивака з собакою» і навіть поговорив з ним. Його до речі Ноєм
            кликати.
        </text>
    </string>
    <string id="about_dog_marsh_part_two_1">
        <text>
            Ось як! А я і забув вже про це прохання... Ну так що там? Правда, що він
            приручив собаку-то?
        </text>
    </string>
    <string id="about_dog_marsh_part_two_2">
        <text>
            Так, все так і є. Лессі її звуть. Ной сказав, ще двоє цуценят при ній. Ті теж
            ознак агресії ніби як не проявляли.
        </text>
    </string>
    <string id="about_dog_marsh_part_two_3">
        <text>
            Цуценята? Ох, чого тільки в зоні не побачиш. Ну дякую, буду знати тепер, що не
            один Док у нас такий «собаківник». Якщо тобі потрібно, кину інфу про перехід
            одному... з Армійських складів в Рудий ліс. Дістався нам він луною колишніх
            пригод угруповання... І ще до того ж провізії небагато.
        </text>
    </string>

    <!-- (Clear Sky guide) -->
    <string id="meet_guid_marsh_csky_0">
        <text>
            Привіт, чого тут стоїш?
        </text>
    </string>
    <string id="meet_guid_marsh_csky_1">
        <text>
            Так часу сидіти немає, я повинен бути постійно в полі зору, так як я провідник
            місцевий. Ти на мою спорягу не будеш дивитися, мені так переміщатися легше. Можу
            і тебе кудись відвести. В основному, тут, на болотах: «Наглядовий пост» - 300
            грн, «Водокачка» - 500 грн, «Стара церква» - 500 грн, «Механізаторський двір» -
            800 грн. На Кордон теж можу, в Село новачків за 1,500 грн. А якщо вже зовсім
            притисне за часом, то і на Агропром з паростків доведу: Агропром - 2,000 грн,
            Росток - 4,000 грн.
        </text>
    </string>
    <string id="meet_guid_marsh_csky_list_0">
        <text>
            Можна ще разок уточнити твої маршрути?
        </text>
    </string>
    <string id="meet_guid_marsh_csky_list_1">
        <text>
            Болота: Наглядова пост»- 300 грн.
          \nБолота: Насосна станція - 500 грн.
          \nБолота: Стара церква - 500 грн.
          \nБолота: Механізаторський двір - 800 грн.
          \nКордон: Село новачків - 1,500 грн.
          \nАгропром - 2,000 грн .
          \nРосток - 4,000 грн.
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_marsh_csky_0">
        <text>
            Хочу скористатися твоїми послугами.
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_marsh_csky_1">
        <text>
            Добре, куди?
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_marsh_csky_2">
        <text>
            Спостережний пункт. %c[d_orange][300 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_marsh_csky_3">
        <text>
            Насосна станція. %c[d_orange][500 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_marsh_csky_4">
        <text>
            Стара церква. %c[d_orange][500 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_marsh_csky_5">
        <text>
            Механізаторський двір. %c[d_orange][800 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_marsh_csky_6">
        <text>
            Село новачків. %c[d_orange][1,500 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_marsh_csky_7">
        <text>
            Агропром. %c[d_orange][2,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_marsh_csky_8">
        <text>
            Росток. %c[d_orange][4,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_marsh_csky_9">
        <text>
            Вибач, я передумав.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_csky_guide_background_1">
        <text>
            Про себе? Ну, раніше я був місцевим провідником. Місця тут, чи знаєш,
            небезпечні, а сталкерам був потрібен хтось, хто добре знає місцевість і міг би
            водити їх через Болота в цілості й схоронності. Я в цих місцях вже досить довго
            шарюсь, так чому б не допомогти? Але це було давно, рівно до того моменту, як
            наші раптово знайшли на Болотах одного напівздохлого найманця без свідомості і з
            повним ротом болотної рідини.
          \n
          \nКожен божий день мені доводилося за ручку водити з зав'язаними очима його до
            хутора, який в п'яти хвилинах ходьби від бази, і назад. Чи не довіряли йому
            тоді.
          \nА потім буквально через пару тижнів йому якимось чином вдалося уламати наше
            керівництво і левову частку бійців рвонути з ним до ЧАЕС. Само собою, ні він, ні
            більшість наших, звідти не повернулися. І все через це зсуву найманця.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_csky_guide_background_2">
        <text>
            Ти говориш про... Шрама?
        </text>
    </string>
    <string id="mar_csky_guide_background_3">
        <text>
            Він самий. Як зараз пригадую, варто було йому лише подивитися на мене, так аж
            відразу не по собі ставало. Погляд його більше, ніж Шрама і пам'ятаю... Професор
            нам сказав, що Шрам якимось чином отримав захист від викидів і навіть ставав
            сильнішим з кожним, та тільки мізки його повільно, але вірно варилися в кисіль.
            Схоже, Великий викид той його теж забрав. Як на мене, так по справою йому.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_csky_guide_background_4">
        <text>
            І так спочине його душа.
        </text>
    </string>

    <!-- (Clear Sky Mechanic) -->
    <string id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research_0">
        <text>
            Я так розумію, «Чисте небо» більше займається дослідженнями?
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research_1">
        <text>
            По суті, так. Ми, як і вчені, екологи та інші, намагаємося краще зрозуміти Зону.
            Але тільки ми не просто спостерігаємо за нею, ми також застосовуємо знання на
            ділі. Ось, наприклад, шматки «Грави» укупі з захисною екіпіровкою можуть знизити
            вагу останньої, або коагулянт, отриманий з кровососа - цей може здорово
            допомогти впоратися з кровотечею під час бою. Це вже не кажучи про оці плоті, за
            допомогою якого нам вдалося розробити ряд поліпшень для оптичних систем і
            об'єктивів. Дані приклади є лише парою ідей з усього списку.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>
            Так? Щось потрібно?
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
        <text>
            Я розповів тобі все, що знаю.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
        <text>
            Я чув, що ти можеш поділитися інформацією про Зону.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
        <text>
            Ох. Інформація... Так, звичайно. Я можу відповісти тобі на пару питань, але мені
            потрібно, щоб ти зробив щось натомість. Допоможеш старому, сталкер?
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
        <text>
            Мде, добренько, старий, так і бути. Що потрібно зробити?
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
        <text>
            Я вже порядком втомився від Зони за всі ці роки, тому вирішив провести свої
            останні дні тут, де тихо і спокійно. Але я був би радий ще раз побачитися з
            моїми старими друзями. Боюся, Стрілець з Провідником можуть бути вже мертві, але
            я б дуже хотів поговорити з Іклом і Примарою, поки ще є час. Якщо ти зможеш
            знайти їх і направити до мене, я відповім на всі твої питання.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
        <text>
            У-у-у... Це буде швидко. Старий, як довго ти вже тут сидиш? Ікло і Привид -
            легендарні сталкери, але вони обоє мертві, про це мало не кожен новачок знає.
            Ікло був убитий на Армійських складах найманцем, а тіло Примари знайшли в
            підземній лабораторії під бурштином буквально рік тому. Ти серйозно про це не
            знав?
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
        <text>
            О-вони обоє мертві? Ти впевнений? Я... Ох, ладно... Що саме ти хотів знати?
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
        <text>
            Серйозно? Тепер ти так просто візьмеш і все розкажеш? Здається, ти просто
            даремно витрачаєш мій час, старий.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
        <text>
            Почекай! Не йди... Я просто не очікував, що все виявиться так погано. Коли я
            бачився з Стрільцем в останній раз, він залишив мені ключ і координати своєї
            схованки в центрі Прип'яті. Я жодного разу його не бачив після того випадку, так
            що він теж... навряд чи ще живий... І ще він тоді весь час твердив, що з
            Монолітом якийсь підступ. Не знаю, що він мав на увазі, але судячи з усього, він
            і сам тоді не дуже розумів, про що йдеться. Ось, тримай...
          \nТак, і ще: він тоді довгий час лазив по підземним лабораторіям в надії знайти
            хоч який-небудь ключ до розгадки таємниць Зони. Можливо, і ти зможеш знайти там
            відповіді на свої питання.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
        <text>
            Загадки, каверзи... Ніколи не буває все так просто, так... Що ж, дякую за
            допомогу і наводку, батько.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
        <text>
            Немає за що. А тепер, будь добрий, залиш старого в спокої.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
        <text>
            Потрібна споряга? Інформація? .. Або, може бути, ти хочеш продати інформацію?
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
        <text>
            Мені потрібна медична допомога.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
        <text>
            Добре. Я подивлюся, що можна зробити.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
        <text>
            [далі...]
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
        <text>
            Ну що, не так вже все й погано. Можеш іти.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
        <text>
            Так, давай глянемо... поранених немає... Опромінення теж. Думаю, все в порядку,
            можеш йти.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
        <text>
            Так? Щось турбує?
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
        <text>
            О, нові обличчя! Мене тут Бібліотекарем кличуть. Я місцевий бармен. Із
            задоволенням відповім на всі твої питання. Потрібна буде робітка, або новини
            останні почути захочеш - підходь, поговоримо.
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
        <text>
            Вітаю, сталкер! Потрібно що?
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_start_1">
        <text>
            Вітаю! Можу чимось допомогти? З хорошими інструментами в Зоні напряг, але що-
            небудь зробити нашвидкуруч або відремонтувати - це ми запросто!
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_background_0">
        <text>
            Розкажіть про себе.
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_background_1">
        <text>
            Що ж, добре. Я професор Вежа. Разом з Лебедєвим і Сусловим я був одним з
            засновників «Чистого неба». На відміну від них, упокій їхніх душ, замість
            фатального рейду на ЧАЕС я залишився тут на базі.
          \n
          \nЯвляюсь головним дослідником. Більшу частину свого часу проводжу за
            експериментами над артефактами, вивчаю зразки тканин мутантів, та й просто
            спостерігаю за аномаліями. Іноді співпрацюю з Новіковим, щоб знайти практичне
            застосування результатів моїх досліджень.
          \nТакож я тепер ще й медик за сумісництвом. Довелося, що поробиш. Так що якщо
            потрібна буде допомога, то ти звертайся. Залатаємо.
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_0">
        <text>
            Що ви думаєте про сталкерах?
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_1">
        <text>
            Більшість вважає, що вони розуміють, що являє собою Зона. На жаль, всі вони
            помиляються. Деякі думають, що це прояв чистого зла, інші називають це дивом, в
            той час як деякі люди можуть думати тільки про всіх багатства, які вона може їм
            дати... Всі вони введені в оману основними людськими забобонами. Зона - вкрай
            незрозуміле явище, якщо дивитися через призму людського сприйняття. Занадто рано
            навіть намагатися. І сталкери, і уряд - вони діють необачно в своєму
            невігластві. Ми теж колись думали, що наші знання перевершують всі інші. І ми
            дорого заплатили за це.
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_0">
        <text>
            Що ви знаєте про Зону?
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_1">
        <text>
            Молода людина, ми вивчаємо Зону вже протягом кілька років, але до цих пір не
            знаємо і більшої її частини. Можу сказати, що Зона - точно не природне явище, а
            скоріше результат... невдалої спроби або експерименту групи занадто амбітних
            людей. І тепер ми не в змозі повернути назад його наслідки. Зона не може бути
            зруйнована, і вона вже точно не зникне сама по собі. Крім того, досвід навчив
            нас тому, що будь-яка спроба приборкати або стримати Зону матиме катастрофічні
            наслідки.
          \nВ даний час ми, Чисте небо, вважаємо, що існує тільки один спосіб примирити
            людини з Зоною - співіснування.
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_2">
        <text>
            Якби не одне але - викиди, які змітають все на своєму шляху кожні кілька днів.
            До речі, про викиди... Не в курсі, що є їх причиною?
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_3">
        <text>
            Як мені найкраще пояснити? Скажімо так: будь-яка складна система в природі, в
            тому числі і Зона, автоматично прагне до рівноваги при відсутності будь-яких
            дестабілізуючих зовнішніх факторів. Так було і кілька років тому: Зона була
            стабільною і ніяких істотних відхилень від норми не було.
          \n
          \nА зараз? Як ви сказали, руйнівні викиди регулярно з гуркотом прокочуються по
            Зоні. Система стала нестабільною, спотвореної... така собі програмна помилка.
          \n
          \nЗона вивергає випромінювання за випромінюванням і накачує себе енергією з
            кожним викидом настільки сильно, що свідчення моїх датчиків коливаються з
            неймовірною швидкістю!
          \nНа жаль, Лебедєву і Суслову не вдалося кардинально вплинути на проблему,
            незважаючи на їх трагічну жертву. Мабуть, найважливіший урок у всьому цьому
            полягає в тому, що ця «програмна помилка» не є продуктом будь-яких природних
            причин. Все це справа рук людських.
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barman_background">
        <text>
            Корчмар я тутешній. Випивкою торгую, їжу готую, за радіо доглядаю, щоб не
            ламалося. Не особливо цікава робота, але все ж краще, ніж по Болотам мутантів
            ганяти. А Зону вже не один рік топчу.
          \n
          \nКолись йшов якось через Болота, коли раптово пролунав той самий викид,
            відрізав нас від решти Зони. Як усвідомив, що застряг тут всерйоз і надовго,
            вирішив відправитися на південь, як і багато інших. Мені тоді, до речі, одному з
            небагатьох вдалося дійти живим - більшість або попалися місцевим бандитам, або
            пішли на корм тутешньої фауни.
          \nА потім я знайшов цей табір і вирішив приєднатися до «Чистого неба». Вибору не
            було особливо - або так, або померти в найближчій топи. Перші пару тижнів провів
            майже без зупинки відстрілюючись від анархістів, обороняючи наші форпости, а
            потім мені запропонували тут посаду корчмаря, коли Холод став новим лідером. Ну,
            я і погодився...
          \n
          \nНу добренько, вистачить балаканини. Як щодо перекинути по стопочку?
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_trader_background">
        <text>
            Звуть мене тут сперечатися. Я прибився до цих хлопців десь рік тому. Як і багато
            тут, прийшов в Зону підзаробити, а потім якось зустрівся зі сталкером на
            прізвисько Спритний. Виявилося, у нас з ним багато спільного: ми обидва маємо
            багато зв'язків на Великій землі і можемо без проблем протягнути що завгодно в
            Зону і за її межі. Так що, коли монолітовці врубили «Випалювач», і весь бізнес
            перемістився на південь, ми вирішили працювати разом.
          \n
          \nПотім мені вдалося схопити тут непогану посаду, після того як Спритний
            порекомендував мене Холоду. Адже він теж раніше був членом «Чистого неба», в
            курсі? А потім він рвонув на північ Зони та так і осів там. Ось... Ну, а
            оскільки ми маємо доступ до деяких контрабандним маршрутами в обхід військових
            блокпостів, «Чисте небо» зазвичай першим отримує найкраще з того, що потрапляє
            до нас в руки. Спритного подарунок, якщо можна так сказати.
          \nТи, до речі, навести його, якщо раптом занесе доля на берега Затоновскіе. Він
            мабуть як і раніше займається доставкою сталкерам самої топової споряги за
            правильну ціну.
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_background">
        <text>
            Звуть мене Новіков, хоча деякі все ж називають мене Сірим. Я механік, завдяки
            якому все тут до сих пір працює. А також єдиний, до кого тут можна звернутися,
            якщо раптом заклинить ствол.
          \nОсобисто, працював я тут досить довгий час - це ще до того, як лідером став
            Холод. Потім, коли все накрилося мідним тазом, відправився на північ в пошуках
            кращого життя, де пізніше і прибився до групи екологів на Юпітері.
          \nПрацював на них добрих пару років, поки одного разу не дізнався, що хлопці тут
            не тільки все ще тримаються, але і потихеньку починають відроджувати
            угруповання. І як тільки закінчився мій контракт, я відразу ж рвонув сюди.
          \n
          \nПриняли мене без питань - моє вміння працювати з напилком і мої контакти з
            екологами були в той час вкрай необхідні. Вдалося умовити вчених на співпрацю,
            завдяки чому ми тепер знову зможемо продовжити старі дослідження. До речі, вони
            часто шукають сталкерів для охорони своїх експедицій, поговори зі спорами щодо
            цього, якщо цікаво.
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_leader_background">
        <text>
            З чого б почати? Мене звуть Холод, я лідер «Чистого неба». Раніше, в старі-добрі
            часи, був місцевим барменом. Потім передав цю честь Бібліотекарю, коли ми
            дізналися, що сталося з Лебедєвим, Сусловим і іншим командуванням. Тоді ж
            постало питання, кого ж з решти призначити главою. Ну, і після довгих і
            напружених переговорів під ящик контрабандної горілки, хлопці вирішили, що я
            найкраще підходжу на цю кандидатуру. З тих пір я почав працювати над
            відновленням угруповання. І продовжую досі, як бачиш.
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_csky_history_ask1">
        <text>
            Розкажи мені про «Чисте небо».
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_csky_history_ask2">
        <text>
            Що саме ти хочеш знати?
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_csky_history_destroyed1">
        <text>
            Хіба «Чисте небо» не було знищено?
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_csky_history_destroyed2">
        <text>
            Майже. Але нам все ж вдалося сяк-так видертися. Хоч той Викид і забрав чимало
            наших бійців, але не всі наші були знищені. Частина хлопців в той час перебувала
            на інших наших територіях, які пізніше виявилися відрізані від решти Зони полями
            аномалій. А коли ті, хто залишився на Болотах, усвідомили, що опинилися в пастці
            без будь-якого виходу, почався справжній хаос.
          \nБільшість вільних сталкерів збилося в банди, в той час як інші поховалися по
            норах або бігли до нас на базу в надії врятуватися від мутантів.
          \nМи набрали нових бійців і забезпечили всіх продовольством, благо їжі на складі
            вдосталь залишалося, так що ніхто не скаржився. Через якийсь час стало
            очевидним, що нам потрібен новий лідер. Я взяв цю відповідальність на себе, а
            корчма залишив Бібліотекарю, який до того моменту вже встиг досить непогано себе
            зарекомендувати.
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_csky_history_goal1">
        <text>
            Яка ваша поточна мета?
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_csky_history_goal2">
        <text>
            В тому й справа, що у нас немає єдиної мети. Лебедєв був вкрай амбітною людиною.
            Він думав, що ми можемо розкрити всі брудні маленькі секрети Зони і
            використовувати знання, щоб приборкати або стримати її. Однак це не зовсім
            спрацювало.
          \n
          \nСьогодні ми робимо практично те ж саме, що і раніше: ми полюємо на мутантів,
            збираємо артефакти і проводимо дослідження. Час від часу ми знаходимо цікаві
            документи зі старих підземних лабораторій.
          \nАле ми не беремо участі у війнах з іншими фракціями і ми безумовно не плануємо
            ще одну сміливу кампанію в серце Зони найближчим часом.
          \nНа відміну від «Обов'язку», ми не намагаємося її знищити і ми не хочемо
            відкривати тут парк розваг, як то планують хлопці зі «Волі». Поки що ми
            співіснуємо. Як в старі добрі часи.
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_csky_history_goal3">
        <text>
            Тобто, «Чисте небо» може займатися всім, чим захоче?
        </text>
    </string>
    <string id="marsh_csky_history_goal4">
        <text>
            В деякому сенсі. Ми всі однодумці зі схожими інтересами, тому хлопці в значній
            мірі виконують свої завдання без необхідності весь час говорити їм, що треба
            робити. Поки що все працює як годинник.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_health_care_0">
        <text>
            Ви лікар? Чи не могли б мені допомогти?
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_health_care_1">
        <text>
            Давай, подивимося, що я можу для тебе зробити.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_health_care_11">
        <text>
            І що? Все настільки погано?
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_health_care_111">
        <text>
            Так-так, підлатати тебе і справді потрібно. Радіацію мені вивести нічим, але
            рани тобі перев'язати зможу.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_health_care_112">
        <text>
            Поранень немає... Опромінення теж. Думаю, все в порядку, можеш йти.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_health_care_1111">
        <text>
            Добре, лікар, приступайте.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_health_care_1112">
        <text>
            Дякую за медогляд, старий
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_health_care_11111">
        <text>
            Хвилинку, будь ласка... Так, тепер все повинно бути нормально. Ти можеш йти.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_end_1">
        <text>
            Фух, нарешті все закінчилося. Залишилося тільки прибратися тут і відпочити...
            Дякую за допомогу, друже.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_end_2">
        <text>
            Чорт, старшого втратили... Доведеться брати командування на себе... Але це не
            твоя вина, друже. У будь-якому випадку, дякую тобі за допомогу.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_intro">
        <text>
            Увага! Хтось наближається!
          \n
          \n... Тьху, відбій! Це не бандит!
          \n
          \nБрат, ти якщо сюди по якійсь справі прийшов, то краще закінчуй його скоріше -
            тут з хвилини на хвилину повна жопа почнеться.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_start">
        <text>
            Все на позиціях. Ворог наближається. Ну що, поїхали!
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_warning">
        <text>
            Якщо відійти від хлопців з «Чистого неба» занадто далеко, то ті можуть прийняти
            це за втечу.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_escape">
        <text>
            Сталкери "Чистого неба" залишилися сам на сам з бандитами.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_stage_0">
        <text>
            Холод повідомив, що на насосну станцію неподалік готується великий напад, а
            тамтешні сталкери ні про що навіть не підозрюють. Треба якомога швидше дістатися
            до станції, поки не пізно.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_stage_1">
        <text>
            Судячи з усього, сталкери «Чистого неба» вже чекають гостей - все бійці
            дивляться в обидва. Треба б знайти командира та поговорити з ним про ситуацію.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_stage_2">
        <text>
            Оглядова вежа забезпечить гарний огляд на прилеглу місцевість і підступи до
            станції, що дасть тактичну перевагу. Особливо для далекобійної зброї. Треба
            зайняти позицію убитого снайпера.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_stage_3">
        <text>
            Повисипали-то, повисипали-то! YOперний... Прут прям з усіх щілин! Ну нічого,
            пора кінчати з ними!
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_stage_5">
        <text>
            Доповісти командиру групи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_stage_6">
        <text>
            Ну і пекло, офонареть просто... Немов половину боліт відразу поклали... Фух,
            пора повертатися до Холоду за нагородою. Сподіваюся, хоч відіб'є патрони і
            ремонт споряги...
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_dialog_1">
        <text>
            Краще б тобі поквапитися, брат. Скоро тут таке почнеться!
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_dialog_2">
        <text>
            Мене Холод вам на допомогу проти відморозків надіслав. Ну що, будемо виносити
            сміття?
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_dialog_3">
        <text>
            Відмінно! Будемо раді будь-якій допомозі! Ми втратили нашого снайпера під час
            минулої атаки, так що нам би не завадило прикриття зверху. Можливо, твоє поява
            буде і для них сюрпризом. Розвідка і сталкери доповідають про настання з трьох
            сторін.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_dialog_4">
        <text>
            Лади. Я поліз наверх.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_dialog_5">
        <text>
            Ось як... Дякую за попередження!
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_dialog_6">
        <text>
            Ну і?
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_dialog_7">
        <text>
            Зараз-зараз, просто готую спорягу свою...
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_dialog_8">
        <text>
            Ну що, ще один день на Болотах позаду. Твоя допомога була неоціненною, братик,
            сподіваюся, ще побачимося.
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_dialog_9">
        <text>
            До зустрічі!
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_dialog_10">
        <text>
            Чотрівня, що за день... Я хоч і хотів стати командиром ударної групи, але не
            таким же, трясця, способом! Е-ех... Що тепер робити щось...
        </text>
    </string>
    <string id="st_psd_dialog_11">
        <text>
            Мені шкода, брат.
        </text>
    </string>
</string_table>
