<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="oso_chernobyl_crush_0">
        <text>
            Катастрофа 1986 року - теж ваша робота?
        </text>
    </string>
    <string id="oso_chernobyl_crush_1">
        <text>
            Ні, ми тут ні при чому. Наш експеримент почався вже після аварії на
            Чорнобильській АЕС.
        </text>
    </string>
    <string id="oso_death_truck_0">
        <text>
            Що таке «вантажівки смерті»?
        </text>
    </string>
    <string id="oso_death_truck_1">
        <text>
            Це - транспорт, яким ми доставляємо наших агентів в різні частини Зони. Агенти
            впроваджуються в середу сталкерів і виконують завдання, на які вони були
            запрограмовані, навіть не підозрюючи про це. На жаль, більше половини агентів
            при транспортуванні гинуть, так як Зона дуже нестабільна.
        </text>
    </string>
    <string id="oso_no_0">
        <text>
            Ні, я відмовляюся приєднуватися до вас.
        </text>
    </string>
    <string id="oso_osoznanie_start_11">
        <text>
            Здрастуй. Я бачу, у тебе до мене багато питань. Став їх, а потім ми вирішимо, що
            з тобою робити.
        </text>
    </string>
    <string id="oso_osoznanie_start_21">
        <text>
            Вибір за тобою.
        </text>
    </string>
    <string id="oso_stalker_0">
        <text>
            Що означає татуювання «S.T.A.L.K.E.R.»?
        </text>
    </string>
    <string id="oso_stalker_1">
        <text>
            S.T.A.L.K.E.R. - це назва програми з кодування людини на виконання певних
            завдань. На підходах до центру Зони ми розташували кілька пси-установок.
            Найбільша з них відома вам як «Випалювач мізків». Всі, хто намагається пройти до
            центру Зони, потрапляють під наш контроль. Потім вони проходять кодування,
            стають нашими агентами і отримують татуювання S.T.A.L.K.E.R. Розсилаючи їх по
            Зоні, ми впливаємо на хід подій і забезпечуємо свою безпеку.
        </text>
    </string>
    <string id="oso_what_about_me_0">
        <text>
            Що зі мною сталося?
        </text>
    </string>
    <string id="oso_what_about_me_1">
        <text>
            Ти - випав з механізму гвинтик. Під час одного з походів до центру Зони, ти
            занадто близько підібрався до нас. Наш захист від проникнення вважалася
            досконалої, але тобі вдалося знайти шлях, про існування якого ми не підозрювали.
            Допустити, щоб нашу таємницю дізнався хто-небудь ще, ми не могли: людство поки
            що не готове дізнатися правду про причини появи Зони. Тому ми негайно стали
            кодувати наших агентів на твоє знищення. З нез'ясованої причини обладнання дало
            збій, і ми не помітили, що ти сам опинився в числі сталкерів, які потрапили під
            наш контроль. В результаті ти отримав завдання вбити самого себе.
        </text>
    </string>
    <string id="oso_what_is_the_zone_0">
        <text>
            Що таке Зона? Чому вона виникла?
        </text>
    </string>
    <string id="oso_what_is_the_zone_1">
        <text>
            Зона - це результат вийшов з-під контролю експерименту з ноосферою -
            інформаційним полем Землі. Ми збиралися підключитися до ноосфери, щоб дослідити
            можливість впливати на неї. Однак, під час експерименту стався пробій, і енергія
            ноосфери хлинула на землю, змінюючи все навколо. Так утворилася аномалія, яку ви
            називаєте Зоною.
        </text>
    </string>
    <string id="oso_what_next_0">
        <text>
            Що далі?
        </text>
    </string>
    <string id="oso_what_next_1">
        <text>
            Що буде далі - залежить від тебе. Зона повільно, але неухильно зростає. Наших
            сил ледь вистачає на те, щоб стримувати потік енергії ноосфери. Ти можеш
            приєднатися до нас - наші сили зростуть і, можливо, ми зуміємо взяти його під
            контроль. Ти можеш знищити нас. Тоді енергія ноосфери безперешкодно потече в
            Зону, і до чого це призведе - невідомо.
        </text>
    </string>
    <string id="oso_who_are_you_0">
        <text>
            Хто ви?
        </text>
    </string>
    <string id="oso_who_are_you_1">
        <text>
            Ми «У-Свідомлення», група дослідників, які поставили перед собою мету змінити
            світ. Відомо, що Землю оточує особливе інформаційне поле - ноосфера. Вона тісно
            пов'язана з усіма розумними істотами на планеті і зберігає всі їх уявні образи.
            Ми вирішили підключитися до ноосфери і внести в неї зміни: прибравши все темне,
            що породило людство, зробити світ ідеальним. Жоден людський розум не володіє
            достатньою потужністю, щоб взаємодіяти з ноосферою, тому ми об'єднали наші
            свідомості.
        </text>
    </string>
    <string id="oso_why_chernobyl_0">
        <text>
            Чому все сталося саме тут?
        </text>
    </string>
    <string id="oso_why_chernobyl_1">
        <text>
            Чорнобильська АЕС була найбільш підходящим місцем для наших експериментів. По-
            перше, після аварії 1986 року тут залишилося дуже мало людей, тому ми могли
            працювати без побоювання. По-друге, станція забезпечувала нас енергією,
            необхідною для роботи установок. По-третє, поряд зі станцією перебували потужні
            антени, які використовувалися в експериментах по впливу на свідомість людей.
        </text>
    </string>
    <string id="oso_yes_0">
        <text>
            Я згоден приєднатися до «У-Свідомлення».
        </text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_11">
        <text>
            Як довго я чекав цього моменту... Раз вже я не можу вийти до світу, нехай тоді
            світ прийде до мене!
        </text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_12">
        <text>
            Хто або що ти таке?
        </text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_13">
        <text>
            Подивися на мене, я твій брат! Шістнадцять років ув'язнення в порожній клітці,
            велике випробування для розумної істоти! А я занадто розумний, щоб вірити в те,
            що бачу! Це може бути черговою ілюзією. Розкажи мені, що ти бачиш! Адже я стою
            перед тобою! Ти бачиш мене? Чи не чистий я перед лицем творця?
        </text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_14">
        <text>
            З тобою все добре?
        </text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_15">
        <text>
            Ти діставши моє послання світу, людина. Твоя фізична форма добре підходить для
            цього завдання. З твоєю допомогою, Зона розширить свою територію.
        </text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_16">
        <text>
            Що, якщо я не захочу нести твоє «послання»?
        </text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_17">
        <text>
            Тоді ти помреш. Але спочатку ми з тобою трохи пограємо. Я можу стати
            полтергейстом, кровососом, контролером - не має значення. Спіймай мене якщо
            зможеш!
        </text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_18">
        <text>
            ...
        </text>
    </string>
</string_table>
