<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <!-- Forester -->
    <string id="red_forester_hello_dialog_0">
        <text>Яка дорога привела тебе сюди?</text>
    </string>
    <string id="red_forester_hello_dialog_1">
        <text>Що, молодо-зелено, шукаєш біля мого будинку?</text>
    </string>
    <string id="red_forester_hello_dialog_2">
        <text>Випадково забрів або як?</text>
    </string>
    <string id="red_forester_hello_dialog_3">
        <text>Доброго шляху, синку!</text>
    </string>
    <string id="red_forester_hello_dialog_4">
        <text>Не забувай старого!</text>
    </string>
    <string id="red_forester_hello_dialog_5">
        <text>Чи не згадуй лихом!</text>
    </string>
    <string id="red_forester_who_are_you_0">
        <text>Хто ти?</text>
    </string>
    <string id="red_forester_who_are_you_1">
        <text>Що про себе сказати щось? Лісовик я. Все життя ось біля цього лісу живу, а вже років мені... Та й куди було
            діватися? Я до рідних місць прикипів. Від евакуації ось відмовився, як Чорнобиль торохнув! А поява Зони
            добре пам'ятаю, так. Як спалахнуло на горизонті... ех, та загинуло тоді в окрузі народу! А ось мене
            пощадила, розумієш. І не просто пощадила, а навіть ніби як нагородила. Я раніше в лісі без карти правильну
            дорогу знаходити міг, а тепер дивлюся на аномалії без жодних хитрих приладів, та й відчуваю, як між ними
            проскочити можна. \nСталкери геть усі заздрять, а мені подарунок цей зовсім не в радість. Нічого ж за просто
            так не дається. Запитає ще Зона свою плату, ох, запитає! А чому - це вже тільки вона і знає. Ось цього і
            боюся, хлопець...
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_who_are_you_111">
        <text>Ні-і, це був простий сосновий ліс, хіба що заповідний. Рудим він став після аварії на станції в вісімдесят
            шостому. Увечері ще був зелений, а до ранку порудів. А потім як утворилася Зона, так і звірі зникли, птиці,
            а потім і туманом все тут затягнуло... Я один залишився.
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_who_are_you_11111">
        <text>Так, тут багато сталкерів пропало. Навіть пішли чутки, ніби в Рудому лісі злий дух живе. Тільки я скажу
            так: ліс - він, як і все тут, пов'язаний з Нею, Зоною. Якщо ти з ним по-доброму, то і він тебе не зачепить.
            Але у вас, сталкерів, по-доброму не виходить. Все норовить відрубати собі шматочки Зони, ось і отримуєте
            свій... бумеранг назад.
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_about_forest_0">
        <text>Розкажи про Рудому лісі.</text>
    </string>
    <string id="red_forester_about_forest_1">
        <text>Раніше тут заповідник був. А я лісником служив: ліс охороняв і всю живність, яка в ньому, від браконьєрів.
            А тепер сама Зона це місце стереже. І так стереже, що люди десятою дорогою обходять. Якщо хто чужий сюди
            поткнеться - все, кінець йому. Я ось хоч Лісовик начебто, і то не знаю, як воно там трапляється. Увійшов
            чоловік у туман - і як злизала його. Можеш в двох кроках за ним йти, а все одно не зрозумієш, не побачиш, як
            людини смерть люта наздогнала. Так-то, синку, так-то!
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_about_zone_0">
        <text>Що можеш розповісти про Зону?</text>
    </string>
    <string id="red_forester_about_zone_1">
        <text>Зона-а... Зона своїм життям живе, а ми, люди, їй заважаємо - хто більше, хто менше. Зона проти будь-якої
            собі загрози працює так само, як он у нас тіло проти хвороби працює: у нас температура, а Зону лихоманити
            починає; викиди - так це вона відригнути нас хоче. І чим сильніше ми їй грудкою в горлі, тим сильніше нові
            викиди будуть.
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_about_zone_11">
        <text>Як ти тут без людей, серед небезпек весь цей час жив?</text>
    </string>
    <string id="red_forester_about_zone_111">
        <text>Чиєсь дурне діло може знищити Зону. А разом з Зоною зникне все, що їй належить - не тільки аномалії та
            мутанти, а й артефакти. І ви теж, сталкери. Та й я, що вже там. Відчуваю, що щось сильно Зону турбує - вже
            як її трясе-то! Скоро міцна буря трапиться, і вже не знаю, чи залишиться все тією ж, чи знову зміниться.
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_about_doc_0">
        <text>Я шукаю того, хто міг би розповісти мені про Зону. Батько, чи знаєш ти що-небудь?</text>
    </string>
    <string id="red_forester_about_doc_1">
        <text>Хм-м... А ти досить цілеспрямований молодець. Нагадуєш мені тих хлопців-сталкерів, що приходили сюди до
            тебе і шукали невідоме... упокій їхніх душ... \nБагато років тому мій старий-добрий друг борознив простори
            Зони з однією групою сталкерів. І одному з них вдалося практично неможливе - дістатися до серця Зони. Його
            стало бути, син, шукаєш ти. Пам'ять коли моя завжди каже правду, на Великих болотах друг моєї молодості
            повинен бути, тепер вже з його маленьким вірним другом.
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_about_doc_11">
        <text>Ось як... Ясно. Дякую тобі за інформацію.</text>
    </string>
    <string id="red_forester_about_doc_111">
        <text>Іди, синку. Та будь обережний з тим, чого бажаєш ти. Іноді все виходить зовсім не так, як ти цього
            хочеш.
        </text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_2_1_0">
        <text>Здоров'я тобі міцного, батько. Думаю, ти міг би допомогти мені перетнути річку по мосту в Лиманськ.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_2_1_1">
        <text>Через міст, значить? А я тут причому, душа заблукала, йди з тими, хто тепер міст тримає, домовляйся.
        </text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_2_1_2">
        <text>Стривай... Може бути, забув, але саме завдяки тобі Лиманськ тепер просто кишить найманцями.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_2_1_3">
        <text>Чи не забув я, але і допомагати тобі не хочу. Я до сих пір не впевнений, чи правильно я вчинив,
            допомагаючи тому сталкеру.
        </text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_2_1_4">
        <text>Та зрозумій же, мені серйозно потрібна твоя допомога. Яка різниця, правильно ти вчинив чи ні? Так чи
            інакше, але хтось так підім'яв би під себе місто.
        </text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_2_1_5">
        <text>Слухай, якщо ти мені швидко про все не розкажеш, я випишу тобі путівку в морг.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_2_1_6">
        <text>Батько, якщо Зоні буде завгодно, щоб я там опинився, то я там опинюся. Але в твоїх же інтересах -
            допомогти мені зараз. Адже ніхто не знає, чи буде Вона до тебе прихильна в наступний раз.
        </text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_2_1_7">
        <text>Ох, і то вірно. У шрами я бачив щось особливе - він був потрібен Їй. Ну, а ти... так, я б хотів дізнатися,
            що ж все-таки з ним трапилося. Значить, слухай: допомогли ми загін найманців з «міхура» витягнути - це
            аномалія така: потрапляєш немов в міхур, а вибратися не можеш. Потім, як все вляглося, вони і до мене
            заглянули, на чолі з лісовиком. Мабуть, хтось з цих розтріпав, що я теж брав участь у порятунку. Ну, я з
            лісовиком поспілкувався, він мені провізії дав трохи, грошей і боєприпасів, а потім пішов. На Армійські
            склади, де «Воля». Ось там його і шукай. Правда... вже кілька років минуло. Втім, судячи з нашого з ним
            розмови, він серйозно мав намір примкнути до них.
        </text>
    </string>
    <!-- (Monolith Trader) by the bridge to Limansk -->
    <string id="meet_guid_red_forest_mon_0">
        <text>Брат. Чи не маєш ти знаннями таємними, з застосуванням яких можна дістатися до наших основних баз?</text>
    </string>
    <string id="meet_guid_red_forest_mon_1">
        <text>Можу братів просити показати, але за пожертвування. Позиції наші є в Рудому лісі, Околицях «Юпітера» і
            Прип'яті.
        </text>
    </string>
    <string id="meet_guid_red_forest_mon_list_0">
        <text>Нагадай мені наші маршрути і вартість пожертвувань.</text>
    </string>
    <string id="meet_guid_red_forest_mon_list_1">
        <text>Рудий ліс - 5,000 грн; \nОколиці «Юпітера» - 2,000 грн; \nПрип'ять - 1,000 грн.</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_red_forest_mon_0">
        <text>Я готовий вирушати.</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_red_forest_mon_1">
        <text>Добре. Куди, брат?</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_red_forest_mon_2">
        <text>Рудий ліс. %c[d_orange][5,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_red_forest_mon_3">
        <text>Околиці «Юпітера». %c[d_orange][2,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_red_forest_mon_4">
        <text>Прип'ять. %c[d_orange][1,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_red_forest_mon_5">
        <text>Я передумав.</text>
    </string>
    <!-- Sin trader -->
    <string id="red_greh_trader_start_dialog_0">
        <text>Підходь, брат. Я подбаю про те, щоб ти вірно служив Зоні.</text>
    </string>
    <string id="red_greh_trader_st_1">
        <text>Коль спорядження шукаєш ти, вільний я тобі його надати. Я не тільки збираю і вдихаю життя в трофеї, що
            наші брати-хрестоносці приносять зі священних походів, немає... Ці роки не пройшли просто так - мені вдалося
            заручитися допомогою поза Зони. \n\nМожливо, дурні не бачать або не хочуть розуміти пишність Зони, не
            погоджуються з нашим правим справою, навіть хочуть смерті нашої... Але їх жадібність... ця жадібність, що
            пронизує їх душу, велить їм віддатися їй, якщо є така можливість. І я більш ніж готовий використовувати цю
            їх слабкість, пролом в їх натурі, проти них самих же. \nВони дають нам силу, міць, знання для становлення
            нашої Ірія, а натомість отримують мізерні клаптики паперу і жалюгідний метал з цифрами. Чи не знаходиш ти
            іронію цю настільки кумедною і повчальною, брат?
        </text>
    </string>
    <!-- Sin mechanic -->
    <string id="red_greh_tech_start_dialog_0">
        <text>У Зоні є багато всього, що не здатна уліцезреть око, брат.</text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_st_1">
        <text>Бути мені смиренної слугою Його, брат, до кінця часів, адже знав Майстрів я ще до зачаття Зони. Працював з
            ними, приборкуючи священний метал Генераторів, вносячи свою лепту в народження Зони. \nКоли Майстри
            піднеслися в Ірій, Отцю Чернобогу було дано благословення продовжувати їх волю. І знайшов мене Батько, і
            взяв до себе в сини, і взяли мене в нове братство «Гріх» в знак подяки за мою допомогу в народженні нового
            світу і зберігання знання. \nТепер ж я знову коваль, що дарує братам-хрестоносцям священні броню і меч в їх
            праведний хрестовий похід, благословенний Майстрами.
        </text>
    </string>
</string_table>
