<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <!-- Butcher (Hunter-merchant in the Garbage) -->
    <string id="hunter_trader_meet_0">
        <text>Доброго дня. Непогане тут містечко, як я подивлюся.</text>
    </string>
    <string id="hunter_trader_meet_1">
        <text>Дякую, друже. Все це зайняло у нас деякий час, але ми таки змогли привести це місце в більш пристойного
            вигляду, ніж воно було при його минулих мешканців.
        </text>
    </string>
    <string id="hunter_trader_meet_2">
        <text>І чому тут можна зайнятися?</text>
    </string>
    <string id="hunter_trader_meet_3">
        <text>А що тобі потрібно? Тут є всі зручності для брата-мисливця: ліжко-місце, посиденьки біля багаття, їжа,
            вода і спорядження для полювання - все є! Але і іншим сталкерам тут раді в будь-який час. Головне - щоб
            тримали себе в руках. \nЯкщо ти на мілині або просто є бажання допомогти, то я непогано сплачую за мисливські
            трофеї, а також можу запропонувати допомогти убезпечити прилеглі до депо території. Я людина не жадібний -
            все доброї справи заради.
        </text>
    </string>
    <string id="hunter_trader_meet_4">
        <text>Мисливці, кажеш? А де вони все ..? Або з них тут тільки ти?</text>
    </string>
    <string id="hunter_trader_meet_5">
        <text>Ну-у, чи й не ти завернув, хлопець. Мисливське братство - воно велике, навіть якщо його членів не видно
            поблизу. Нас тут було кілька: Гонта, Звіробій, Лис і інші мисливці... Я з ними знайомий ще з Великої землі!
            \n\nА тут я опинився досить просто, хоч причина і досить сумна... Бачиш, загибель Лиса зібрала нас знову
            разом. Поховали його по-людськи, а далі почали ангар цей в порядок наводити... Мало-помалу, але місце
            перетворили на хорошу зупинку для сталкерів. \n \nНа жаль, Гонту та звіробою покликала полювання. Аж на сам
            північ... Ну, а я залишився тут - не кидати ж це місце, щоб якісь спритні архаровци знову не зайняли його.
        </text>
    </string>
    <string id="hunter_trader_meet_6">
        <text>Хм, можливо, відвідаю твоїх друзів якось теж.</text>
    </string>
    <string id="about_baraholka_hunter_trader_0">
        <text>А що там за хлопці отшельнічают на відкритому повітрі на північ-схід звідси? Тут, як я подивлюся, куди
            безпечніше - містечко досить обжите.
        </text>
    </string>
    <string id="about_baraholka_hunter_trader_1">
        <text>Ти про тих барахольщики чи що? Ну... Барахолка тут так кілька років уже, а ми тільки нещодавно
            прийшли. Але ти знаєш, що я думаю? \nЩо вони у «Обов'язку» на особливому рахунку - напевно вище командування
            нишком платить їм за їх «послуги», під якими я маю на увазі оповіщення обов'язківців про будь-яку підозрілу
            активність і переміщеннях сталкерів з Темної долини. Як би там не було, в дітворі тієї немає справжнього
            духу мисливця - їм все «налітай, поспішай, купуй живопис!». Але хоча б адекватні, так що і на цьому дякую.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_ask">
        <text>Піди не одну тварину поклав на своєму віку. Є цікаве розповісти про мутантів?</text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_1">
        <text>Є одна історія... Хоч і досить сумна. Пару років тому брав халтурки - разом з обов'язцямі шерстити лігва
            мутантів. \nБули, значиться, ми на Дикої території - західна частина Паростка - зачищали завод від смоктунів,
            снорков, полтергейстів і інших тварин, а їх там... у-у-у ! Але і ми не пальцем роблені, так що методично
            відстрілювали невеликі групи і просувалися вглиб. \n\nБрехати не буду, я був ого-го навіть за нинішніми
            мірками, але ось бійці, схоже, взагалі не знали поняття «відпочинок» - говорили, що треба продовжувати до
            настання темряви, а потім - табір розбивати, щоб вранці продовжити звідти, де і зупинилися. В ті часи
            сталкери обходили занедбану будмайданчик, а ось ми вирішили на самому верху якраз і розбити табір. Виставили
            дозорних, включаючи мене. \nгодина пройшла... два... три... І тут бац! Бачу внизу тушкана - ось прям як там не
            є щюрнеш у всіх сенсах: від зовнішнього вигляду і аж до поведінки. Йому тільки коштувало писк подати, як з
            усієї округи: з-під землі, з труб, кущів і тому подібного, на нас летіли вже сотні цих гремлінів! Просто всю
            землю собою затулили! \n\nБійці «Обов'язку» хоч і трималися відмінно, але куди їм проти такого натовпу - варто
            було лише одному вчепитися, як інші тут же купою навалювалися і перегризали глотку або руки. Паре бійців
            вдалося максимально згрупуватися, щоб на них встрибнула якомога більше цих щурів, так висмикнути чеку з
            гранати - вони вже розуміли, що якщо їм і вдалося б врятуватися, з таким кровотечею і ранами довго б не
            прожили. Забрали з собою добру хмару тварюк, але тих ніби й не меншало. Я вже і на опори заліз, звідки
            продовжував відстрілюватися та відбиватися ножем від особливо нахабних скотіняг... Вже навіть і не пам'ятаю,
            скільки часу пройшло, але як вдарил перший промінь сонця, мутанти, мабуть, втомилися і кинулися врозтіч.
            \n\nПлащу , вважай, кирдик настав, та й я був весь побитий та подряпаний по саме не балуй. Я коли спустився,
            то намагався знайти хоч щось від бойових товаришів - але який там! Поки я відбивався, інші жерли трупи і що
            від тих залишилося після гранат. Навіть кісток не знайшов. Фіг знає, як дійшов до табору сталкерів на
            паростки, але точно пам'ятаю, як я проклинав ту ніч за втрачені життя... Я лише мисливець, а обов'язці...
            Іноді мені здається, що тим прямо-таки хочеться загинути в бою з породження Зони. Але наступного разу я з
            ними точно не піду.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_2">
        <text>Так-с, ну, з собаками кожен новачок на кордонах стикається, від своїх побратимів з Великої землі мало
            чим відрізняються: сліпі вони, слепиша ще їх кличуть, і доброго тільки в цьому мало - інші почуття зате
            загострилися. І особливо нюх. \nТаких недосвідчених новачків на раз заганяють, а часом і куди досвідчених
            сталкерів. Часом навіть военсталам дістається, коли ті не беруть до уваги мандрівну зграю, яка потім і
            нападає нишком. Маневреність і раптовість вони виявляють будь здоров. Але взагалі собаки частіше тримаються
            плоті - ті куди легше і більш ласий як здобич. Так що якщо не будеш ворон вважати, то все буде в порядку.
            Ну, а історія... Ось краще послухай байку одну. \n\nЗахотілося комусь в барі ковбасу перти вночі. Так там всіх
            аж на вуха підняли, а охороні люлей неіллюзорно вписали. Покликали навіть обов'язківців охороняти склад і водночас
            упіймати гадів, що ковбасу коммуніздят. Значиться, чергують вони собі і тут - бац - шерех. Ну, ті, ясна річ,
            відразу в рушницю та засідку. \n... Уяви їх особи, коли замість двоногій тварі до них через дірку в паркан
            як додому чотиринога лізе. Солдатики плюнули та й пригостили свинцем. А на наступний ранок, значиться,
            сталкер весь вбитий приходить в корчму і питає за собаку, а Корчмар відразу зметикував і сказав йому до
            долгарям звернутися... \n \nВ Загалом, хлопець той, виявляється, з Великої землі в Зону з собакою своєї
            домашньої прийшов. Пережили багато вони, як він говорив... він же на додачу ще й сирота, а тут таке. \n\nОсь
            з тих пір, хто настільки розумний за периметр зі своєю твариною цирком перебирається, або іде назад, або
            знехотя пускає «дружка» на вечерю братам-сталкерам. \n \nСталкери в Зоні хоч і багато чого побачили, та
            тільки не звикли долю випробовувати. Крім того, що помаленьку відвикаєш від зовнішнього світу. \nА що до
            ковбаси, то тварина все ж на двох ногах ходила. Те місцевий алкаш був.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_3">
        <text>А чув байки про сталкерах, що приручили псевдособак? Чому «псевдо»? На собак вони аж надто мордою не дуже
            схожі, начебто з вовків вони пішли. А ось і інший цікавий момент: тварі ці різними здібностями володіють -
            одні в голову лізуть і починають тебе своїми марами годувати, а інші - і зовсім змусити опустити зброю на
            підсвідомому рівні. Є ще й цілком собі «звичайні», без будь-яких здібностей, але в себе куль беруть - будь
            здоров! \nто чи радіація і Зона їх так «нагородили», то чи якийсь секретний експеримент, хрін їх знає. Але
            стрибають вони будь здоров. Можуть глотку людині в польоті перекусити, ну ще й фантоми ці... \n \nЯкщо вже
            пощастило нарватися на таку пси-шавку, ось цінну пораду: намагайся тримати на увазі весь звіринець, фантоми
            лише відволікають, а ось реальна тварина буде триматися віддалік і вичікувати зручного моменту. Ось її і
            треба якомога швидше знайти і вбити, тому що без неї все фантомні глюки відразу проходять. \n\nКажуть, є в
            Зоні Болотний лікар - теж, між іншим, одна з легенд Зони - він ось один з небагатьох, кому вдалося
            приручити таку звірину. Але сам я, звичайно, ні його, ні дружка його не бачив.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_4">
        <text>Про Снорк можу розповісти. Їх так прозвали через свого сопіння через розбиті протигази. Повір, таке ні з
            чим не сплутати. Так ось, найпоширеніша теорія говорить, що Снорк - це до нещастя вижили військові за часів
            перших спецоперацій і рейдів в Зону. Якщо пам'ять не зраджує, то перший офіційний випадок був зафіксований
            десь в 2007 році, коли один такий «здичавілий вояка» напав на цілком собі нормального. Мутанти ці схожі
            чимось на зомбі, тільки у цих та від тварин дещо є, первісне таке... Пересуваються на четвереньках, дуже
            гнучкі тварі, які можуть на кілька метрів підстрибнути і зачепити, а того й гірше: вчепитися в сталкера на
            льоту і зжерти. Справжньою загадкою є те, як вони взагалі розмножуються. Чей же не 2007-ий рік на дворі!
            \n\nЩо до рад: чи не підпускай їх близько; один, два або більше - не має великого значення, гади занадто
            спритні. Тримай їх на відстані, бо вони тоді краще стрибати на жертву, а вже там свинцем пригостити в
            протигаз та в сторону відступити - раз плюнути. Головне не зволікати. \n\nВзагалі один з світил науки мені
            якось сказав, що вони і не люди зовсім, а щось на кшталт «муляжу», але я, якщо чесно, взагалі нічого більше
            не зрозумів з його слів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_5">
        <text>Як щодо зомбованих? Досить-таки поширене явище, хоча, на відміну від дешевого американського кінців,
            багато їх таких «пустушок» зберегли деякі людські звички і вміють користуватися зброєю, а деякі навіть
            зберегли мова. Правда, їх фрази в більшості випадків нескладні. Але я якось чув, як один з них щось про
            доньку бурмотів. Мда. Сумна доля необережного сталкера...\n\nСахаров тобі про їх походження більше
            розповість, він вже давно вивчає феномен Пси-випромінювання. \n\nСталкери-зомбі в більшості своїй відомі
            контролерами і використовуються ними для різних цілей. Правда, в їжу контролери своїх «болванчиков» рідко
            вживають. \n\nТактика проти зомбі: заманити на свідомо вдалу для
            себе позицію і бити строго в голову. \n\nЄ ще й більш простий підвид мертвяков, який в народі «цивільними
            зомбі» називають - з речей на них тільки стара подертий одяг і зброєю вони користуватися не можуть. Вбити
            таких ще легше - зашкодь їх зв'язки, і тоді зомбі впаде як трухляве колоду, а потім або контрольна чергу в
            голову, або ж ножем полоснути по шиї.\nМожливо, деякі з цивільних зомбі носять на собі одяг на зразок
            уніформи. Бував в Зоні сталкер на прізвисько Мічений, так ось він разом з іншими сталкерами зміг знайти в
            секретних комплексах ряд документів, які свідчать про те, що зомбі ці були піддослідними в ряді
            експериментів. Як бачиш, не тільки мутантів варто боятися.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_6">
        <text>Про кровососів розповім. Це такі страшні тварюки гуманоидного з щупальцями замість рота, якщо ще не
            доводилося бачити або чути про них. \nМожливо являють собою мутацію людини, ну, це я так, вчених
            перебріхували. На ділі ж фіг розбереш. Незважаючи на жарти біля багаття, вони абсолютно безстатеві і ніяких
            геніталій не мають. Як розмножуються - теж невідомо, бо залишити подібний «слід» в людині навряд чи можна за
            пару годин або днів. \n\nСтрілять цих тварюк краще в їх же пащу, бо якщо такий причепився, то висмокче
            стільки крові, що вмить свідомість втратиш . \nУскладнюється це все тим, що вони мають чудову маскування,
            якимось чином стаючи невидимими. Досліди, проведені вченими, в цьому плані нічого не виявили, хіба що, що їх
            щупальця виділяють спеціальні залози, що перешкоджають згортання крові. \nТака тварюка як тільки тебе
            помітить, то так і буде біля тебе носитися, намотуючи кола, поки ти не втомишся або не розтринькали свій
            боєзапас. Новачків так і знаходять з порожніми магазинами і характерними слідами. \n\nТи ж краще знайди
            місце вище або пригорнися до будь-якого об'єкта, щоб ззаду не підкрався, і в обидва дивись! Цьому виродки
            залишиться тільки спереду і вилазити. \nНайкращий варіант - це якщо він один, тут шанси ще є. А ось якщо
            їх більше... Тікати від них вкрай клопіттично.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_7">
        <text>Значить, слухай уважно, розповім про бюрер.\nТварі, можна сказати, легендарні, про існування яких набагато
            краще не знати, а то тися зі страху можна. Ошиваються вони у всяких підземеллях, порожніх комплексах та
            лабораторіях. Я свою зустріч з ними не забуду ніколи. \n\nТи ж чув, що нещодавно знайшли стежку до місця,
            відомому як Поляна? А я там побував ще коли! У-ух! Блукав я там, значиться, з двома іншими сталкерами -
            цедру і Хусткою. У першого був навернений на той час бронекостюм, який лише деякі сталкери могли собі
            дозволити, а другий - в простацькому плащі поверх «Сєви».\nШукали ми лігво снорков, яке, за чутками, було
            десь неподалік від старої фабрики, коли хустки щось почулося. А у нього слух був - ОГО-ГО! Виявилося, що
            то був дитячий плач. Діти! У Зоні! Але всяко може бути. Жінок в Зоні он, кажуть, не видно, та тільки я часом
            то вчених з асистентками бачу, то сталкерш... Воно ж як, одні одягнені як космонавти, а інші - обвішані чим
            тільки можна. Що вже там жіночі риси щось на комбінезонах розглядати. Але мова не про це. \nСправа в тому, що
            в Зоні можливо все. Раптом дитя яке лісом повз кордонів заплела в Зону? Що ми, тварі безсердечні? Я ось
            особисто знаю пару сталкерів, що вчасно зав'язали і повернулися до родин. Наприклад, був тут
            сталкер на прізвисько Спритний - говорить прізвисько, я тобі скажу! Хоча я чув, що він знову
            повернувся...\n\nВ Загалом, кинулися ми до джерела плачу, поки чого не сталося. Зайшли в цех на території
            фабрики і побачили в кутку якийсь чорний мішок. Вирішили, що дитятко бідне в мішковину і залізла зі
            страху. Ага... Цедра тільки потягнувся, щоб схопити за цей мішок, а той ка-а-ак розгорнеться! У страшному
            сні така дитина не насниться! Рожа жирна, вся в зморшках і складках! А потім руку підніме і ка-а-ак рикнет!
            У мене трохи череп тоді не розколовся. Все раптово поважчав: ні рухатися, ні дихати не було сил, навіть
            зброю підняти не міг, яке потім невідомим чином просто вилетіло з рук!\nА от цедру пощастило куди менше.
            Його прямо на моїх очах зім'яло як бляшанку важким черевиком... Там навіть рятувати було нічого. Хустка-то
            хоч і живий був, але чинив опір так, немов на нього багатотонний тепловоз напирав. \n\nОсь я тобі
            розповідаю, а сам ніби заново все це переживаю... Краще я тобі пару деталей розповім: по-перше, чорти ці
            яскравого світла не люблять; по-друге, намагаються використовувати твоя вага проти тебе; по-третє, дається
            їм це все ж з зусиллями, так що коли вони втомлюються, без роздумів бий ніж тільки можеш. І бажано в
            голову.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_8">
        <text>З контролерами зустрічався? Копперфільд хреново. Ось послухай.\nПрацював я якось з професором Сахаровим,
            хоча... Ні, швидше за його помічником Кругловим, який спеціалізувався на вивченні мутантів. У них,
            виявляється, там ціла наукова група була в Темної долині, яка не виходила на зв'язок вже більше тижня, ось
            світила науки мене і послав дізнатися про ситуацію і переконатися, що вони ще дихають.\nТак, вони як і раніше
            дихали .. . Знайшов їх у залізничного тунелю - мало не всі були в чому мати народила. На той момент
            припущення різні були - від гумористичних до цілком собі серйозних, адже бандитів в тих місцях багато. А у
            тих адже нині забава - сталкерів голяка відправляти через аномалії... Звірі, а не люди. Ох, якщо б я тільки
            знав! \n\nЯйцеголових там всього було чоловік п'ять, поки троє з них мало не відразу ж вирушили в кращий
            світ: перший просто порвав собі горлянку власними ж руками, другий - розлив мізки по стіні, ну, а третій -
            дуло в рот і все. Решта ж два дивака просто стояли, поки не здався цей ляльковод гребаной - контролер!
            Той відразу ж почав перебивати ноги та руки своїм «лялькам», а потім, як ні в чому не бувало, приступив до
            трапези над їх вже мертвими товаришами. \n\nЯ хотів їх врятувати, але підійти близько для
            впевненого пострілу, чи не відчуваючи при цьому аури контролера, було неможливо: з кожною спробою мана
            ставало все сильніше, що я починав і справді вірити в те, що мені потрібно було кинути рушницю, а ставати ще
            однієї його здобиччю мені не хотілося. Цією гадині варто лише відчути твоє наявність і встановити візуальний
            контакт - і все, ти вже ніхто і звати тебе ніким. Так що довелося вдаватися до радикальних заходів.\nЦе
            кодло може і є майстром ілюзій і навіювання, але навіть бігати не вміє, а тому і сховатися від гранати у
            нього не було шансів. Тих двох асистентів, на жаль, осколками теж вбило. \n\nРозібравшись з твариною,
            знайшов журнали групи - бідолахи повільно, але вірно втрачали розум і почуття, поки втрачати вже було
            нічого. А адже це було ще до будь-яких «Пси-блокад» або індивідуальних засобів пси-захисту...\n\nЗараз ж
            вже понавигадували купу всього від їх впливу, але мутанти і раніше вкрай небезпечні. Тим паче, що й не
            знаєш, яка роль тобі уготована - бути олов'яним солдатиком або обідом. Запам'ятай головне - ніколи, чуєш,
            ніколи не дозволяй цієї гадині встановити візуальний контакт. Там така спрямована і концентрована атака йде,
            що практично без шансів. \n\nА вчені... Треба, мабуть, пом'янути наукову братію горілочкою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_9">
        <text>Котів тутешніх, зонівськими, бачив? Ох, ялинки... Що тільки Зона з домашньою живністю не зробить. Вже не
            знаю, чому саме кішки... У них від радіації вся щитовидка розпухла, залишивши мерзенні пухлини. Мутованих
            котячі і раніше були, але після 2012-го вони прям взагалі озвіріли: крупніше стали, кігті у них тепер
            гостріше, ще й бігають вони як ошпарені - це тобі не домашнього вовняного ублюдка з дерева знімати.
            Так що там, вони часом небезпечніше псевдобобіков можуть бути. Адже там такі кігті довгі й загнуті, що або
            за допомогою хірургів вирізати, або прям зі шматком м'яса виривати. \n\nКішки - істоти вільні і зустріти їх
            можна де завгодно, тому частіше поглядай на околиці, а то прибіжить, вчепиться в одне місце безтурботне і
            відхопить шматок. В іншому... шукай щось, куди можна забратися вище, щоб не дострибнули.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_10">
        <text>У містику і паранормальщіну багато тут не вірять, та й взагалі інша тут віра у кожного: у кого в сили
            свої, у кого в Господарів там всяких, а у кого - в інопланетне втручання. \nАле є все ж такий мутант,
            навіть сутність, під назвою полтергейст. Бо як інакше назвати напівпрозору літаючу чортівня, що предметами в
            тебе кидає? Правда, нічого схожого з релігійною тематикою на тему неприкаяних душ у цього мутанта немає.
            \n\nВбивається він цілком собі звичайним способом, на сіль не реагує - був у нас вже один такий Іван, який
            перевіряв - і виглядає як літаюча електрична, рідше - вогненна есенція. Кулі швидкі, так вони їх, схоже,
            не встигають зупинити. А ось гранати... Даже не думай метати гранати в полтергейстів. Ті їх в повітрі
            телекінезом зловлять і назад в тебе ж шпурнуть. \n\nСутності ці не мають звичних очей або вух, але вони
            відчувають твої рухи, які можуть видати присутність. Так що якщо раптово стає не по собі або в очах рябіти
            починає, відразу ж прикидайся шлангом - полтергейст перестане звертати на тебе увагу. Мало хто про це знає,
            тому бідолах часто забиває до смерті всяким мотлохом. Але ще що! Адже є ще й вогненний полтергейст! \nЦя
            хрінь вже здатна якимось чином створювати струменя вогню, схожі з «жарко». \n\nВбити його дуже важко через
            його швидкості і маневреності, але якщо ти його побачив, то стріляй прямо в згусток енергії. \n \nБивалі ще
            випадки, що бачили сталкери чорного полтергейсту. Достовірно про його властивості нічого невідомо, проте
            досить одного його дотику, щоб жертва тут же врізав дуба. \n\nГоловне пам'ятай, що при зустрічі з
            полтергейстами необхідно зберігати холоднокровність і не носитися галопом. Тоді і проблем з їх знищенням не
            виникне.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_11">
        <text>Є ще такі істоти, про які розказано чимало байок біля багаття - зламами кличуть. Тварі гуманоидного типу з
            гіпертрофованими рукою і шиєю. Рукою цієї запросто можуть проломити недолугих сталкеру грудну клітку, в той
            час як «звичайна» рука яскравих аномальних і мутаційних властивостей не проявляє. \n\nХодило чимало
            розповідей про те, що злами частенько люблять вступати зі сталкерами в контакт і просити всяку фігню від
            консервної банки до імпортної зубної пасти.\nЯкщо вже тобі не звезли і у тебе не виявилося необхідної речі,
            то будь готовий до бою або ж смерті. Найчастіше до смерті.
            Чому? Злами частіше вступають в контакт при виграшній для них обстановці: наприклад, якщо ти один і він вже
            тримає тебе своєю ковшеподібною рукою ззаду.\nЯкщо ж потрібний предмет у тебе, то краще не рипайся і віддай
            йому те, чого він просить, а потім іди зі світом на всі чотири, він тебе не зачепить.\n\nТільки це все
            байки. Деякі дурні навіть залишають провізію в місцях, де в останній раз бачили зламу, дарма переводячи
            придатні до вживання продукти. А ось, що не є байкою, так це їх хитрість і вміння нападати нишком. Цього в
            них не відняти, так що не втрачай пильності, друже.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_12">
        <text>Ось є, значить, псевдогіганта. Зазвичай його зріст не перевищує людський, але ось його потужні лапи цілком
            можуть викликати локальний землетрус, тому в народі так його і прозвали. \n\nДо недавнього часу практично
            нічого про нього відомо не було, так що швидше за все перед нами знову лабораторний виродок. Треба сказати
            дякую тим безтурботним ідіотам, що люблять шаріться по підземним комплексам і не закривати за собою двері.
            Чого це я так завівся? А ось Гонта розповідав, як ближче до центру теж був герой такий, який під місцевою
            підстанцією гермодвері не закрив. Як там його... «Залізний ліс», ось. З тих пір цих гігантів спостерігали на
            околиці «Юпітера». \n\nПо ряду зовнішніх рис: потворна пика і не менш потворні атрофовані ноги, можна
            визначити, що колись «це» було людиною. Правда, фіг
            знає, як вони розмножуються.\nТварь досить зубаста, але тільки нехай тебе це не лякає - він швидше за все
            просто зіб'є тебе з ніг і розчавить. \n\nПеред походом в зону, де в останній раз бачили таку тварюку, краще
            всього прихопити пару підствольних або термітних гранат, а ще краще - кулемет, так як шкура і кістки даного
            мутанта надзвичайно міцні. Саморобні бомби теж непогано працюють, але тільки якщо мутант не підозрює про
            них, інакше він топнет і молися... кому ти там молишся, щоб бомба назад до тебе не прилетіла.\nПри
            безпосередньому контакті з мутантом тримай дистанцію або знайди, куди можна забратися вище. Щось, що міцно
            пригвинчений. При швидкому ударі об землю мутантом своєї гіпертрофованої кінцівкою намагайся підстрибувати
            якомога вище, інакше таз твій разом з ногами переламає.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_13">
        <text>Химеру по праву можна назвати вершиною харчового ланцюжка Зони. Чому, спитаєш ти? Чотириногий мутант з
            двома головами, які нагадують людські, також має дуже міцні і гострі кігті, здатні розірвати навіть шкуру
            псевдогіганта. За таку красу мутант і отримав своє ім'я.\nХимера - це переважно нічний хижак, який може
            вилетіти на тебе в стрибку з відстані до декількох десятків метрів. Від однієї такої загинув мій друг Лис...
            Раніше зустрічали їх, за великим рахунком, на півночі Зони або у відкритих місцях, або ж поруч з руїнами, де
            вони зазвичай і влаштовують гнізда. Але Звіробій в них краще за
            мене розбирається. \n\nІснує також і її підвид, а саме - чорна химера. Таку в темряві взагалі ні чорта
            не розгледіти і це робить її набагато небезпечніше родичів. Звичайні мають майже людський колір шкіри...
            Також подейкують, що вона набагато сильніше і витривалішими. \n\nЯкщо вже зіткнувся з цим хижаком, то втекти
            від химери практично неможливо. Краще знайди якусь вузьке приміщення, яке істотно знизить її мобільність,
            тоді і починай її розстрілювати. На відкритій місцевості не забувай отпригівать в сторону, коли вона вже
            летить на тебе, і рухатися в непередбачуваному для неї напрямку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_14">
        <text>Про кабанів і плоть розповім.\nПлоті представляють собою зразок моторошно нажер і знівеченої свині. Так,
            приналежність до свиней підтвердили вчені. Сальце з них виходить непогане, а вже що Корчмар творить з його
            коронною стравою «очі плоті під майонезом», м-м! \n\nПлоті досить-таки повільні і слабкі, так що лише повний
            ідіот зможе потрапити під її «клиноподібні» лапи , якими вона неодмінно проб'є майже будь-який бронежилет
            наскрізь. Але це тільки якщо наша хрюша втратить свій звичайний тваринний страх. Та й для атаки воліє спершу
            зупинитися, так що, як бачиш, тільки повного ідіота вона може распотрошить. \n\nКабани ж мало чим
            відрізняються від
            своїх родичів поза Зони, хіба що більший і небезпечніше. Ну і ще ратиці у них набагато міцніше і можуть
            розрізати майже будь-яку тканину без проблем, що вже говорити про людської плоті.\nТактіка досить проста:
            досить просто отпригівать в сторону, коли ця туша десь в декількох секундах від зіткнення. А потім прицільно бити в
            їй в зад або боки.\nДо речі, м'ясо, незважаючи на зараження і інші пухлини, при термічній обробці цілком
            їстівне і непогано на смак. Одне погано - треба знати, коли зупинитися. А то ось так перебьyoшь пару зграй,
            а на їх місце який-небудь мутант набагато небезпечніше припреться, а жерти йому, крім як нас, нічого не
            залишиться.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_15">
        <text>Карлики... Зараз розповім, які зібрати відомості про них вдалося зібрати.\nГрязні, вигорілі від радіації
            мутанти, наділені пси-здібностями. Живуть вони переважно в підземних комплексах, що мають відношення до
            лабораторій, в яких імовірно проводили експерименти над людьми. Цілком ймовірно, що вони і являють
            собою результат подібних експериментів. Мають надприродною силою, хорошою швидкістю. До телекінезу рідко
            вдаються, вважаючи за краще замість цього вступати в рукопашний бій. Так що карликів краще не підпускати до
            себе, і не варто іржати як кінь, коли побачиш їх. Повір. Був вже якось один такий сумний випадок...
        </text>
    </string>
    <string id="st_hunter_gar_trader_life_end">
        <text>На цьому, мабуть, все. В горлі від розповідей пересохло аж... Ти краще за окрузі прогуляйся та звірина
            постріляти - дивись, і своїх історій назбираєш.
        </text>
    </string>
    <!-- Daytime trader at the flea market -->
    <string id="baraholka_trader_talking_0">
        <text>Що це за місце?</text>
    </string>
    <string id="baraholka_trader_talking_1">
        <text>Це, хлопець - Барахолка. А ми тут, відповідно, барахольщики. Торгуємо помальоху, чим Бог послав... Правда,
            скажу тобі, товар у мене і справді відверте барахло. Але хоч як борсаюсь... А ти як, торгувати прийшов
            або відпочити-побазарувати?
        </text>
    </string>
    <string id="baraholka_trader_talking_2">
        <text>А ти тут єдиний торговець?</text>
    </string>
    <string id="baraholka_trader_talking_3">
        <text>Не, ти що, тут і інші хлопці приторговують, просто у нас є правило: великі угоди укладаються тільки після
            заходу сонця. Вдень - так, один я торгую: у мене і товар недорогий, і трохи його. А ось вночі тут справжнє
            життя починається, тому як товар вже йде зовсім інший.
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_barah_night_0">
        <text>Слухай, а не знайдеться в тебе пари наводочек на схрони? Я заплачу.</text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_barah_night_1">
        <text>Цієї справи у нас буде достатньо. Розповім за 6,000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_barah_night1_0">
        <text>Не завадили б координати якогось схрону. Як щодо%c[d_orange][6,000 грн] тобі в кишеню?</text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_barah_night1_1">
        <text>Гроші мені - схованка тобі. Дякую.</text>
    </string>
</string_table>
