<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- Lukash (Freedom Leader) -->
    <string id="about_freedom_lider_miklyha_0">
        <text>
            Офігіти, так це ти з загоном прорвався через «Випалювач» і протримався там
            півроку?
        </text>
    </string>
    <string id="about_freedom_lider_miklyha_1">
        <text>
            Один з везунчиков. Та й який півроку, що ти! Так, місяць-півтора. Мене Лукашем
            кликати, брат. Вітаю.
        </text>
    </string>
    <string id="about_freedom_lider_miklyha_2">
        <text>
            І як воно там, за «Випалювачем»? Є що розповісти?
        </text>
    </string>
    <string id="about_freedom_lider_miklyha_3">
        <text>
            ... Брат, слухай, ось без образ, знаю, що тобі цікаво і все в такому дусі, але
            не хочу я минуле ворушити. Вибралися - і то добре.
        </text>
    </string>
    <string id="about_freedom_lider_miklyha_4">
        <text>
            Гаразд. Що вже там, я розумію. І на тому дякую.
        </text>
    </string>
    <string id="monolith_eidolon_start_0">
        <text>
            Славімо ж Моноліт, брат мій.
        </text>
    </string>
    <string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_0">
        <text>
            Я тут бортовий самописець знайшов.
        </text>
    </string>
    <string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_1">
        <text>
            Рили, мен? Давай його сюди. Подивимося, що ці військові замишляють.
        </text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_3_1_0">
        <text>
            Вітаю. Слухай, сталкера шукаю, мені з ним поговорити треба. Чув, у вас він -
            лісовиком кликати, є такий у вас?
        </text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_3_1_1">
        <text>
            Хм-м, ну, так, є такий... так він внизу тусується, спустися на перший поверх -
            там і знайдеш його.
        </text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_3_1_2">
        <text>
            Так? Відмінно, дякую тобі.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_5_help_0">
        <text>
            Зі мною тут один, який хотів тебе побачити і якого ти напевно знаєш.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_5_help_1">
        <text>
            О, а ось і ви! Ви проходите, влаштовуйтеся! Ось тримайте. Допоможе позбутися від
            незрозумілого давить на мізки відчуття - це все від «Випалювачі» аура.
          \n
          \nКхм, в загальному, ви двоє прийняли вірне рішення, коли вирішили прийти сюди.
            Справи у Локі пішли під перекос, коли виродки ці монохромні відбили свої
            території. Але за допомогою цих медикаментів ми допоможемо врятувати багато
            життів.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_help1_0">
        <text>
            Як я зрозумів, Хіп жодного разу не була за радар. Це правда?
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_help1_1">
        <text>
            Чистий. І я точно не можу сказати, що маю щось проти. Розумієш, коли стаєш
            безпосереднім свідком того, як твої друзі позбавляються розуму, то намагаєшся
            надалі триматися подалі від того місця, де це сталося. Це, а також той факт, що
            зараз би їй довелося б воювати з «Обов'язком».
          \nАле схоже, що тепер вона сповнена рішучості зробити вилазку на північ.
          \n
          \nВзагалом, слухайте: вам належить подолати шлях до околиць колишнього заводу
            радіотехнічних матеріалів «Юпітер». Місце хоч і небезпечне, але дорога до нього
            ще небезпечніше - або монолітовці, або зомбі і пси-мутанти, або все разом.
            Далі... У декількох кілометрах на північний захід від заводу є залізнична
            станція «Янів» - ось туди вам і треба. Якщо йти через Рудий ліс, то на заході
            від гвинтокрильного майданчика є залізнична станція, шляхи якої пролягають якраз
            через «Янів». На станції знайдете її командира - Локі. Йому і вручите посилку.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_help1_2">
        <text>
            Прийнято. Ну що, чи не будемо тоді даремно втрачати час.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_help1_3">
        <text>
            Нам потрібно трохи часу на підготовку, Лукаш. Сам розумієш, в центр Зони
            вирушаємо.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_ask">
        <text>
            Мені б хотілося дізнатися більше про життя в «Волі».
        </text>
    </string>
    <string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_1">
        <text>
            Ти ж знаєш, хто такий Боб марлі? Хлопці люблять відзначати його день народження.
            Тільки мало хто знає, ця подія відбувається лише раз на рік і тільки 6-го
            лютого. Проте, до справи підходять з повною відповідальністю! Одного тільки
            рідкого палива досить, щоб звалити псевдогіганта! Тому потрібно бути впевненими,
            що у нас все буде приготовлено на цей випадок.
          \n
          \nАле жарти жартами, а іноді мені здається, що даремно ми базу саме тут
            облаштували... Не у всіх вистачає сил витримати побічні ефекти «Випалювачі»
            протягом декількох років, хоч бійці все ж - то що треба. Але іноді, буває, і
            відвертою дурницею займаються. Настільки відвертою, що Чехов, один з минулих
            лідерів, думаю, миттю б викинув за межі бази таких фрименов. Втім, що нам
            залишається? Шарахатися в цих пси-каструлях, як яйцеголові? Так адже ніхто ж не
            знає, що ці чортівня їм по- своєму там мізки не промивають!
        </text>
    </string>
    <string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_2">
        <text>
            Армійці якось розробили бронежилет, тканину якого була просякнута спеціальним
            складом, що сприяє загоєнню ран носія. Само собою, ми такої дістали. Навіть
            намагалися створити свої броники на його основі, та тільки не вигоріло справу.
            Однак вирішили, що було б погано пропадати таким даними, так що зібрали всю
            інформацію і викотили її у відкритий доступ для кожного бажаючого
            поекспериментувати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_3">
        <text>
            Ніхто з наших не горить бажанням прогулюватися через село смоктунів. Так,
            звичайно, виглядає вона порожній, та тільки нікому не хочеться перевіряти на
            своїй шкурі, так чи так це насправді. Але знаєш, що найбільше дратує? Це ідея,
            що ми тут, розумієш, вихлюпується сексуальну енергію на нещасних кровососів,
            мати їх. Або ж тільки те й робимо, що Ширяєв черговою дозою. Але ж все це
            почалося з обов'язківців...
          \n
          \nОсь послухай, що було насправді: загін «Волі» займався пошуком артефактів в
            селі кровососів, в якій на той момент вже був спецзагін «Обов'язку», що чекають
            наших хлопців в засідці . Тоді ми думали, що фрименов всіх убили, аж ні,
            обов'язці всіх пов'язали та кинули на свою арену на потіху своїй публіці, так би
            мовити, за закритими дверима.
          \nКазали, мовляв, якщо смоктунів голими руками завалять, то всіх відпустять і
            навіть ескорт прибудують до меж нашої бази. Але це те, що мовою начесали, а
            реальний результат, думаю, ти і сам можеш уявити. Виступили вони проти двох
            кровососів, яких їх змусили заламати на підлозі, а далі... Світло, камера,
            мотор, млять... Скажімо так, в Зоні часто монстри - це самі люди.
          \n
          \nДолгарі слово хоч і стримали, відпустивши вижили геть, але вижили їх було
            важко назвати... Через якийсь час хтось в петлю поліз, а хтось дуло в рот сунув.
            Решта вирішили піти по-іншому - накачавшись всім, що було під рукою. І все
            заради якихось фотографій... хворі виродки.
          \nВідповідальних за таке свавілля ми знайшли і поквитались. Але ми ще не
            закінчили. Ми - «Воля»! А тому «Обов'язку» ще тільки належить по-повній
            відповісти за злочини проти волі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_4">
        <text>
            Ми хоч і всі свої в дошку, а стукачів терпіти не будемо. Спіймали якось одного з
            наших, Павлика Морозова, итить, що зливав наші секрети і плани найманцям.
            Результат? Як кажуть на Заході, «snitches get stitches» - стукачі отримують шви,
            чи то пак. Розумієш? Позбулися ми як і від виродка в родині, так і від його
            друзів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_5">
        <text>
            Мене турбує нинішній стан Зони. Думаю, не завадило б і висловитися тому, хто
            бажає слухати.
          \n
          \nБуду чесним, бро, життя в Зоні далеко не Майамі Біч. Тільки найсильніші,
            розумні і ті, хто може пристосовуватися, можуть вижити тут. Ті ж, хто тупі як
            пробка або нерозумні, гинуть швидше за всіх. Зона легко проковтує тих, хто
            загрожує її існуванню або шукає вигоду... Ну, а тих, хто поважає і ставиться до
            неї прихильно, розуміючи, що без неї тут не було б і їх - тих вона нагороджує.
          \n
          \nОсь чому «Воля»докладає всіх зусиль, щоб зберегти Зону в усьому її велич.
            Навіть незважаючи на всі небезпеки, Зона - це місце повне чудес. Той, у кого
            нічого немає... Той, хто втратив надію... Вони приходять сюди і знаходять нову
            мету. Навіть якісь винахідники або творчі особистості - кожному з них буде
            даровано то, що вони шукають.
          \n
          \nЦе ще одна причина, по якій ми не можемо дозволити урядам підім'яти під себе
            тут все. Вони швидше обгородять все парканами, стрічками, натикається своїх
            бункерів і заженуть усіх в клітини. Те ж стосується і обов'язківців, які так
            завзято бажають знищення Зони. Я ж бажаю, щоб Зона як і раніше існувала, коли
            виростуть діти моїх дітей. Хочу, щоб вони були вільні відвідати це чудове місце
            без будь-якого дозволу держави або організацій, які тільки і твердять, що можна
            робити, а що - ні. Це місце призначене для всього людства. Чи не для кого-то
            одного особливого.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_6">
        <text>
            Вважаю, у тебе знайдуться питання щодо наших взаємин з рядом інших кланів і
            груп?
          \n
          \nПо-перше, нейтрали - це наша кров і те, за чим ми стоїмо. Проте, категорично
            не раджу довіряти першому зустрічному сталкеру-одиночці, так само як і вступати
            в конфлікт, так як кожен з них дотримується свого світогляду. А тут вже, як то
            кажуть, живи і дай жити іншим.
          \n
          \nДалі... Бандити. Ось хто першим назвав їх так, м? Чи не зрозумій мене
            неправильно, так, є серед них і відверта шваль, яких я і сам скористаюся нагодою
            в кращий світ відправити. Але інші? Жертви Обов'язківської або військової
            пропаганди, які опинилися затаврований рештою суспільства, адже великі дядьки
            так сказали. А що на ділі? Кожна жива істота намагається вижити, ось вони і
            виживають як можуть. Але залишати цінні речі без нагляду поруч з ними все ж не
            треба.
          \n
          \nЛюди Душмана? Слизькі Піпл, але часто залежні від нас. Все, що їх хвилює - це
            гроші. І ці самі гроші зараз їм диктують працювати проти військових. Іншими
            словами, ворог мого ворога - мій друг. Однак тримаємося ми все ж на відстані.
            Так краще для всіх.
          \n
          \nЩо ж до вчених, то будь моя воля, я б їм вже давно всім виписав повідомлення
            про виселення. Однак Скнара все продовжує їздити по вухах, мовляв, нам потрібні
            їх припаси... та й Локі, як на мене, занадто чемний з ними, тому й не хоче
            підтримувати мене. В цілому, «Воля» дозволяє собі поважати яйцеголових і
            залишити їх у спокої. Навіть з урахуванням того, що у них, як на мене, занадто
            інвазивні методи досліджень.
          \n
          \nНа рахунок обов'язківців і військові навіть починати не хочеться, ти і так все
            добре знаєш. «Моноліт» ж надто зосереджений на своєму хвалений шматку каменю,
            ніж на самій Зоні. Та ще й ділитися нічим не хочуть, гади... Та й... Ні в якому
            разі не намагайся домовитися або напоумити їх, тому що «граната в зуби і вперед»
            - їх девіз. А вже аби тільки твоє переступити за «Бар'єр», то тут вже цілий
            В'єтнам починається.
          \n
          \nЩо ж до інших або ж маловідомих груп, то вони або не становлять загрози нашим
            цілям, або ж вважають за краще не потрапляти нам на очі.
          \nНа цьому, мабуть, все.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_7">
        <text>
            Ми намагаємося не послабляти хватку, а тому намагаємося вступати в бої з
            військовими якомога частіше. Адже якщо їх не зупинити, то вони це райське місце
            точно перетворять в хренов зоопарк.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_8">
        <text>
            Ми з радістю приймаємо до своїх лав тих, хто вважає Зону вільної від будь-яких
            правил і обов'язковості - де ти можеш жити так, як вважатиме за правильним,
            спираючись лише на власний моральний компас.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_9">
        <text>
            Забий на всі інші клани, друг. Вони все там повернені на своєму, так чи інакше.
            Ми ж - найвеселіша компанія у всій Зоні. А Зона - просто чудо. Серйозно.
            Аномалії, артефакти, і в тому числі взяти хоч мутантів... Хм-м. Ні, ну, не всіх
            з них.
          \n
          \nВ будь-якому випадку, Зона повинна бути відкрита двадцять чотири на сім для
            всіх людей! Як грится, «sharing is caring», так?
          \n
          \nТа і потім, чому б просто не повеселитися? Ніяких правил і суворої дисципліни,
            тільки вірні друзі і напарники, на яких можна покластися в будь-який момент.
            Хочеш навернути кухоль пінного з друзями? Валяй. Хочеш прикрасити монохромних в
            Санта- клаусів свинцем? Пф-ф, насолоджуйся! Хочеш дати стусана «Обов'язку»? Будь
            як вдома! Чим не свобода, га?
        </text>
    </string>
    <string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_end">
        <text>
            Давай як-небудь іншим разом, добре? У мене скоро нарада відбудеться.
        </text>
    </string>

    <!-- (Freedom guide) -->
    <string id="mil_freedom_guid_meet_0">
        <text>
            Вітаю, чоловіче, чим зайнятий?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_meet_1">
        <text>
            Нічим, а ти хотів чогось? Лісовиком мене звати, будемо знайомі. Я тут провідник
            і розвідник.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_meet_2">
        <text>
            І як тобі місцева розвідка, мабуть, багато де побував?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_meet_3">
        <text>
            Тобі й не снилося, навіть в аномалії просторової побував. Але це дуже довга
            історія.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_meet_4">
        <text>
            Хех, ладно, набиватися в слухачі не буду. Удачі тобі.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_0">
        <text>
            Проведи мене куди-небудь.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_1">
        <text>
            Зробимо! Тобі куди?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_2">
        <text>
            На «Янів». %c[d_orange][6,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_5">
        <text>
            А гроші ти не забув?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_8">
        <text>
            Ось тримай.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_3">
        <text>
            На Кордон. %c[d_orange][4,500 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_6">
        <text>
            А гроші ти не забув?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_9">
        <text>
            Ось тримай.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_4">
        <text>
            На Янтар. %c[d_orange][5,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_7">
        <text>
            А гроші ти не забув?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_10">
        <text>
            Ось тримай.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_11">
        <text>
            Мля... Забув.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_guid_go_12">
        <text>
            Я передумав.
        </text>
    </string>
</string_table>
