<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!--=========== Полковник Кузнецов(Агропром) ===============-->
    <!-- D1 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_first_1">
        <text>
            Вітаю вас, товаришу полковнику! Військовий сталкер %s прибув у ваше
            розпорядження!
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_1_0">
        <text>
            Вільно, солдате.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_1_1">
        <text>
            Слухайте уважно, ми отримали інформацію від інформатора в лавах найманців. На
            базу в Мертвому місті прибув дивний відвідувач. Дивний в тому сенсі, що
            інформатор не зміг ідентифікувати фракцію гостя. На вигляд добре екіпірований і
            споряджений спецназівець, але інформатор стверджує, що він не найманець. Він
            взяв якусь справу у душмана і пішов, уникаючи контактів зі сторонніми. Ваше
            завдання - з'ясувати, хто цей відвідувач і що він робить у Зоні. Зрозуміло?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_2_1">
        <text>
            У мене є питання до керівника місії.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_4_1">
        <text>
            Є якісь рекомендації, з чого почати пошук?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_5_1">
        <text>
            Чому цим займаємося ми, а не СБУ?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_6_1">
        <text>
            Є ідеї, хто цей відвідувач?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_7_1">
        <text>
            Я щось пропустив, чи можу я спочатку отримати брифінг?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_8_1">
        <text>
            Кілька днів тому надійшло повідомлення про напад на табір сталкерів у Темній
            лощині. Лише один вижив. Він на фермі на Кордоні. Про нападників не було жодної
            згадки. Нападниками могли бути хто завгодно, бандити, найманці та інші покидьки,
            або хтось, хто пов'язаний з нашою справою. Знайдіть спосіб поговорити з вцілілим
            сталкером і дізнайтеся більше про напад. Нічого особливого, звичайна подія в
            Зоні, але це все, що у нас є.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_9_1">
        <text>
            Я відправив рапорт у штаб, додавши до нього всю інформацію, яку надав
            інформатор. На те, щоб доставити оперативника СБУ в Зону, могли піти тижні. У
            мене погане передчуття, бійцю, що у нас закінчується час. Щось відбувається, і
            це щось намагаються приховати від наших очей. Тому діятимемо самостійно, під мою
            особисту відповідальність. Ти один з найдосвідченіших офіцерів, мені більше
            нікому доручити це завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_10_1">
        <text>
            А полковник Дегтярьов, він з СБУ?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_11_1">
        <text>
            Днями полковник Дегтярьов зібрав своїх орлів і попрямував кудись на північ від
            Зони. Куди саме, не сказав, ви ж знаєте, СБУ нам не доповідає, у них свої
            секрети. Я чув щось про околиці Прип'яті. Зв'язку поки немає, і невідомо, коли
            він з'явиться. Треба діяти прямо зараз.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_12_1">
        <text>
            У мене є свої думки, але я поки що залишу їх при собі. Якщо інформація, яку ви
            знайшли, підтвердить мої здогадки, ми поговоримо про це докладніше.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_1">
        <text>
            Зрозумів, командире.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_2">
        <text>
            Зрозумів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_3">
        <text>
            Ясно.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_4">
        <text>
            Прийнято, полковнику.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_14_1">
        <text>
            Більше питань немає.
        </text>
    </string>

    <!-- D2 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d2_first_1">
        <text>
            Доповідай. Переслідувач мертвий, ми не змогли отримати жодної інформації.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d2_1_1">
        <text>
            Солдате! Ще одна невдача, і я доручу цю місію комусь більш відповідальному.
            Запам'ятай це! Йди до лісопилки і роззирнись навколо, може знайдеш якусь корисну
            інформацію. Виконуй.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d2_2_1">
        <text>
            Так точно, товаришу полковник!
        </text>
    </string>

    <!-- D3 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_first_1">
        <text>
            Командире, я перевірив лісопилку в Темній Лощині, вона дивна..
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_1_1">
        <text>
            Продовжуй...
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_2_1">
        <text>
            Сталкери працювали зі стрілецькою зброєю НАТО. Судячи з усього, найманці.
            Припускаю, що сталкерів вигнали з Лісопилки, бо нападникам потрібна була база в
            Лісопилці. Вони покинули її незадовго до того, як я туди потрапив. Незрозуміло,
            навіщо найманцям база в такому богом забутому місці?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_3_1">
        <text>
            Хм... Цікаво... Нічого дивного, якщо вони не найманці. База "Лісопилки" -
            ідеальне місце, щоб переховуватися. От тільки вцілілий сталкер зіпсував їм все.
            Гаразд, давайте залишимо все як є. Будемо чекати більше інформації, але поки що
            є тільки загадки. Я дам знати, коли ти мені знадобишся. І так, сталкере. Іди до
            сержанта Ложкіна. Я наказав видати тобі нове спорядження.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_4_1">
        <text>
            Дякую, товаришу полковнику.
        </text>
    </string>

    <!-- D4 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_first_1">
        <text>
            Товаришу полковнику! Завдання виконано.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_first_2">
        <text>
            Товаришу полковник, є якісь новини по нашій справі?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_1_1">
        <text>
            Візьми, солдате, ти це заслужив. У нас тут сталося дещо, що вимагає негайного
            втручання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_2_1">
        <text>
            У нас є дещо, що вимагає негайного втручання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_3_1">
        <text>
            Уважно слухаю.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_4_1">
        <text>
            Перед від'їздом на північ Зони Дегтярьов забрав у мене один загін бійців. Куди
            вони їдуть і яке у них завдання, мені не сказали. Хлопцям було наказано мовчати.
            Сьогодні я отримав сигнал "SOS" від цього загону. У повідомленні йшлося про те,
            що вони знаходяться на території заводу "Юпітер" і на них напали невідомі. Вони
            поки що тримаються, але їм терміново потрібна допомога. \Ваше завдання -
            допомогти бійцям. А також з'ясувати, хто ці "невідомі". Це можуть бути наші
            клієнти, яких ми розшукуємо. Є питання?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_5_1">
        <text>
            Ні, командире, я цим займуся.
        </text>
    </string>

    <!-- D5 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_first_1">
        <text>
            Бійці загинули. Я запізнився на допомогу. Але я впіймав тих, хто їх ліквідував.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_1_1">
        <text>
            Завод "Юпітер" недалеко, шансів на порятунок майже немає. Що ви дізналися про
            тих, хто напав на наших?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_2_1">
        <text>
            Дивні сталкери окопалися на місці, заблокували входи і приготувалися тримати
            оборону. Схоже, вони щось шукали на території. Хто вони були - незрозуміло,
            екіпірування відмінне. Діяли професійно. Ось, шеврон одного з них, відзнака мені
            незнайома.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_3_1">
        <text>
            Хм... Але воно мені знайоме. Значить, мої здогадки підтвердилися. Слухай уважно,
            солдате. Зараз в Зоні діє Міжнародна дослідницька група, скорочено - МДГ.
            Створена і існує під егідою ООН, але де-факто значною мірою контролюється США.
            Працюють в Зоні цілком офіційно, але якщо ми говоримо про яйцеголових. То що,
            бійцю, твої переслідувачі схожі на яйцеголових? У тому-то й справа, що не схожі.
            Вони - бойове крило МДГ, і перебувають у Зоні нелегально. Нелегально, тому що
            Україна не дозволила міжнародним організаціям дозволити присутність воєнізованих
            груп на своїй території. Найманці МДГ, які рознюхували на заводі "Юпітер" і
            наткнулися на наших, швидше за все, це була випадкова зустріч, і їх викрили.
            Тепер ми знаємо, з ким маємо справу, залишилося з'ясувати: що вони забули в
            Зоні. Поки боєць на волі, ви молодці. Я дам знати, коли ти мені знадобишся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_4_1">
        <text>
            Я зрозумів командире!
        </text>
    </string>

    <!-- D6 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_first_1">
        <text>
            Командире, я щось знайшов!
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_1_1">
        <text>
            Що ж, давайте коротко, що на ньому і де ви його взяли?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_2_1">
        <text>
            Я був за наказом Кирилова на нашому об'єкті, який ми охороняємо. Завод над Х-18.
            Під час моєї присутності об'єкт був атакований МДГ, атака була відбита, у одного
            з фахівців МДГ був знайдений КПК, на флешці - частина інформації з цього КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_3_1">
        <text>
            Далі...
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_4_1">
        <text>
            На флешці - карти Зони. Звідки вони їх взяли, незрозуміло. На картах позначені
            різні об'єкти, і зашифровані коментарі до позначок. Два об'єкти я впізнав, там я
            стикався з загонами МДГ, це завод "Юпітер" і вхід в лабораторію "Х-18". МДГ щось
            шукає, на різних об'єктах Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_5_1">
        <text>
            Зрозумів, боєць. МДГ, ймовірно, купила карти і всю необхідну для своєї місії
            інформацію у Душмана. Пам'ятаєш того відвідувача? Задля секретності дані були
            записані на фізичні носії в Мертвому місті, побоюючись перехоплення трансляцій.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_6_1">
        <text>
            Який наш наступний крок, командире? Хотілося б знайти їхній центр, де б вони не
            відсиджувалися...
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_7_1">
        <text>
            Нам потрібно посилити охорону на об'єктах і тримати вухо гостро. Я отримав
            натяки з Великої Землі, що ми не повинні втручатися в роботу СБУ, вони знають
            про діяльність МДГ. Солдате... Слухай, тут відбувається якась велика гра, і нам
            не раді на цьому святі життя. Так що відпочивай, ти добре попрацював. Я передам
            твою інформацію в СБУ.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_8_1">
        <text>
            Прийнято, полковнику.
        </text>
    </string>

    <!-- D7 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d7_first_1">
        <text>
            Доповідаю за вашим наказом!
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d7_1_1">
        <text>
            Там стоїть майор СБУ, його особу встановлено. Більше того, я зв'язався з
            Дягтярьовим, він був дуже здивований і стривожений появою цього майора на базі.
            Майор сказав полковнику код: "червоний 2", я не знаю, що це означає, але після
            цього я отримав безпрецедентний наказ від Дегтярьова повністю виконувати
            вказівки майора СБУ. Йде велика операція, подробиці ви дізнаєтеся від майора.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d7_2_1">
        <text>
            Зрозумів. Я знаю цього майора, він врятував мені життя в Прип'ятській лікарні.
        </text>
    </string>

    <!--============= Выживший сталкер(Кордон) =================-->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_first_1">
        <text>
            Ех... як же так... Що ж мені тепер робити...
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_1_1">
        <text>
            Привіт, сталкере. Нам треба поговорити.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_2_1">
        <text>
            Про що саме?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_2_2">
        <text>
            Військові! А, так... Сидорович мене попереджав. З військовими мені нема про що
            говорити!
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_3_1">
        <text>
            Я хочу знати, хто напав на ваш загін на лісопилці?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_3_2">
        <text>
            Я або розмовляю з людьми, або стріляю в них! Вибираєш? Я мушу знати, хто напав
            на ваш загін на лісопилці? Я шукаю декого, можливо, того, хто напав на вас, і
            він далеко від моїх друзів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_4_1">
        <text>
            Ох... Слухайте, я не знаю, хто на нас напав. Мій командир відправив мене на
            кордон за провізією. По дорозі мені треба було відлити. Поки я сидів у кущах,
            почув постріли на Лісопилці. Всі швидко стихли, спробував зв'язатися з власним
            КПК... тиша. Я злякався, блін... Я побіг звідти, кущі і кордон..
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_5_1">
        <text>
            Так, небагато. Ну, спасибі за це. Бувай, сталкере.
        </text>
    </string>

    <!--============= Сержант Ложкин(Агропром) =================-->
    <!-- D1 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d1_first_1">
        <text>
            Слухай, я чув шепіт, що ти їдеш на Кордон. У мене до тебе прохання. Відвези
            бухгалтерські звіти майору Журову на Південний блокпост, якщо тобі по дорозі. Що
            скажеш, майор не залишиться в боргу?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d1_1_1">
        <text>
            Гаразд, дай мені свої звіти.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d1_2_1">
        <text>
            Я не маю часу, знайди когось іншого.
        </text>
    </string>

    <!-- D2 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_first_1">
        <text>
            Сержант, я візьму своє спорядження.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_first_2">
        <text>
            Сержанте, вам ще щось потрібно?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_1_1">
        <text>
            Хвилинку. Ну... Військовий сталкер %s, за списком, затвердженим полковником.
            Розпишіться тут... Гаразд, ви маєте на це право:
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_2_1">
        <text>
            Дякую, сержанте. Ну, до побачення..
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_3_1">
        <text>
            Зачекай, солдате! Не хочеш підзаробити? До мене прийшов кур'єр. Сказав, що він
            на Агропромі і скоро буде. Минуло вже дві години, а його все ще немає. З'ясуйте,
            що з ним сталося. Мене більше цікавить пакунок, який він віз. Мав приїхати зі
            звалища, тож їдьте дорогою до звалища і роззирніться навколо.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_4_1">
        <text>
            Гаразд, я зроблю це.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_5_1">
        <text>
            В мене немає часу.
        </text>
    </string>

    <!-- D3 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_first_1">
        <text>
            Кур'єр мертвий, його вбили мутанти. Ось ваша посилка.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_first_2">
        <text>
            Сержанте, вам ще щось потрібно?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_1_1">
        <text>
            Дякую за пакунок. Твоя винагорода. Шкода, що я втратив останнє джерело
            постачання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_2_1">
        <text>
            Джерело постачання, кажете? Цікаво, чи можу я чимось допомогти?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_3_1">
        <text>
            Час від часу заходить варта вчених з Янтаря, щоб поповнити запаси. Платять
            добре, не скупляться. Деякі з них мають натовську зброю і цікавляться
            боєприпасами до неї. Як ви розумієте, у нас їх майже немає на складі, з-під
            землі вони не з'являються, ми обходимося тим, що можемо. Я пропоную, щоб ви
            привезли мені натовські боєприпаси, а я дам вам стільки ж наших, такого ж типу.
            Я не зацікавлений в штуках, я обміняю тільки пачки, мінімальна кількість 20
            пачок (280-300 шт.) для патронів, і 3 для підствольних гранат:
          \n1. Я візьму 300 набоїв калібру 9х19, а натомість дам вам 320 набоїв калібру
            9х18.
          \n2. Я беру 300 набоїв калібру 5,56х45 і даю вам стільки ж набоїв калібру
            5,45х39.
          \n3. Я беру 280 набоїв калібру .45 і даю вам 90 набоїв калібру 9х39.
          \n4. Я беру 300 набоїв калібру 7,62х51 і даю стільки ж набоїв калібру 7,62х54.
          \n5. Я беру три гранати М209, натомість даю стільки ж ВОГ-25.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_4_1">
        <text>
            Гаразд, я матиму це на увазі.
        </text>
    </string>

    <!-- D4 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_first_1">
        <text>
            Я хочу торгувати боєприпасами.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_1_1">
        <text>
            Що там у тебе?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_2_1">
        <text>
            У мене є патрони 9х19 мм FMJ.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_3_1">
        <text>
            У мене є набої 9х19 мм "Дум-дум".
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_4_1">
        <text>
            У мене є бронебійні патрони 9х19 мм.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_5_1">
        <text>
            Патрони 5,56х45 мм FMJ.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_6_1">
        <text>
            Набої 5,56х45 мм EP.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_7_1">
        <text>
            Набої 5,56х45 мм EPR.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_8_1">
        <text>
            Є патрони .45 ACP.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_9_1">
        <text>
            Є патрони 45-го калібру "Гідрашок".
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_10_1">
        <text>
            Є натовські набої - 7,62x51 мм FMJ.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_11_1">
        <text>
            Набої 7,62x51 мм НАТО AP.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_12_1">
        <text>
            Є підствольні гранати М209.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_13_1">
        <text>
            Я передумав..
        </text>
    </string>

    <!--=============== Майор Журов(Кордон) ====================-->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_first_1">
        <text>
            Товаришу майоре! Приніс документи з Агропрому.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_1_1">
        <text>
            Та-а-а-а... Бухгалтерський звіт сержанта Ложкіна. Дякую, солдате. Що ти хочеш за
            послугу?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_1_2">
        <text>
            Та-ра-ра... Бухгалтерський звіт сержанта Ложкіна. Дякую, солдате-сталкер.
            Отримуй свою нагороду і йди, не тикай мені в обличчя.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_2_1">
        <text>
            На фермі є сталкер, з яким мені треба поговорити, і я не хочу отримати пару
            нових дірок від куль. Ти можеш домовитися про перемир'я з дармоїдами?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_3_1">
        <text>
            Мені б не завадили гроші.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_4_1">
        <text>
            За послугу я можу дати вам ексклюзивне перемир'я на дві години. Сталкери
            підпустять вас до своїх баз, але якщо ви почнете в них стріляти, перемир'я
            закінчиться. Це все, ви вільні.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_5_1">
        <text>
            Дякую, товаришу майор.
        </text>
    </string>

    <!--========= Ст.лейтенант Кириллов(Агропром) ==============-->
    <!-- D1 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d1_first_1">
        <text>
            Солдате, я хочу попросити тебе про особисту послугу. Одна з радіостанцій нашого
            підрозділу, що охороняє об'єкт "Темна долина", не працює. Мене попросили
            прислати нову. Мені потрібен кур'єр. Зможеш це зробити?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d1_1_1">
        <text>
            Загорніть його і зав'яжіть бантиком, я доставлю його найкращим чином.
        </text>
    </string>

    <!-- D2 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d2_first_1">
        <text>
            Слухай, Кирилов, ти хороший технік. У мене є КПК, і, можливо, з цінною
            інформацією. Зможеш його розблокувати?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d2_1_1">
        <text>
            Подивимось, давай сюди. Не розраховуй, що це буде швидко. Може, 24 години, може,
            більше. Я дам знати, коли закінчу.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d2_2_1">
        <text>
            Що ж, не чекайте занадто довго.
        </text>
    </string>

    <!-- D3 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d3_first_1">
        <text>
            Що з КПК?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d3_1_1">
        <text>
            Ваш КПК був непростим... так і було. У ньому був спеціальний додатковий модуль
            безпеки з невеликою кількістю вибухівки. Я намагався розібратися з ним, але
            зробив щось не так, і ну ви зрозуміли... Я зміг витягнути лише зовнішній диск,
            але на ньому було повно інформації. Картки всі помічені.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d3_2_1">
        <text>
            Мічені картки, так? До біса КПК, не хвилюйся про нього. Я йду до полковника. До
            побачення і дякую.
        </text>
    </string>

    <!--====== Рандомный командир отряда(Темная долина) ========-->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_first_1">
        <text>
            Вітаю, військовий сталкере, навіщо ти сюди прийшов?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_1_1">
        <text>
            Я дам тобі зв'язок, тримай рацію.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_2_1">
        <text>
            Дякую за це!
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_3_1">
        <text>
            Не дякуй мені.
        </text>
    </string>

    <!--======== Сержант Горобец(Окраины Припяти) ==============-->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_gorobez_first_1">
        <text>
            Я сподівалася, що ти не прийдеш... Вибач...
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_gorobez_1_1">
        <text>
            Про що ви говорите?
        </text>
    </string>

    <!--========= Майор Эрнандес(Окраины Припяти) ==============-->
    <!-- D1 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d1_first_1">
        <text>
            Ти зірвав дві наші операції, схоже, ти швидкий хлопець, нам потрібні саме такі.
            Працюй на нас, ми тебе захистимо. Евакуація із Зони, кругленька сума на рахунку
            в будь-якій країні світу. Вибір у тебе невеликий, є лише два варіанти.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d1_1_1">
        <text>
            А другий варіант?
        </text>
    </string>

    <!-- D2 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_first_1">
        <text>
            Ще якісь питання?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_1_1">
        <text>
            Думаю, я утримаюся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_2_1">
        <text>
            У мене не так багато часу, тому я не маю часу з вами возитися.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_3_1">
        <text>
            (тишина...)
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_4_1">
        <text>
            Гаразд, я не буду говорити з тобою відверто. Даю тобі 30 хвилин на роздуми.
            Поговоримо пізніше. Може, з більшою пристрастю, тобі вирішувати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_5_1">
        <text>
            (тишина...)
        </text>
    </string>

    <!--========= Лейтенант Годунов(Окраины Припяти) ===========-->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_agent_d1_first_1">
        <text>
            Слухайте мене! Я майор СБУ. В інший день я б і пальцем не поворухнув, щоб
            врятувати твою шкуру і ризикнути своїм прикриттям перед МДГ. Але, схоже,
            сьогодні твій день. Вся наша операція провалилася. МДГ якимось чином дізнався
            про сталкера, про якого вони не повинні були знати. А також про зустріч
            Дегтярьова з цим сталкером. Відправили спецгрупу для ліквідації Дегтярьова і
            захоплення сталкера. Зустріч відбудеться в гуртожитку. Спецгрупа планує зайти з
            чорного входу і з боєм витіснити Дегтярьова і його супротивників на відкриту
            позицію для снайпера у дворі. Снайпер чекатиме в будинку навпроти.
          \n Ти зобов'язаний мені життям! Твій обов'язок - попередити полковника про
            пастку. Пам'ятайте фразу: "Смерть не чекає, і життя не повинно чекати". Без коду
            Дегтярьов може пустити тобі кулю в лоб, про всяк випадок. І ще, у мене є
            інформація особливої важливості, зрадити через зв'язок не вийде, МДГ пеленгує
            всі частоти. Я сховав кейс в універмазі, і чекав слушної нагоди, і ти - моя
            нагода. Ти передаси Дегтярьову інформацію про кейс в універмазі. Зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_agent_d1_1_1">
        <text>
            Так, я все зроблю. І ... Дякую.
        </text>
    </string>

    <!--======== Полковник Дегтярьов(Окраины Припяти) ===========-->
    <!-- D1 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_first_1">
        <text>
            Ти маєш розповісти мені щось, що пояснить, чому ти тут. Ти пішов туди, куди не
            повинен був?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_1_1">
        <text>
            Зачекайте, полковнику, у мене для вас любовний лист від вашого друга: "Смерть не
            чекає, і життя не повинно чекати".
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_2_1">
        <text>
            Гаразд, тепер я довіряю вам трохи більше, і, схоже, ви врятували наші шкури. І
            за це тобі велике спасибі. За яких обставин ти дізнався код, і яку інформацію
            маєш для мене?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_3_1">
        <text>
            У лікарні я потрапив у полон до МДГ. ОфіцерМДГ, несподівано розстрілявши моїх
            охоронців, віддав мені мої речі та зброю. Назвався майором СБУ. Дав мені
            завдання попередити вас, полковнику, про пастку, яку готує МДГ, і назвав кодову
            фразу. Я помчав щодуху, але не встиг і прийняв самостійне рішення ліквідувати
            головну загрозу - снайпера у вас в тилу. І ще одне: "офіцер МДГ" попросив мене
            передати вам кейс, який він сховав в універмазі, за його словами, в ньому
            містилася інформація особливої важливості про діяльність МДГ.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_4_1">
        <text>
            Бачу, схоже, що агент мав рацію, ризикуючи своїм прикриттям. Оскільки у мене тут
            немає людей, ви візьмете справу на себе. Зустрінемося на базі "Агропрому".
            Розпочинай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_5_1">
        <text>
            Так точно товаришу полковнику!
        </text>
    </string>

    <!--============ Полковник Дегтярёв(Агропром) ==============-->
    <!-- D2 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_first_1">
        <text>
            Кейс в тебе?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_1_1">
        <text>
            Так, ось він.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_2_1">
        <text>
            Добре, це тобі за допомогу. Ти хороший солдат, я вирішив зарахувати тебе до моєї
            особливої групи. Будеш підпорядковуватися безпосередньо мені. Кузнєцов підготує
            документи на переведення. А поки що я з тобою зв'яжуся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_3_1">
        <text>
            Слухаюсь, товаришу полковник!
        </text>
    </string>

    <!-- D3 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_first_1">
        <text>
            Я хотів запитати...
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_2_1">
        <text>
            Через агента ми повинні знати, де знаходиться оперативний центр МДГ, чому б нам
            просто не покінчити з ними?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_3_1">
        <text>
            Мені вдалося з'ясувати, що МДГ обстежує різні об'єкти в Зоні і щось
            цілеспрямовано шукає. Що ми знаємо про головну мету МДГ в Зоні?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_4_1">
        <text>
            Той сталкер у Прип'яті, я його впізнав, це "Стрілець"! Чому він такий важливий
            для МДГ?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_5_1">
        <text>
            Знищення бази лише відтермінує проблему, а не вирішить її. МДГ перекине туди
            нову групу, яка може виявитися більш успішною. Незважаючи на те, що воєнізована
            група МДГ перебуває в Зоні нелегально, її знищення спричинить міжнародний
            скандал. Наше завдання - добути для дипломатів будь-яку інформацію, яка в цілому
            дискредитує діяльність МДГ в Зоні. Після цього вони підуть самі, або ми їм
            допоможемо, і ніхто не скаже ні слова в ООН.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_6_1">
        <text>
            Аналітики СБУ знають свою мету з моменту приходу МДГ. МДГ шукає будь-яку
            інформацію, яка б давала хоча б натяк на те, що Зона є результатом розробки
            зброї масового знищення і становить загрозу міжнародній безпеці. Це не
            обов'язково має бути правдою. Для МДГ важливо ініціювати міжнародне
            розслідування щодо Зони відчуження і під вагою отриманих матеріалів змусити
            Україну надати повний доступ до Зони відчуження міжнародним організаціям для
            проведення розслідування. Це фактично позбавило б Україну монопольного права на
            зону, і контроль над нею перейшов би до ООН. МДГ, у свою чергу, отримає карт-
            бланш на проведення будь-яких своїх операцій. І нам, швидше за все, наполегливо
            рекомендуватимуть забратися із Зони до завершення розслідування.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_7_1">
        <text>
            Якщо він потрапить до рук МДГ, це буде повна катастрофа і провал всієї операції.
            Але це не ваша турбота. Моя вам порада: забудьте про цього переслідувача і все,
            що з ним пов'язано. Ви проживете довше.
        </text>
    </string>

    <!-- D4 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_first_1">
        <text>
            Сталкер %s прибув за вашим наказом.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_1_1">
        <text>
            Вільно! Опустимо формальності. У нас є для вас завдання. Наш агент надав нам
            багато інформації про діяльність МДГ. Зараз мене цікавить одна з груп, мету
            їхньої місії агент не зміг з'ясувати, вона тримається в таємниці від інших
            членів МДГ. За його спостереженнями, ця група періодично, кожні 2 дні, залишає
            базу і повертається через 24 години. Ваше завдання - з'ясувати, яка їхня мета.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_2_1">
        <text>
            Занадто мало інформації, командире!
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_3_1">
        <text>
            І це ще не все. Раніше інформатор найманців розповів нам про групу МДГ, яка
            періодично з'являється в Мертвому місті. Душман суворо попередив нас, щоб ми не
            підходили до самотнього будинку на південному заході Мертвого міста і не
            вступали з ними в контакт. Раніше я не звертав особливої уваги на цю інформацію,
            вважаючи, що МДГ займається там постачанням. Але, схоже, тут є зв'язок. Поки є
            вікно часу, тихесенько перевірте це місце і залиште там закладку, диктофон.
            Рівно через два дні забери його і принеси мені. Може з цього щось вийде. Є
            питання?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_3_2">
        <text>
            Ще якісь питання?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_4_1">
        <text>
            Будь-які питання щодо завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_5_1">
        <text>
            Без питань, я зроблю це.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_7_1">
        <text>
            Навіщо диктофон, полковнику? Ми що, бомжі? Хіба у нас немає більш досконалих
            радіопередавачів?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_8_1">
        <text>
            Ми працюємо проти організації, яка набагато краще оснащена, ніж СБУ. Вони
            виявлять будь-які радіоплантації за допомогою детектора. Ми їх просто налякаємо,
            і вони змінять локацію. Спеціально для цієї місії Кирилов сконструював диктофон,
            який вловлює звук і починає записувати. Він не випромінює радіохвиль, тому його
            практично неможливо виявити.
        </text>
    </string>

    <!-- D5 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d5_first_1">
        <text>
            Місію виконано.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d5_1_1">
        <text>
            Молодець. Окремо від вас я залишив спостерігачів, які знімали на відео те, що
            відбувається. Зараз мені потрібен час, щоб проаналізувати весь аудіо- та
            відеоматеріал з техніком. МДГ нечисленне, але його підтримують найманці, яким
            добре платять. Ми отримуємо тривожну інформацію, що МДГ і найманці
            концентруються в Лиманську. Ви, напевно, розумієте, чому. Вони націлені на ЧАЕС.
            І це може поставити під загрозу всю нашу операцію. Завдяки тому, що ви вимкнули
            "Спалювач мізків", я відправив загін наших бійців на ЧАЕС. Їм наказано чекати на
            вас, а потім супроводжувати і виконувати ваші накази. Ваше завдання - не
            допустити МДГ до Саркофагу. Головна мета - ліквідувати групу МДГ, решта мене
            мало цікавить.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d5_2_1">
        <text>
            Слухаюсь, товаришу полковник.
        </text>
    </string>

    <!-- D6 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d6_first_1">
        <text>
            МДГ ліквідовано.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d6_1_1">
        <text>
            Гарна робота. Ми закінчили аналіз матеріалів. МГД налагодила чорний канал збуту
            і постачання через найманців. У будинку, де ви встановили диктофон, вони
            обмінювали зброю і боєприпаси на артефакти. Ну... ООН не подобається, що їхня
            "ручна" організація виявилася контрабандистським угрупуванням. Схоже, у нас
            достатньо інформації, і настав час нашому дипломатичному корпусу взятися за
            роботу. Я вирушаю на Велику Землю, а ви тимчасово переходите в розпорядження
            Кузнєцова, до мого повернення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d6_2_1">
        <text>
            Задайте їм жару, командире.
        </text>
    </string>

    <!--============= Майор Верещагин(Агропром) ================-->
    <!-- D1 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_first_1">
        <text>
            Я опишу ситуацію. Ви, хлопці, трохи наклали в штани, тому мені довелося
            втрутитися. Поки ви возилися з групою АЕС, яка також була прикриттям, основний
            загін разом зі своїми яйцеголовими залізли в Х-8 і, мабуть, знайшли те, що не
            повинні були знаходити. Тож Ернандес, керівник бойової місії МДГ у Зоні, наказав
            згортатися і готуватися до евакуації. Відчуваєш запах, бійцю?! Я відчуваю запах
            чогось запеклого. Голова СБУ на оперативному зв'язку дав команду ліквідувати
            штаб МДГ і не допустити, щоб інформація, яку вони добували весь цей час, вийшла
            із Зони. Після цього Україна зіткнеться з дипломатичними наслідками, але це
            набагато менш важливо, ніж інформація, яку може мати МДГ, і якщо вона потрапить
            до ООН.
          \n МДГ обрала для своєї бази чудове місце, щоб залягти на дно, але огидне з
            точки зору стратегії. Ми заблокували їх з боку Прип'яті і з боку Юпітера, це
            було не складно. Муха не проскочить. Тепер про найскладніше, про те, що ви маєте
            зробити. Очолити штурмову групу досвідчених бійців і зачистити це щуряче гніздо.
            Коли ви зайдете всередину, будь-кого, хто стрілятиме у вас, треба буде
            ліквідувати. Чи мені поставити когось іншого на чолі чи навіть твою маму?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_1_1">
        <text>
            Тільки спробуйте мене зупинити, товаришу майор!
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_2_1">
        <text>
            Гарний настрій, боєць, я схвалюю. До роботи, час спливає.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_3_1">
        <text>
            Так точно!
        </text>
    </string>

    <!-- D2 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d2_first_1">
        <text>
            Товаришу майоре...
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d2_1_1">
        <text>
            Мені вже повідомили по радіо, що оперативний центр МДГ знищено. Я відправив туди
            трофейну групу і оперативників СБУ, вони заберуть все цінне. Деякі розрізнені
            підрозділи МДГ, ймовірно, ще залишаються в Зоні, але без єдиного центру
            координації та постачання вони не становлять загрози, і з часом розчинитися в
            інших угрупованнях, або спробують евакуюватися самостійно. Ви добре попрацювали.
            Ми всі добре попрацювали. Наша операція завершена. Деталі операції є державною
            таємницею, тому тримайте язик за зубами, якщо не хочете його втратити. Якщо
            заговориш, то тобою зацікавиться СБУ. Це від мене, особистий подарунок:
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d2_2_1">
        <text>
            Дякую, товаришу майор.
        </text>
    </string>

    <!--========== Рандомный командир отряда(CNPP) =============-->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_first_1">
        <text>
            Доповідаю! Ми провели розвідку, спостерігачі повідомляють, що монохромні
            утримують головний вхід, мерки наближаються до них. Бій йде з перемінним
            успіхом, але Моноліт підтягує сили і скоро мерки будуть знищені.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_1_1">
        <text>
            Ммм... де група МДГ?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_2_1">
        <text>
            Не можу сказати. Розвідники їх не знайшли.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_3_1">
        <text>
            Щось не так...
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_4_1">
        <text>
            Один з наших розвідників перестав виходити на зв'язок. Його завдання -
            контролювати дорогу до лікарні. Останній раз він виходив на зв'язок годину тому
            і досі не відповідає.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_5_1">
        <text>
            У нас мало часу, перевіряти немає часу, тож доведеться ризикнути і осліпнути.
            Нам тут все одно нічого робити, тож нехай краще міри продовжують розважати
            монохромних. Піднімайте хлопців, рушаємо!
        </text>
    </string>

    <!--============ Рандомный агент SSU(Юпитер) ===============-->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jup_agent_d1_first_1">
        <text>
            Штурмова група в бойовій готовності. Починаємо штурм?
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jup_agent_d1_1_1">
        <text>
            Поїхали.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jup_agent_d1_2_1">
        <text>
            Ще ні.
        </text>
    </string>

    <!--============= Сущность(Темная лощина) ==================-->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spirit_d1_first_1">
        <text>
            Що тут у нас? Сліди крові зовні будівлі. Відсутність гільз означає, що вартовий
            був захоплений зненацька і не відкрив вогонь у відповідь. Подивимося, що буде
            далі...
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spirit_d1_1_1">
        <text>
            Продовжити...
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spirit_d2_first_1">
        <text>
            Сталкери, які перебували в будівлі, не одразу зрозуміли, що відбувається, і були
            атаковані з двох входів, майже без опору. Гільзи 5.56х45 НАТО... схоже на
            найманців. Хм... напад стався два дні тому, а вугілля у вогнищі ще тепле.
            Нападники стояли табором тут, і я їх не помітив. Хто б це не був, їх тут більше
            немає, тож час повертатися до Кузнєцова.
        </text>
    </string>

    <!--================= Общие диалоги ========================-->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_1">
        <text>
            Так точно, командире
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_2">
        <text>
            Зрозуміло.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_3">
        <text>
            Прийнято.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_4">
        <text>
            Слухаюсь, полковнику..
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_2_1">
        <text>
            Вперед.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_2_2">
        <text>
            Вперед.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_2_3">
        <text>
            Вперед.
        </text>
    </string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_3_1">
        <text>
            Я передумав.
        </text>
    </string>

    <!--===================== Notes ============================-->
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_spooner">
        <text>
            Записка від сержанта Ложкіна.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_spooner_text">
        <text>
            \Ложкін пропонує обмін: Беру 300 набоїв калібру 9х19, даю 320 набоїв калібру
            9х18; беру 300 набоїв калібру 5,56х45, даю стільки ж калібру 5,45х39; беру 280
            набоїв калібру .45. . 45, натомість даю 90 набоїв калібру 9х39;
          \n - беру 300 набоїв калібру 7,62х51, натомість даю стільки ж набоїв калібру
            7,62х54;
          \n - беру 5 гранат М209, натомість даю стільки ж гранат ВОГ-25.
        </text>
    </string>
</string_table>
