<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="test_dialog_0">
        <text> Do I need a test case? </text>
    </string>
    <string id="test_dialog_1">
        <text> Here's a test case for beta. </text>
    </string>
    <string id="test_dialog_2">
        <text> I will find it. </text>
    </string>
    <string id="test_dialog_3">
        <text> Don't. </text>
    </string>
    <string id="test_dialog_4">
        <text> Good \n </text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_0">
        <text> I completed the quest </text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_1">
        <text> Excellent \n </text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_2">
        <text> Where is my reward </text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_3">
        <text> There she is </text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_4">
        <text> Thank you. </text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_4">
        <text> Thank you. </text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_0">
        <text> Ви знаєте, де знайти роботу? </text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_1">
        <text> Так, є дещо, прийшло сьогодні вранці. У Зону прибула нова група дослідників, які збирають дивні артефакти. Ну, не зовсім артефакти, більше схоже на опромінений мотлох, але чомусь їх це зацікавило. Їм може знадобитися допомога. </text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_2">
        <text> Звучить цікаво. Де їх можна знайти? </text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_3">
        <text> До біса цих яйцеголових, я не хочу на них працювати. </text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_4">
        <text> Вони розкидані по всій Зоні. Одного, кажуть, нещодавно бачили на Болотах. Здається, він отаборився в Старій церкві. </text>
    </string>
    
<!-- Meeting of Scientists -->
    <string id="meet_ah_ti_kto_takoy">
        <text> Доброго дня, професоре, чи можу я запитати, як просуваються ваші дослідження? </text>
    </string>
    <string id="meet_ah_1">
        <text> Так, звичайно! У мене вже є справа, з якою мені потрібна допомога, якщо ви не проти. </text>
    </string>
    <string id="meet_ah_2">
        <text> Звичайно, у мене є трохи часу. Що вам потрібно? </text>
    </string>
    <string id="meet_ah_no">
        <text> Вибачте, але я не маю на це часу. </text>
    </string>
    <string id="meet_ah_4">
        <text> Для мого наступного експерименту мені потрібен аномальний бруд з місцевих аномальних полів. Вам потрібно піти в ці аномалії і знайти ці майже сформовані артефакти. Ваш детектор повинен бути в змозі вловити їх, щоб допомогти вам у пошуку. </text>
    </string>
    <string id="meet_ah_5">
        <text> Звучить просто, я дістану тобі твій блискучий бруд. </text>
    </string>
    <string id="meet_ah_6">
        <text> Я хотів би допомогти, але у мене немає детектора артефактів. У вас є такий, щоб я міг позичити? </text>
    </string>
    <string id="meet_ah_7">
        <text> Дуже добре. Я позначу аномалії, які хочу, щоб ви шукали на своїх КПК. </text>
    </string>
    <string id="meet_ah_8">
        <text> Що ж, гадаю, я можу дати вам свій старий детектор. Це стара модель, але вона має працювати. Якщо ви зробите для нас кілька таких робіт, то зможете швидко купити кращий! Перевірте на своєму КПК місця, які мене зараз цікавлять. </text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_0">
        <text> Про вашу місію... </text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_1">
        <text> Як просуваються пошуки? Ви знайшли їх усіх?</text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_2">
        <text> Ні, я все ще шукаю їх. </text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_3">
        <text> Насправді я нічого не знайшов. </text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_4">
        <text> Ти впевнений? Мої розрахунки чітко передбачають, що ви повинні знайти хоча б щось. Це було б дуже шкідливо для мого дослідження. </text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_5">
        <text> Вибачте, професоре, але я не зміг їх знайти. </text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_6">
        <text> Гаразд. Я продовжу шукати. </text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_7">
        <text> Чорт, це недобре. Це відкине мене назад щонайменше на два місяці... Вибач, мені треба в лабораторію. Прощавай, Сталкер. </text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_0">
        <text> Доброго дня, пане професоре, дозвольте поцікавитися, як просуваються ваші дослідження? </text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_3">
        <text> Не забудьте використовувати детектор, який я вам дав, він повинен видавати звуковий сигнал при наближенні до артефакту. </text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_0">
        <text> Я приніс тобі твій світящийся бруд, і що тепер? </text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_1">
        <text> Звісно, ось ваша винагорода. З невеликим бонусом. </text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_0">
        <text> Вам потрібна ще якась допомога, професоре? </text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_3">
        <text> Розумієте, раніше я вимірював аномалії на Агропромі і виявив низку дивних відхилень. Артефакти, які утворюються в цих аномаліях, мають унікальні модуляційні характеристики на ноосферу. Однак під час моїх досліджень на нас напали. Ситуація стала досить напруженою, і нам довелося тікати. У метушні я залишив свій ноутбук з даними сканування на одній з аномалій. Якщо зможете, будь ласка, знайдіть мій ноутбук, він покаже координати аномалій, які я просканував. Пошукайте в них будь-які аномальні зразки, які зможете знайти. </text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_0">
        <text> Привіт, професоре, я знайшов ваш ноутбук і дістав артефакти. </text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_1">
        <text> Дякую, це дуже допоможе моєму дослідженню! Сподіваюся, цей бонус покриє ваші витрати на цю місію. </text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_0">
        <text> Я слухаю. </text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_2">
        <text> Чому б вам не запитати когось із ваших колег з "Янтаря"? </text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_3">
        <text> Я працюю окремо від наукової групи на Янтарі. Ці бездарні аматори навіть не поставили собі за мету вивчити найближчі до них аномалії. Послухайте, якщо ви знайдете ці артефакти, я вам добре заплачу. Чим швидше, тим краще. </text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_end_0">
        <text> Ось ваші зразки. </text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_end_1">
        <text> Чудова робота, молодий чоловіче. А тепер, куди мені покласти ці... </text>
    </string>
    <string id="markov_2_quest_0">
        <text> Вам потрібна ще якась допомога, професоре? </text>
    </string>
    <string id="markov_2_quest_3">
        <text> О, так! Під час польових досліджень я виявив дивні коливання в ноосфері на сусідній території, яка називається Дика Територія. Здається, вони мають якийсь вплив на артефакти, які там утворюються, тому я хочу, щоб ти поїхав і дослідив їх. Я дам тобі координати місць, які мене цікавлять. </text>
    </string>
    <string id="markov_2_quest_end_0">
        <text> У мене досі не все гаразд від електроаномалій, в які я потрапив. Так чи інакше, ось, професоре, ваша наступна партія артефактів.  </text>
    </string>
    <string id="markov_2_quest_end_1">
        <text> Чудово! Ось твоя винагорода. </text>
    </string>
    <string id="markov_3_quest_0">
        <text> Щось ще? Я сподівався на щось більш... захоплююче. </text>
    </string>
    <string id="markov_3_quest_3">
        <text> Хм, дай подивлюся.. А, так! Є ще одне польове дослідження, яке я ще не встиг провести. Просто на північ звідси, в Янтарі, є стара лабораторія, яка випромінює небезпечно високі рівні пси-випромінювань. У мене є підстави вважати, що ці випромінювання впливають на формування артефактів у цій місцевості. Я не хотів доручати вам це завдання, але не можу дочекатися результатів! Якщо вам потрібен якийсь психологічний захист, зверніться до професора Сахарова. </text>
    </string>
    <string id="markov_3_quest_end_0">
        <text> Це було справді нелегко, але, здається, я знайшов їх усіх. </text>
    </string>
    <string id="markov_3_quest_end_1">
        <text> Дивовижно, дякую! Ви мені дуже допомогли. </text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_0">
        <text> Ти виглядаєш стурбованою. </text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_1">
        <text> Так, ця діра кишить мутантами і бандитами, і ці ідіоти відправили мене сюди саму! Вони справді думали, що я зможу проігнорувати все і просто пройти сюди? Трясця! </text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_2">
        <text> Заспокойся, чувак. Може, я можу тобі допомогти. Що тобі потрібно? </text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_5">
        <text> Гаразд, слухай. Тут є досить рідкісні аномалії, і вони практично не зачеплені цими ідіотськими бандитами. Якби ти міг дістати мені зразок з кожної з них, я був би дуже вдячний. Ось координати. </text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_end_0">
        <text> Це була пекельна подорож, але мені вдалося дістати ваші зразки. </text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_end_1">
        <text> Чудово, я негайно повідомлю професору Сахарову. Дякую, сталкере, ти мене сьогодні витягнув з лайна. </text>
    </string>
    <string id="pirogov_2_quest_0">
        <text> Щось ще? </text>
    </string>
    <string id="pirogov_2_quest_3">
        <text> На жаль, так. Сахаров щойно сказав мені, що хоче, щоб я перевірив Цвинтар вантажівок. Розумієте, Цвинтар вантажівок - малодосліджена територія, і багато хто уникає її з поважних причин, хоча там, очевидно, є низка цікавих аномалій. Якщо ви дістанете мені зразки з цих аномалій, я дам вам 50% від оплати за цю роботу. Місцевість знаходиться на північ звідси, але стережіться бандитів.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_2_quest_end_0">
        <text> Боже, яке ж це було безлюдне місце. Так чи інакше, ось ваша наступна партія, професоре.. </text>
    </string>
    <string id="pirogov_2_quest_end_1">
        <text> Дякую, цього достатньо. Як і домовлялися, ось ваша частка. </text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_0">
        <text> Щось ще, чи це все? </text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_3">
        <text> Ну, є ще одна річ. Я відправив свого останнього помічника на Смітник, щоб розмістити прототипи в деяких аномаліях. Але він пропустив останні два радіоконтакти, і я боюся, що з ним щось сталося. </text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_4">
        <text> Це не дивно в цій опроміненій дірі. </text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_5">
        <text> Останній раз, коли я про нього чув, він хотів закупитися на блошиному ринку, тож варто почати пошуки саме там. Знайдіть мого помічника і його КПК, там мають бути дані про місцезнаходження решти аномалій, які мене цікавлять. Принесіть мені зразки, щоб я міг покинути це богом забуте місце. </text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_end_0">
        <text> Я знайшов твого помічника. Здається, на нього напали бандити і перетворили на швейцарський сир, але мені вдалося повернути його КПК і закінчити роботу. Прошу, пане професоре. </text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_end_1">
        <text> Дуже шкода, він був хорошою людиною. Який жахливий спосіб померти... Так чи інакше, ось твоя нагорода. Нарешті я можу повернутися в бункер і прийняти гарний душ.</text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_0">
        <text> Я чув, що тобі може знадобитися допомога в дослідженнях. </text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_1">
        <text> Хіба тобі не хочеться? Сподіваюся, ви не намагаєтеся плагіатити мою роботу. </text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_2">
        <text> Зовсім ні, професоре. Наразі мене цікавлять лише гроші. </text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_5">
        <text> Дуже добре. Тоді давайте перевіримо, чи маєте ви те, що потрібно, чи не так? У цій місцевості, яку місцеві називають Армійськими Складами, є багато цікавих аномалій, які більшість сталкерів просто намагаються оминати. Принеси мені зразки з тих, що я позначив на твоєму КПК, і тоді ми зможемо поговорити далі. </text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_end_0">
        <text> Ось так, одна партія блискучого бруду. </text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_end_1">
        <text> Чудово. Як і обіцяв, ось ваш гонорар. Тепер, є щось, що ви хочете знати конкретно?  </text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_0">
        <text> Мені цікаво, як ви взагалі знаєте, де з'являться ці дивні артефакти. </text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_1">
        <text> Наша дослідницька група фактично є частиною SIRCAA, Наукового інституту дослідження Чорнобильської аномальної зони. Ми постійно вивчаємо зону, щоб знайти спосіб знищити її або, принаймні, контролювати. Ми багато дізналися завдяки інформації, яку нам надають місцеві сталкери, та власним екскурсіям. У нас навіть є попередні карти аномалій для деяких районів. Використовуючи цю інформацію, а також дані наших сканерів, ми можемо зробити висновок про ймовірність утворення артефактів. </text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_2">
        <text> Цікаво. То ось звідки ти знаєш, куди мене постійно посилати. </text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_3">
        <text> Саме так. Однак наступне завдання вимагатиме від тебе обережності. Я не хочу, щоб тебе вбили, зрештою, ти поки що хороший помічник. Я доручив одному сталкеру дослідити аномальні поля в Рудому лісі. На жаль, він, здається, зник. Останнє місце, звідки він надіслав мені повідомлення, - обвалений тунель під мостом на Лиманськ. Знайдіть його КПК, який містить дані сканування, які я йому дав, і знайдіть решту зразків. Однак мушу попередити, що я втратив у Рудому лісі багато друзів і колег, тому будьте обережні. </text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_end_0">
        <text> Що це була за поїздка! Хоч мені довелося стріляти, але я зумів дістати всі зразки. Краще б воно того вартувало, професоре! </text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_end_1">
        <text> Чудово, а то я вже почав хвилюватися. Сподіваюся, цей бонус покриє ваші медичні витрати. </text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_0">
        <text> А вам коли-небудь вдавалося створювати артефакти в лабораторії? Я маю на увазі, що ви вивчаєте їх вже досить давно, і чи не впала б потреба в Зоні, якби артефакти можна було створювати за її межами? </text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_1">
        <text> Роботи зі створення штучних артефактів велися ще до ядерної катастрофи і створення зони. Мій науковий керівник жив і працював у Лиманську. Ми багато ночей не спали у нього вдома, обговорюючи можливе походження артефактів. Після того, як ми вкрали з лабораторії теплицю, нам навіть вдалося створити прото-артефакт, такий самий, як ті, що ви мені принесли. </text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_2">
        <text> Interesting. What happened to your friend? </text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_3">
        <text> Я не знаю, евакуації з Лиманська під час катастрофи не було. Куди зникли всі його мешканці, для мене загадка. До речі, у мене збереглася адреса його будинку. Чи не могли б ви поїхати туди і подивитися, чи артефакт ще там? Хто знає, можливо, це ключ до розуміння всього цього. </text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_end_0">
        <text> Лиманськ у жахливому стані. Я не знайшов жодного вцілілого, окрім купки божевільних фанатиків. Однак мені вдалося знайти артефакт. Ось він. </text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_end_1">
        <text> Я очікував більшого. Але я не можу не сумувати за своїм старим другом... Як би там не було, давайте вшануємо його жертву і спробуємо з'ясувати, як запобігти повторенню подібного. </text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_0">
        <text> Як справи, професоре? Є новини про походження артефактів? </text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_1">
        <text> Так, поглянь сюди. Бачиш це? Цей артефакт має абсолютно унікальний характер випромінювання. Друже мій, ось тут ми маємо незаперечний доказ того, що артефакти можуть бути отримані штучним шляхом. </text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_2">
        <text> Це божевілля! Зачекай, ти думаєш, що артефакти могли з'явитися раніше, ніж Зона? </text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_3">
        <text> Ну, думаю, я можу тобі розповісти, оскільки ти все одно колись дізнаєшся. Ви коли-небудь чули про ферми артефактів? Дослідження в цьому напрямку ведуться вже давно, і нині занедбана лабораторія X-19 вкладала в них значні кошти. Вони створювали капсули, які називали "грядками", в яких у контрольованих умовах могли формуватися артефакти. Сьогодні ця територія захоплена фанатиками, які називають себе Монолітом, і є вкрай небезпечною. Однак, якщо вам якось вдасться туди потрапити і знайти будь-які залишки артефактів або документації, я буду у вас у боргу.  </text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_end_0">
        <text> Ого, ти справді не збрехав, територія кишіла Монолітом, проте мені вдалося потрапити в лабораторію. Хочеш вір, хочеш ні, але ти був правий. Я знайшов три артефакти і якісь папери, які виглядали важливими. Ось вони.  </text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_end_1">
        <text> Чудово. Не питайте, звідки я знав, що він буде там, відповідь вам не сподобається. Враховуючи характер нашого дослідження, я мушу просити вас про обережність. Врешті-решт я відкрию світу, що тут сталося. Але перш ніж я зможу це зробити, мені потрібно завершити свою теорію про ці артефакти. </text>
    </string>
    <string id="chernov_6_quest_0">
        <text> Зрозумів. Вам ще щось потрібно, професоре? </text>
    </string>
    <string id="chernov_6_quest_3">
        <text> Так, під час останнього сканування місцевості ми знайшли дещо цікаве. Велика група найманців контролює територію, яку вони називають Мертвим містом. Я отримую дуже стабільні показники з тієї території, тож буде чудово використовувати її як контрольну. Якщо ви принесете мені зразки з цих місць, я зможу створити на їх основі базові показники. </text>
    </string>
    <string id="chernov_6_quest_end_0">
        <text> А мені місто не здалося таким вже й "мертвим". Ось зразки, професоре. </text>
    </string>
    <string id="chernov_6_quest_end_1">
        <text> Чудова робота, ось ваш бонус. З огляду на те, як сильно ви мені допомогли, я міг би згадати вас у передмові до моєї дисертації. Хоча, схоже, вас це не дуже хвилює - поки що. Якщо хочеш більше роботи, пошукай моїх колег тут, у Зоні. Може, вони щось для тебе знайдуть. Я відправлю тебе до них. </text>
    </string>
    <string id="juk_1_quest_0">
        <text> Доброго дня, мені сказали, що у вас є робота для мене. </text>
    </string>
    <string id="juk_1_quest_3">
        <text> Взагалі-то, так. Є кілька аномальних полів, які я хотів би вивчити, але наразі я застряг тут і не можу покинути територію. Я відмічатиму аномалії, які мене цікавлять, на вашому КПК. Сподіваюся, ви знаєте, що робити, Сахаров розсердиться, якщо я нічого не знайду. </text>
    </string>
    <string id="juk_1_quest_end_0">
        <text> Ось, будь ласка. Це артефакти, які я зміг знайти. </text>
    </string>
    <string id="juk_1_quest_end_1">
        <text> Не думав, що ти впораєшся. Хороша робота, ось твоя нагорода. </text>
    </string>
    <string id="juk_2_quest_0">
        <text> Чи можу я вам ще чимось допомогти? </text>
    </string>
    <string id="juk_2_quest_3">
        <text> Так, поки ви були на виїзді, я отримав нову порцію даних сканування. Як ви знаєте, Зона приховує від нас багато таємниць, і багато аномалій ще не нанесені на карту. Я надсилаю вам ці попередні дані сканування, оскільки вони включають приблизне розташування деяких аномалій, які ще не нанесені на карту. Будь ласка, підтвердіть, чи ці дані правильні, і слідкуйте за будь-якими артефактами. Але будьте обережні, будь ласка - в даних про місцезнаходження можуть бути помилки. </text>
    </string>
    <string id="juk_2_quest_end_0">
        <text> Боже, у мене майже всі болти закінчилися, але ваші дані здаються правильними, професоре. Мені також вдалося знайти деякі артефакти, на які ви, можливо, захочете поглянути. </text>
    </string>
    <string id="juk_2_quest_end_1">
        <text> Чудово, принаймні наші сканери працюють нормально. Дякуємо за ваш звіт, гроші будуть у вас найближчим часом. </text>
    </string>
    <string id="juk_3_quest_0">
        <text> Здається, у тебе щось на думці. </text>
    </string>
    <string id="juk_3_quest_3">
        <text> Так, я знаю. Розумієте, у Прип'яті надзвичайно цікава структура викидів. Однак, як ви знаєте, місто настільки ж небезпечне, наскільки й цікаве, і я не думаю, що маю надію потрапити туди і вийти звідти живим. Якщо зможете, будь ласка, огляньте ці місця і поверніть мені всі артефакти, які зможете знайти. Не хвилюйтеся, винагорода з лишком покриє ваші витрати на боєприпаси та перев'язувальні матеріали. </text>
    </string>
    <string id="juk_3_quest_end_0">
        <text> Гадаю, у моєму костюмі все ще залишилася дірка від тих клятих фанатиків, але я встиг перевірити аномалії, про які ти згадував. Я навіть знайшов кілька зразків для вас. </text>
    </string>
    <string id="juk_3_quest_end_1">
        <text> Феноменально! Будь ласка, візьміть, ви це заслужили. На цьому поки що все. Якщо хочеш заробити ще трохи грошей, збираючи артефакти, пошукай моїх колег у Зоні. Я дам їм знати, що ти прийдеш. </text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_1_quest_0">
        <text> Як справи, професоре, потрібна допомога? </text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_1_quest_3">
        <text> Можливо. Що ж, ця місцевість погано досліджена, тому я не до кінця знаю, чого очікувати. Однак, за моїми розрахунками, я зможу знайти тут потрібні мені артефакти. Вчора, щоб точно визначити аномальні поля, які потрібно дослідити, я відремонтував частину обладнання на антенному комплексі "Круг". Однак сканування зайняло досить багато часу, і чим довше я там залишався, тим небезпечніше ставало, тому мені довелося поспіхом повернутися сюди. Тобі потрібно увійти на станцію і забрати модуль пам'яті, який я там залишив. На ньому мають бути всі необхідні дані. До речі, неподалік є кілька аномалій, можливо, в них містяться потрібні мені зразки, але до отримання даних сканування сказати буде неможливо. </text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_1_quest_end_0">
        <text> Простіше простого, професоре. Ваше обладнання все ще там, разом з даними, і мені вдалося дістати ваші зразки. </text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_1_quest_end_1">
        <text> Нарешті хороші новини. Ці дані сканування здаються цікавими, хоча... </text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_2_quest_0">
        <text> Що таке, професоре? </text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_2_quest_3">
        <text> Хм, деякі з цих показань просто не мають сенсу. Ви б не хотіли перевірити їх для мене? Якщо знайдеш якісь артефакти і принесеш їх мені, я тобі добре заплачу. </text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_2_quest_end_0">
        <text> Я перевірив вказані вами місця і знайшов ці артефакти. Це ті, що вам потрібні? </text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_2_quest_end_1">
        <text> Так, дивовижно! Ми робимо великі успіхи, мій друже. Ось твоя нагорода.. </text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_redirect_dialog_0">
        <text> Чи можу я вам ще чимось допомогти? </text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_redirect_dialog_1">
        <text> Наразі це все. Якщо ви хочете допомогти нам далі, то я відправлю вас до мого колеги, який був би вдячний за вашу допомогу. Я надішлю вам його координати і дам знати про ваш прихід. Прощавай, сталкере! </text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_redirect_dialog_2">
        <text> Дякую за неоціненну допомогу. Мені ще потрібно зробити деякі розрахунки. А ви переїжджайте на північ від Чорнобильської атомної електростанції. Керівник нашої групи, професор Скабінський, вже там. Не знаю, як він туди потрапив, але, будь ласка, покваптеся! Ймовірно, йому потрібна ваша допомога. </text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_redirect_dialog_3">
        <text> Наші розрахунки дають багато помилок через відсутність достатньої інформації, але ми змогли приблизно визначити місце розташування аномалії, яке раніше не змогли передбачити. Зараз керівник нашої операції, професор Скабінський, вирушив на її дослідження. Ймовірно, йому потрібна ваша допомога, тож покваптеся його знайти. Місце небезпечне, і йому не варто було йти туди одному. </text>
    </string>
    <string id="ah_start_dialog_0">
        <text> Привіт, сталкере. </text>
    </string>
    <string id="ah_start_dialog_1">
        <text> Привіт. </text>
    </string>
    <string id="ah_start_dialog_2">
        <text> Привіт, брате.. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_0">
        <text> Боже, нарешті я вас знайшов, пане професоре! Як ви взагалі сюди потрапили, коли навколо стільки фанатиків? </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_1">
        <text> О, ви, мабуть, той самий корисний сталкер, про якого згадував Воробушкін. Добре, що ви мене вчасно знайшли. Отже, ситуація така: Мене сюди супроводжувала група найманців, але більшість з них вже перестріляли, тому треба діяти швидко. Неподалік від нас знаходиться небезпечна аномалія, не схожа на жодну з тих, що я бачив раніше. За деякими нашими розрахунками, приблизно в цей час має утворитися дуже рідкісний і потужний артефакт. Ти маєш найбільший досвід роботи з аномальними полями з усіх нас, тож нам потрібно, щоб ти пішов туди і перевірив, чи наші прогнози правильні. Але мушу попередити, що це буде дуже небезпечно. Ви готові до цього? </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_2">
        <text> Я прийшов сюди не для того, щоб кинути все зараз. Давай зробимо це! </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_3">
        <text> Я так не думаю. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_4">
        <text> Добре, мені подобається твій настрій. Однак дістатися туди буде надзвичайно складно. Сподіваюся, у вас є хороший детектор, щоб знайти зразки і побачити аномалії, ця місцевість досить небезпечна. А тепер йди, у нас мало часу! </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_5">
        <text> Дякую. До зустрічі, професоре. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_6">
        <text> Зачекай, ти це чуєш? Зона кличе нас, я це відчуваю... Іди і візьми її подарунок. Я чекатиму на тебе в Затоні. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_5">
        <text> Дякую. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_0">
        <text> Пане професоре... Погляньте на це. Я ніколи не бачив такого артефакту. Навіть просто тримаючи його в руках, я відчуваю щось дивне. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_1">
        <text> Значить, це правда... А я думав, що це просто помилка в наших розрахунках. Дякую, сталкере. Наша команда і наукова спільнота в цілому в неоплатному боргу перед тобою.  Швидко віддай мені артефакт, щоб я міг його безпечно зберігати. Після цього ми поговоримо про твою винагороду. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_2">
        <text> Дуже приємно, професоре. Радий бути корисним у відкритті таємниць Зони. Прошу вас. Сподіваюся, це було того варте. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_3">
        <text> Ні. Тепер, коли я думаю про це, мені здається, що я хочу цю владу для себе. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_4">
        <text> Не роби цього зі мною, сталкере! Ти забув, що у нас була угода?! Я не дозволю тобі її порушити! </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_5">
        <text> Гаразд, гаразд, я пожартував. Ось твій артефакт. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_6">
        <text> Поглянь на себе. З цим артефактом я практично невразливий. Ти нічого мені не зробиш! А тепер забирайся з мого шляху. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_7">
        <text> Це справа всього мого життя! Я не дозволю тобі піти з нею, навіть через мій труп! </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_8">
        <text> Дякую. Моя робота тут завершена, і мені потрібно повернутися додому, щоб оцінити все, що ми знайшли. Незважаючи на те, що наші шляхи тут розходяться, наша команда завжди пам'ятатиме вас. Ніякі гроші не можуть компенсувати твій внесок у науку, але це все, що у мене є на даний момент. Будь ласка, візьміть їх. Якщо нам коли-небудь знадобиться якась допомога в наших дослідженнях тут, ми обов'язково дамо вам знати. Сподіваюся, наші шляхи ще перетнуться, сталкере. Ще раз дякую і прощавай. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_fail_quest_0">
        <text> Я вас знайшов, як просуваються ваші пошуки? </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_fail_quest_1">
        <text> Ну, привіт. Це ти, той самий сталкер, який допомагав нашій групі в дослідженнях? Здається, даремно ми сподівалися на твою допомогу, розрахунки невірні, це кляте місце - не центр зони. Все це було даремно. </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_fail_quest_2">
        <text> Невже більше нічого не можна зробити? </text>
    </string>
    <string id="skabinsky_fail_quest_3">
        <text> Все, що могли, ви вже зробили. Тепер забирайся. Провал нашої операції - твоя заслуга. </text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_0">
        <text>Доповідаю, сер. У вас є якісь особливі завдання для мене?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_1">
        <text>Готовий до справжньої роботи, солдате? Сподіваюсь, що готовий - це наказ згори. У мене є список пріоритетних цілей, які Об'єднаний комітет начальників штабів хоче розслідувати.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_2">
        <text>Отримати документи з лабораторій в рамках Агропрому.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_22">
        <text>Розвідка повідомляє, що в підземному комплексі під НДІ знаходяться надсекретні документи, які містять важливу інформацію про експерименти, що проводилися тут раніше. Ваше завдання просте: дістати ці документи. Мені байдуже, як ви це зробите. Ви готові?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_221">
        <text>Так, сер. Я працюю над справою..</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_222">
        <text>Я ще не готовий взятися за цю роботу, сер.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_3">
        <text>Отримати документи з лабораторного комплексу Х-18.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_33">
        <text>Ця лабораторія містить життєво важливу інформацію про розробку експериментального випромінювача Кайманова. Ваше завдання - знайти будь-яку документацію, що стосується цього дослідження, і принести її сюди, в штаб-квартиру. За свою роботу ви отримаєте щедру винагороду.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_331">
        <text>Господи, полковнику, це все одно, що відправити мене на смерть... Там якась гидота. Гаразд, добре. Я повернуся з документами, сер.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_332">
        <text>Чорт забирай, ні. Я не настільки дурний, щоб стати обідом для могильників. Думаю, я пас. Сер.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_4">
        <text>Отримайте документи з лабораторії Х-16.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_44">
        <text>Нам потрібні дослідницькі нотатки, в яких детально описана робота, що проводилася в тій лабораторії. Не буду вам брехати, це буде нелегка справа - вам доведеться пережити смертельну радіацію і пси-поля, щоб знайти ці документи. Відомості в кращому випадку скупі, але ми можемо точно сказати, що вам доведеться боротися з невеликою армією зомбі і мутантів. Я рекомендую вам знайти пересувну лабораторію в Янтарі і поговорити з науковою командою, яка там знаходиться - вони зможуть допомогти вам знайти щось, що захистить вас від пси-полів, які оточують комплекс. Ну що? Ви готові до цього?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_441">
        <text>Я візьму, сер. Домовилися.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_442">
        <text>Вибачте, сер, я не маю ні підготовки, ні обладнання для такої операції. Я поки що не візьмуся.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_5">
        <text>Отримайте документи з лабораторії X-10.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_55">
        <text>Ваше завдання просте: прорватися крізь Радар, штурмувати комплекс, де знаходиться так званий "Випалювач мізків", і вимкнути його, захопивши при цьому всі документи, які зможете знайти. Моноліт так просто не здасться - ви зіткнетеся із запеклим опором цих фанатиків. Ну що, готовий вирушати на північ?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_551">
        <text>Я готовий до штурму "Скорчера", сер. Я візьму на себе місію.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_552">
        <text>Я не готовий до цього. Я поки що не візьму його.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_6">
        <text>Отримайте документи з лабораторії X-8.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_66">
        <text>На околиці Прип'яті розташована надсекретна лабораторія під кодовою назвою Х-8. Ваше завдання: вилучити всю документацію про дослідження, які там проводилися. Ви знайдете лабораторію під будівлею "Ювілейного". Ви готові до завдання?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_661">
        <text>Я готовий.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_662">
        <text>Ще ні, сер. Мені потрібен час, щоб підготуватися.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_7">
        <text>Отримати документи в Прип'ятському метрополітені.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_77">
        <text>Розвідка повідомляє, що під Прип'яттю знаходиться величезний комплекс - так би мовити, "місто в місті". Штаб-квартира хоче, щоб ви з'ясували, які експерименти та дослідження проводилися там, і дослідили таємний "Трубопровід Прип'ять-1".</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_771">
        <text>Зрозуміло, сер.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_772">
        <text>Я ще не готовий - мені потрібно підготуватися до цієї місії.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_8">
        <text>Зруйнуйте диспетчерську "Моноліту" і заберіть документи.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_9">
        <text>Я передумав..</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_88">
        <text>Ми робили багато спроб штурмувати сам Чорнобиль і захопити проклятущу кімнату управління - але кожна з цих місій закінчувалася жалюгідним провалом. Це не змінює того факту, що БЩУ все ще залишається пріоритетною ціллю. Ваше завдання: знищити диспетчерську і забратися звідти з усіма даними, які зможете знайти. Перед цим знайдіть відлюдника на Болотах - там живе Болотний Доктор, який володіє інформацією про декодер, необхідний для того, щоб зламати двері, що ведуть до диспетчерської. І будь обережним, солдате. Нікому ще не вдавалося зробити нічого подібного. Повертайся цілим і неушкодженим, зрозумів?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_881">
        <text>Звичайно, сер. Я не збираюся вмирати, пройшовши такий довгий шлях.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_882">
        <text>Я не маю ні спорядження, ні досвіду, щоб впоратися з такою справою... Мені треба підготуватися.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_0">
        <text>Місію виконано, товаришу полковник! Ось документи з підпільного науково-дослідного інституту.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_1">
        <text>Чудова робота. Ви виконали місію бездоганно і залишилися цілими і неушкодженими - ось ваша заслужена нагорода!</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x18_0">
        <text>Місію виконано, сер! Я отримав необхідні документи від Х-18.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x18_1">
        <text>Молодець, солдате! Командування дуже зацікавлене в цій інформації - і твоя робота не залишилася непоміченою. Величезна, заслужена нагорода за чудову роботу.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x16_0">
        <text>Вітаю, товаришу полковник! У мене в руках документи з Х-16, а пси-поле навколо Янтаря відключене.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x16_1">
        <text>Молодці! Це була пекельна робота! Тепер, коли пси-поля вимкнені, ми зможемо відправити наші команди спеціального призначення, щоб захистити весь комплекс і забезпечити вченим можливість виконувати свою роботу у відносній безпеці. Ось твоя винагорода. Ти її більш ніж заслужив, солдате.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x10_0">
        <text>Операція пройшла успішно, сер. "Випаювач мізків" відключений, і ось документи, які мені вдалося знайти в Х-10.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x10_1">
        <text>Дорога на Північ знову відкрита... у нас, можливо, з'явився шанс належним чином убезпечити Зону. І все завдяки тобі. Чорт забирай, ти, мабуть, один з найкращих бійців, яких я коли-небудь бачив. Прийми це як нагороду:</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x8_0">
        <text>Я повернувся з Прип'яті, сер, і знайшов лабораторію під колишнім КБ "Ювілейний". Ось документи з самої лабораторії.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x8_1">
        <text>Чудова робота! З цими документами ми зможемо пролити світло на багато таємниць Зони. Командування буде в захваті від вашої роботи - і ні, я не забув про винагороду:</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_0">
        <text>Місію виконано, командире! Ось документи, які я витягнув з трубопроводу "Прип'ять-1".</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_1">
        <text>Ви успішно виконали свою місію... неймовірно. Я вражений. Знаєш, солдати, які тут перебувають, почали бачити в тобі натхнення - вони бачать, як ти прориваєшся крізь Зону, і думають, що, можливо, і вони зможуть зробити те саме. Я? Я дивлюся на тебе, солдате, і все, про що я можу думати, так це про те, що тобі більше пасували б генеральські погони. На, візьми. Візьми. До генерала, звісно, не дослужився, але я впевнений, що підвищена зарплата не завадить.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_0">
        <text>Я повернувся з ЧАЕС, сер. Система, яка контролював Моноліт, була знищена - виявляється, Моноліт був ілюзією, спроектованою з бункера управління. Ось документи, сер, тут все детально описано.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_1">
        <text>Не може бути. Срань господня. Чесно кажучи, я думав, що щойно послав свого найкращого друга на смерть - у мене, бляха, немає слів. Гаразд. Я негайно зв'яжуся з командуванням і повідомлю, що ми - ви - завдали Моноліту нищівного удару, а також проінформую їх про всі розвіддані, які ви здобули. Що ж до того, коли начальство вирішить, коли розпочинати операцію із захоплення Центру, що ж... це вже їм вирішувати. Але завдяки тобі, вперше Зона в межах нашої досяжності! Ми можемо нарешті взяти її під свій контроль, очистити від мутантів і дати копняка всім сталкерам, які тут нишпорять. Прийміть мою найщирішу подяку, і я не знаю, як вас привітати. Я не брешу - ти справжній герой, розумієш? І не тільки я - Верховне командування повірило у твою здатність виконати цю місію, і, відповідно, виділило для тебе нагороду та супутні почесті. Візьміть їх! Вони твої по праву!</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_0">
        <text>Доброго дня. Я тут, щоб допомогти - що я можу зробити?</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_2">
        <text>Приємно нарешті побачити тут знайоме обличчя - сподіваюся, бій на атомній станції пройшов добре? Я сержант Лакі, але ти можеш звати мене просто Василь. Перейду одразу до справи - сили Моноліту отаборилися на базі на південний схід від цієї штуки, що світиться, просто посеред лісу. Вони замінували підступи і поставили снайперів на сторожових вежах, тож будьте обережні. Ми виходимо - постарайтеся взяти цих виродків до того, як вони нас побачать, зрозуміло?</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_3">
        <text>Зрозумів. Ходімо, сержанте, я тебе прикрию.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_0">
        <text>Товаришу капітан, я готовий брати участь у штурмі.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_2">
        <text>Гаразд. Ці виродки тримають три блокпости: два на підходах до саркофагу, один прямо перед 4-м блоком. Два наших загони підуть на штурм з обох боків. Ваше завдання - підтримати наших хлопців вогнем - і перестріляти якомога більше клятих монолітів.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_3">
        <text>Зрозумів! Я входжу.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_0">
        <text>Не знаєте, де тут можна дістати інструменти?</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_1">
        <text>Я щось чув, просто дай мені трохи грошей, десь 2,000 тугриків..</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_9">
        <text>Тримай.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_10">
        <text>Я повернуся пізніше.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_2">
        <text>Я знаю, і за 4,000 я скажу тобі.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_11">
        <text>На, візьми.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_12">
        <text>Дякую, мені не треба.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_3">
        <text>Але якщо ти заплатиш мені трохи грошей, наприклад, 1000, то я тобі скажу.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_13">
        <text>Ось твої гроші.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_14">
        <text>Я передумав.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_4">
        <text>2,500 і не менше. Тоді й поговоримо.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_15">
        <text>Ось.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_16">
        <text>З грошима туго.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_5">
        <text>Послухай, друже:</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_24">
        <text>[далі...]</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_6">
        <text>Я не знаю.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_7">
        <text>Зазирніть у схованки.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_8">
        <text>Залиш мене в спокої, я не можу зараз з тобою розмовляти.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_17">
        <text>Пошукай у Темній Долині, на базі бандитів. У них не так багато техніки, тож можна позичити додатковий комплект. Але де саме - мені не вказали.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_18">
        <text>На звалищі шукають хлопці, нещодавно мені сказали, що у них є щось на зразок бази в місцевому ангарі. Швидше, для чорнової роботи там і знайдуться.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_19">
        <text>Кордон, АТП. Хотіли там бандити велику базу забабахати, навіть техніку з спорядженням привезли, але вона кудись зникла, а речі, кажуть, залишилися.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_20">
        <text>На кордоні, в межах Південного КПВВ шукайте. Сподіваюся, ви вмієте працювати з картою? Небезпечно там, ніхто туди не ходить, тож не виключено, що інструменти там для тонкої роботи. І на це є ще якісь причини, що заслуговують на довіру.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_21">
        <text>В Агропромі, де комплекс знаходиться в центрі. Там теж є аномалія з електронами і пси, знаєте? Це десь у тому комплексі варто шукати. Зараз людям немає часу збирати всякий мотлох, точка стратегічна і за неї постійно йде боротьба, але подивитися - бачили всякий технічний мотлох.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_22">
        <text>Кладовище техніки. Ось прямо зараз виходьте з бару і шукайте машину з номером "9941KIL", вона приведе вас до заповітної скриньки. Я чув від одного Боржника, що вони там були на рейді, на розвідці взагалі. Ну, прочесали місцевість, а там снорк - темнота. Ну, провели "тактичний відступ", хе-хе. Один тут тікає і помітив заповітну машинку.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_23">
        <text>Ви на Агропром, де головна військова база. Занадто круто? А що поробиш, вони на державній підтримці і технології у них "жирні", не те що у нас, з гівна хоч танк будуй. Ви ж не думали, що можна так легко дістати калібрувальні інструменти?</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_25">
        <text>Дякую за гроші, а тепер вали звідси, я не знаю, де твої інструменти, придурок.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_26">
        <text>Ні, вибач, чувак, я забув це місце. Пошукай в тайниках, розпитай дилерів.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_0">
        <text>Чи є у вас для мене якісь особливі завдання?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_1">
        <text>Поки що нічого особливого, ні, але у мене є для тебе робота. Ми встановили скануючий пристрій в архіаномалії - тій, що на південь від Західної сторожової вежі. На даний момент він зібрав усі виміри аномальної активності, які ми шукали - тепер мені просто потрібен хтось, хто принесе його сюди. Зможеш?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_3">
        <text>Іншим разом, можливо.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_2">
        <text>Я зроблю це.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog1_0">
        <text>Я повернувся, і пристрій у мене. Тримай.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog1_2">
        <text>Дякую. До речі, сьогодні ввечері, десь між восьмою та одинадцятою вечора, до табору повертається розвідник. Побудьте тут, ми з ним зустрінемося.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_0">
        <text>Чи можу я чимось допомогти "Чистому небу"?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_1">
        <text>Так, є. Знаєте, ми відновили деякий контроль над нашим маленьким куточком Боліт, але навіть попри це, наші людські ресурси залишають бажати кращого. Аномальна активність знизилася; зазвичай, це було б добре, але натомість Болота кишать бандитами та ренегатами, які шукають легкої роботи. Завдяки цим виродкам ми втрачаємо територію, здаємо позицію за позицією. Ми загнані в глухий кут, наші люди виснажені - особливо ці ренегати, які ніколи не здаються. Останнє, що я чув, ці виродки готуються до чергового штурму нашої застави на Насосній станції - чи можете ви допомогти нашим хлопцям відбитися від них?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_3">
        <text>Зараз я не можу допомогти вам з цим - іншим разом.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_2">
        <text>Без проблем. Я подбаю про це.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_0">
        <text>Ренегатів було знищено.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_2">
        <text>Гаразд! Далі нам потрібно убезпечити дорогу до Кордону. Я вже підготував штурмову групу для захоплення Південного селища; виходьте на позицію і допоможіть їм. Якщо хочеш, можеш піти з ними - хлопці вже майже готові виходити з бази.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_0">
        <text>Дорога до Кордону безпечна.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_2">
        <text>Фантастична робота. Завдяки тобі ми зайняли всі ключові позиції на Болоті. Ось ваша нагорода. Але це ще не всі хороші новини - цього разу проблема у військових. Раніше ренегати та інший непотріб не наважувалися просуватися вглиб нашої території, бо не хотіли встрявати в бійку з солдатами, які там були; ми не були друзями з військовими, але вони не чіпали нас, поки ми не чіплялися до них, а ми не чіпали їх у відповідь. А зараз? Військові засилають на нашу територію все нові й нові загони своїх переслідувачів, і ми несемо великі втрати. З мене досить.  Вибийте їх з машинної станції на північному сході Боліт. Це нарешті дасть нам перевагу і забезпечить "Чистому небу" міцний, надійний плацдарм у цій місцевості. Я відправляю туди штурмову групу, що складається з наших найдосвідченіших бійців - вони вже вирушають з нашої бази. Приєднуйтесь до них і допоможіть їм виграти цю битву.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_0">
        <text>Військові були вибиті з машинного двору - це був важкий бій.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_2">
        <text>Неймовірно! Завдяки вашій допомозі ми повернули собі всі втрачені ключові позиції і знову стали силою, з якою варто рахуватися. Ах, якби тільки Лебедєв був тут і бачив це... кхм. Досить сентиментальності. У нас багато роботи зараз, коли ми не в кризовому режимі - ось ваша винагорода. І ще раз дякуємо за допомогу. Без вас ми б не впоралися.</text>
    </string>
    <string id="cs_task2_dialog_0">
        <text>Розвідник загинув. Ось його КПК.</text>
    </string>
    <string id="cs_task2_dialog_2">
        <text>Дуже шкода - він був одним з найкращих. Дякую.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_0">
        <text>Я тут з приводу розшифрованого КПК.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_1">
        <text>Ось, сідай. У мене для вас хороші новини. Виявляється, дехто з наших товаришів, які зникли безвісти у 2011 році, вижив! Судячи з інформації, яку ми зняли з КПК, найманець на прізвисько Шрам може бути ще живий. У 2011 році він вів штурмову групу через Лиманськ і лікарню на ЧАЕС, щоб наздогнати Стрєлка і зупинити його; за словами нашого розвідника, у нього були достовірні дані, що хтось, хто підходить під опис Шрама, все ще б'ється, і його навіть бачили в контакті з якимись сталкерами, які, можливо, є вцілілими з групи Лебедєва. Як на мене, найкращим варіантом дій було б піти прямо до Сидоровича і з'ясувати, чи знає він щось про це.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_2">
        <text>Ого, це фантастична новина. І так, ви маєте рацію - якщо хтось і знає щось про все це, то це Сидорович. Я запитаю його і подивлюся, чи не вдасться дізнатися щось про наших вцілілих товаришів.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_0">
        <text>Я знайшов одного вцілілого члена "Чистого неба".</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_1">
        <text>Ви знайшли його? Хто він? Де він?</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_2">
        <text>Це Гамаюн, зі старої групи Лебедєва. Він зараз воює з Вигнанцями Моноліту. Але я не зміг переконати його повернутися зі мною на Болота. Він сказав, що не може залишити своїх побратимів.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_3">
        <text>Що ж, мабуть, я довіряю його судженням - до того ж, якщо він вижив, то, можливо, є й інші, які теж залишилися живі. Твоя історія дає мені надію, що одного дня ми возз'єднаємося з нашими старими товаришами. Я доручу нашим розвідувальним підрозділам надати допомогу Вигнанцям. І я не забув про твою участь у цьому. Ви заслуговуєте на винагороду за свою роботу.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_4">
        <text>Дякую.(сміється)</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_0">
        <text>Гей! Ти Шрам? Мені треба з тобою поговорити.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_1">
        <text>Так, це я. А ти, в біса, хто такий? І що ти робиш? Чорт, не зараз. Спершу допоможи мені відбитися від цих псевдопсів! Вони переслідують мене вже два кілометри.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_2">
        <text>Звичайно. Ми зможемо дати їм відсіч разом.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_0">
        <text>Ух, ми зробили це. І що? Можеш розповісти про вцілілих членів групи Лебедєва? У мене є достовірна інформація, що ти щось знаєш про це.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_1">
        <text>Так, ви маєте рацію, я дещо знаю. Але боюся, що не можу розповісти тобі всього - більшість моїх знань не більше, ніж чутки. Ви чули про сталкера на прізвисько Бродяга і його команду? Судячи з усього, всі вони колишні члени "Моноліту", але повстали проти своїх господарів і зараз ведуть партизанську боротьбу проти своїх колишніх товаришів. Подейкують, що серед цих "Вигнанців" є і колишні члени "Чистого неба". Ви знайдете Бродягу та його загін на Юпітері, неподалік від колишнього армійського блокпосту - колись це була територія банди бандитів на чолі з хлопцем на ім'я Валет, принаймні, доки він не потрапив у могилу.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_2">
        <text>Дуже вам дякую.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_0">
        <text>Я знайшов команду Гамаюна, і він сказав мені привезти вам цей пристрій. Загін зробив свою роботу.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_1">
        <text>Що ж, цей пристрій переломить хід подій на нашу користь. Я радий, що ви його знайшли, хоч і шкода, що він не пішов з вами. Він до біса хороший боєць.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_2">
        <text>Він вирішив залишитися з Вигнанцями.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_3">
        <text>Добре. Гадаю, ти заслуговуєш на винагороду за допомогу нашій групі. Ми не багаті, але у нас достатньо коштів, щоб заплатити тобі за добре виконану роботу. Прошу.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_4">
        <text>Дякую..</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_0">
        <text>Я чув, що у ваших рядах є колишні члени "Чистого неба" - чи можу я з ними поговорити? Я працюю в "Чистому небі", і ми шукаємо своїх побратимів.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_1">
        <text>Хм. У нас є хлопці, які раніше були з "Чистого неба" - вони були солдатами Моноліту, як і всі ми, поки У-Свідомлення не послабило свою хватку. Тепер ми разом виступаємо проти Моноліту.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_2">
        <text>Де я можу з ними познайомитися?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_3">
        <text>Боюся, ви запізнилися. Їхній загін вирушив на завдання у східну частину Прип'яті, і, на жаль, вони ще не повернулися. Якщо ви поквапитеся, то, можливо, зможете їх наздогнати. У мене не так багато людей, тому я не можу нікого відпустити на рятувальну місію.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_4">
        <text>Дякую за інформацію. Я обов'язково знайду їх, і якщо вони в небезпеці, я допоможу їм.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_0">
        <text>Схоже, я встиг якраз вчасно.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_1">
        <text>Так, ті фанатики вбили б нас, якби ми підійшли ближче. Тебе прислав Страйдер?</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_2">
        <text>Я, власне, тебе шукаю. Ти ж член групи Лебедєва, так? "Чисте небо" шукає тебе.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_3">
        <text>Хм... колись був. Але тепер я вигнанець Моноліту. Я розповім тобі все, що знаю, і ми вирішимо, що робити далі, але поки що мені потрібна твоя допомога у виконанні моєї місії, поки ти тут. Сили Моноліту, з якими ми зіткнулися, сильніші, ніж ми думали. Я відправив загін до річкового порту, щоб захопити пристрій, який можна використати для прослуховування цих фанатиків, але вони не відповіли на жодне з моїх повідомлень. Схоже, їх захопив Моноліт. Мені потрібно, щоб ви розвідали територію і допомогли нам повернути цей пристрій.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_4">
        <text>Гаразд, я допоможу.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_0">
        <text>Ось пристрій.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_1">
        <text>Дякую. Віднеси це Бродязі. Я залишуся тут, і ми з моїми хлопцями охоронятимемо цей аванпост.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_2">
        <text>То ти не підеш зі мною на Болото?</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_3">
        <text>Ні. Вибач, але я Вигнанець. Я не можу покинути своїх братів. Я ж обіцяв розповісти тобі свою історію, хіба ні? Слухай. У 2011 році я був з Лебедєвим у складі штурмової групи, якій доручили прорватися через Лиманськ. За допомогою якихось найманців ми просунулися далі на північ, і нам вдалося закріпитися в межах міста - а потім стався той величезний викид. А далі? Я нічого не пам'ятаю - Бродяга каже, що я служив Моноліту, як і всі, хто потрапив під викид. Наступне, що я пам'ятаю, це як я прокинувся на Юпітері десь у 2012 році. Я вижив лише завдяки Бродязі, і відтоді працюю з ним.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_4">
        <text>Дякую, що розповіли мені свою історію. Я передам пристрій Бродязі і обов'язково передам привіт Холоду від вас.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_0">
        <text>Чи є якась особлива робота?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_1">
        <text>Якщо подумати, то так. Йде війна зі "Свободою" і бандитами, плюс з півночі йдуть фанатики. Всі наші сили на війні, і нам потрібні мисливці для нашого головного завдання - знищення Зони. Я пропоную тобі роботу чаклуна. Все дуже просто: Я пропоную тобі "відьомський" контракт, а ти його виконуєш і отримуєш за це винагороду. Що скажеш?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_2">
        <text>Звучить непогано. Якщо платитимуть пристойно, я погоджуся. Який мій перший контракт?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_3">
        <text>Не хвилюйся про платню, ми заплатимо тобі грошима і хорошим спорядженням, якщо ти себе добре зарекомендуєш. Твоїм першим завданням буде знищення лігва кровососів, які мігрували на південь. Це досить велика проблема, кровососи пройшли повз усі наші пости і патрулі. Знищіть цих тварюк і повертайтеся за нагородою. Я пропоную вам почати пошук лігва з М'ясника, він ватажок місцевих мисливців. </text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_4">
        <text>Я візьму цей контракт. Вважайте, що ці кровососи вже мертві.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_end_0">
        <text>Місія виконана, кровососи знищені.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_end_1">
        <text>Молодець, ось твоя винагорода..</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_0">
        <text>Отже, що мені потрібно зробити, щоб отримати інформацію про Шрама?</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_1">
        <text>Справа ось у чому... Ящик зі звітом однієї з експедицій, що пішла на північ, передали на блокпост з глибини Зони. Вдень її охороняють так, ніби вона наповнена чистим плутонієм, а на ніч чомусь залишають не більше двох охоронців. Прокрадися до блокпоста і принеси мені ту коробку. І я не пошкодую для тебе ніяких витрат... в межах розумного. Зробиш це, так?</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_21">
        <text>Я зроблю це.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_22">
        <text>Знаєш, я так не думаю. Я ціную своє життя.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_31">
        <text>Що ж, я приготував гроші, але не... не здіймай галасу, добре? Нам усім буде дуже боляче, якщо військові розлютяться.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_done_0">
        <text>Я знайшов їх тут.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_done_1">
        <text>Добре, дуже добре, мій друже. Ось тобі невеликий гонорар, щоб покрити витрати на дорогу і кулі. Тепер давай поговоримо про справи, щоб отримати інформацію, яку ти шукаєш... </text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_0">
        <text>Я шукаю одного найманця на ім'я Шрам. Знаєш його?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_1">
        <text>Може, і так. Навіщо вам ця інформація?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_3">
        <text>Він володіє інформацією, важливою для "Чистого неба".</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_2">
        <text>Так, я можу продати тобі деяку інформацію, але це буде коштувати тобі грошей. Скажімо... двадцять тисяч, і ти також будеш мені винен. Зроби для мене роботу, щоб я міг тобі довіряти, і тоді подивимося, що я зможу розповісти про Шрама.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_4">
        <text>Гаразд, я виконаю одне з твоїх доручень і куплю інформацію.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_5">
        <text>Та пішов, ти, старий пердун..</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_6">
        <text>І я не маю часу на збанкрутілих, ледачих придурків. Якщо ти тут не для того, щоб займатися бізнесом, то вали звідси бидло необразоване</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_0">
        <text>Мені потрібна інформація про Шрама.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_1">
        <text>Гроші приніс? Ти закінчив моє завдання?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_3">
        <text>Ще ні. Я скоро повернуся.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_2">
        <text>Так молодець. Ось гроші, і робота зроблена.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_4">
        <text>Чудово. Слухай уважно, а ще краще - записуй. Двічі повторювати не буду, гхегхегхе. Отже, прийшов до мене цей найманець - йому потрібне було спорядження для глибокого рейду на північ зони. Кишені у нього, скажу я, були глибокі - витратив купу грошей на якісне спорядження. З того, що я можу сказати, він шукав щось на Затоні - я впевнений, що саме там він зараз і перебуває, якщо його ще собаки не з'їли. Я також чув, що він відсиджується в майстернях підстанції, шукає щось у всьому тому мотлоху. Це все, що є. Вдалого полювання сталкере!</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_5">
        <text>Приємно мати зтобою справу. Дякую за інформацію.</text>
    </string>
</string_table>
