<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_g36v">
        <text>
            G36V
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36v_descr">
        <text>
            На початку 1990-х років гвинтівка H&amp;K G-36 була відома як проект HK-50. Після
            скасування проектів G11 та G41 на озброєнні Бундесверу залишились застарілі
            гвинтівки G3. Компанія Heckler &amp; Koch отримала завдання розробити нову штурмову
            гвинтівку як для німецької армії, так і для експорту. Ця версія, раніше відома
            як G36E (Export), є експортною версією стандартної гвинтівки G36. G36V має всі
            характеристики стандартної гвинтівки, байонетне кріплення є стандартним для
            НАТО. Вперше ця версія була виготовлена для Іспанії та Латвії. На сьогоднішній
            день було дуже мало скарг на цю гвинтівку. Вона точна, надійна і проста в
            обслуговуванні.
          \n
          \n %c[0,255,255,255]PROPERTIES:
          \n %c[d_cyan] пiS %c[0,255,255,255] Походження: %c[ui_gray_1] Німеччина
          \n %c[d_cyan] пїS %c[0,255,255,255] Виробник: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch
          \n %c[d_cyan] пiS %c[0,255,255,255] Рік виробництва: %c[ui_gray_1]1996
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36ka4k">
        <text>
            G36KA4
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36ka4_descr">
        <text>
            На початку 1990-х років гвинтівка H&amp;K G-36 була відома як проект HK-50. Після
            скасування проектів G11 та G41 на озброєнні Бундесверу залишились застарілі
            гвинтівки G3. Компанія Heckler &amp; Koch мала розробити нову штурмову гвинтівку як
            для німецької армії, так і для експорту. У 2016-2017 роках з'явився варіант
            G36KA4, який покращив G36K. На рукоятці була встановлена фірмова система HKey
            mod, що дозволило додати більше тактичних аксесуарів, важчий ствол, а також
            прибрали оптичний приціл x3 на рукоятці для перенесення на більш низькопрофільну
            планку KAC BUIS з можливістю приєднання гранатомета.
          \n
          \n %c[0,255,255,255]PROPERTIES:
          \n %c[d_cyan] пiS %c[0,255,255,255] Походження: %c[ui_gray_1] Німеччина
          \n %c[d_cyan] пїS %c[0,255,255,255] Виробник: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch
          \n %c[d_cyan] пiS %c[0,255,255,255] Рік виробництва: %c[ui_gray_1]1997
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36nimble_rwap">
        <text>
            G36C "Мерс"
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36nimble_rwap_descr">
        <text>
            На початку 1990-х років гвинтівка H&amp;K G-36 була відома як проект HK-50. Після
            скасування проектів G11 та G41 на озброєнні Бундесверу залишились застарілі
            гвинтівки G3. Компанія Heckler &amp; Koch вирішила розробити нову штурмову гвинтівку
            як для німецької армії, так і для експорту. Нова штурмова гвинтівка під набій
            5.56x45мм була прийнята на озброєння Бундесверу в 1995 році, а також потрапила
            до рук різних правоохоронних органів по всьому світу, включаючи британську
            поліцію та деякі поліцейські департаменти США. На сьогоднішній день було дуже
            мало скарг на цю гвинтівку. Вона точна, надійна і проста в обслуговуванні.
            Варіант G36c, виготовлений на замовлення, з чотирикутною планкою B&amp;T та лазерним
            прицілом, зробленим за індивідуальним замовленням.
          \n
          \n %c[0,255,255,255]PROPERTIES:
          \n %c[d_cyan] пiS %c[0,255,255,255] Походження: %c[ui_gray_1] Німеччина
          \n %c[d_cyan] пїS %c[0,255,255,255] Виробник: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch
          \n %c[d_cyan] пiS %c[0,255,255,255] Рік виробництва: %c[ui_gray_1]1997
          \n
          \n &lt;0_255_255_255_255_color_num&gt;УНІКАЛЬНІСТЬ: %c[0,250,250,0]Ця спеціальна
            зброя, схожа на G36C, з модифікованим затвором з більшою частотою обертання,
            завдяки чому кулі мають більшу руйнівну силу для ураження цілі. Він також
            поставляється з направляючою планкою KAC та чотирикутною рукояткою B&amp;T. Рукоятка
            B&amp;T має лазерний приціл для нічних операцій та вертикальну рукоятку rvg для
            кращої точності та контролю віддачі.
          \n
        </text>
    </string>
</string_table>
