<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_addon_scope">
        <text>
            Приціл ПСО-1М (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_ac10632">
        <text>
            Приціл Barska ELECTRO SIGHT AC10632 (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_e0t2">
        <text>
            Приціл EOTech XPS3-0 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_rmr">
        <text>
            Trijicon RMR Red Dot Sight (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_specterDR">
        <text>
            Приціл ELCAN SpecterDR (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_surfire">
        <text>
            Глушник Surefire SOCOM556-MONSTER (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_0kp2">
        <text>
            Приціл ОКП-7 (кріплення: Пікатінні/Вівер) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_0kp2_descr">
        <text>
            Оригінальна конструкція прицілів ОКП дає можливість вести прицільний вогонь з
            нестійких положень і в умовах обстановки, що швидко змінюється, знижує
            стомлюваність, а також, при необхідності, дозволяє використовувати штатний
            механічний пристрій. Основна особливість прицілу – кріплення рефлектора без
            механічної оправи, що перекриває помітну частину секторів обстрілу. Захист
            рефлектора в екстремальних умовах забезпечується тонким та міцним металевим
            козирком, який практично не заважає при стрільбі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p29">
        <text>
            Приціл УСП-1 "Тюльпан" (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p29_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] більшість зброї Варшавського договору
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Уніфікований стрілецький приціл УСП-1 призначений для ведення
            прицільної стрільби з: 9А-91, АЕК-971, АЕК-973, АК «сотої серії», АК-74, АКМ,
            АКМС, АКС-74У, АН-94, АС «Вал», ТСК-94, ВСС « Гвинторіз», РПК-74, СВД, СВУ і
            СР-3М у світлий час доби і вночі за цілями, що світяться і підсвічуються. 1П29 –
            індекс прицілу УСП-1 Головного артилерійського управління МО СРСР. Створено в
            рамках ДКР «Тюльпан», звідки й отримав свою назву.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]4.0x
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]добрий
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицільної сітки: %c[ui_gray_1]УСП-1
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p59">
        <text>
            Приціл 1П59 "Гіперон" (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p59_descr">
        <text>
            Призначення прицілів снайперських панкратичних "Гіперон" - розвідка цілей та
            ведення прицільної стрільби зі снайперських гвинтівок. Забезпечують автоматичне
            введення кута прицілювання в процесі вимірювання дальності до мети. Використання
            при стрільбі зі снайперської гвинтівки панкратичного прицілу 1П59 "Гіперон"
            дозволяє підвищити ефективність стрільби із СВД у порівнянні зі штатним прицілом
            ПСО-1 у 1.3-2 рази (залежно від дальності та розмірів мети) за рахунок більшого
            збільшення, застосування більш точного далекоміра, поєднання операцій
            вимірювання дальності до мети та введення кутів прицілювання, а також розміщення
            шкали введення кутів прицілювання в поле зору прицілу.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p76">
        <text>
            Приціл 1П76 "Ракурс-А" (кріплення "ластівчин хвіст") (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p76_descr">
        <text>
            Приціл має широке поле зору та одноразове збільшення, що дозволяє в умовах
            ведення динамічного бою проводити швидкий огляд місцевості одночасно неозброєним
            оком та через приціл без втрати видимості мети. З метою мінімізації ваги та
            габаритів у прицілі 1П76 застосовані обертальна система на призмі Пехана та
            механізм вивіряння з переміщенням об'єктива. Сітка підсвічується тритієвим
            світлоелементом.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p78gs">
        <text>
            Приціл 1П78-1 Каштан (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p78gs_descr">
        <text>
            Приціл оптичний 1П78-1 з кратністю 2.8 призначений для ведення прицільної
            стрільби на середній дистанції зі зброї, що має бічне посадкове місце для
            встановлення прицілу типу ластівчин хвіст.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1pn93">
        <text>
            Нічний приціл 1ПН93-4 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1pn93_descr">
        <text>
            Приціл нічний 1ПН93-4 на ЕОПі 3-го покоління, призначений для виявлення,
            розпізнавання та ведення прицільної стрільби на далекостях прямого пострілу при
            природному освітленні
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs">
        <text>
            Приціл нічний 1ПН93-1 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs_descr">
        <text>
            Нічний приціл фіксованої кратності (4 діоптрії). Варіант 1ПН93-1 призначений для
            ведення бою в умовах поганої видимості на середній дистанції з Автоматами
            Калашникова, АН-94, АС, ВСС... Для встановлення на зброю використовується
            стандартне в країнах-учасницях Варшавського договору кріплення типу «ластівчин
            хвіст».
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_226sig_kit">
        <text>
            Тактичний набір для Sig Sauer P226R (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_226sig_kit_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Пістолет Sig Sauer P226R
          \n
          \n%c[ui_gray_1] В комплект входять: подовжений ствол з різьбленням для установки
            ПБС, Ергономічне руків'я і приціл коліматорний Trijicon RMR з кріпленням. Ця
            модернізація є незворотною.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_23_up">
        <text>
            Ствол для КС-23 довжиною 510мм. (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_23_up_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабін КС-23
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Короткий, зручніший і легкий ствол для карабіна КС-23. Ця
            модернізація є незворотною.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_5c_tik">
        <text>
            Тактичний набір Special ISG (AK 5C)(BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_5c_tik_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабін AK 5C
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Набір компонентів для карабіну АК 5С. Перетворює стандартний АК
            5С на укорочений варіант з обважуванням на всі випадки життя. Набір з'явився в
            Зоні невдовзі після появи угруповання ISG.
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Набір включає: тактичну рукоятку, ЛЦУ, оптичні
            приціли D'evo x6 і LCO, а також короткий ствол з усіма необхідними вузлами . В
            наявності модифікований газовий модуль внаслідок чого модель має більш високу
            скорострільність у порівнянні з оригіналом. (Ця модернізація є незворотною).
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_ac10632_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]всі гвинтівки НАТО
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Коліматорний приціл ELECTRO SIGHT 1x22x33 для швидкого
            прицілювання. Удароміцний, підходить під усі види зброї із планкою «Пікатінні».
            Вибір рівня яскравості підсвічування прицільної марки (7 ступенів) дозволяє
            використовувати приціл при різних рівнях освітленості.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]відсутнє (коліматор)
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]відмінний
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_acog">
        <text>
            Приціл ACOG (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_acog_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]всі гвинтівки НАТО
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Знімний оптичний приціл, призначений для гвинтівок країн НАТО .
            ACOG розшифровується як Advanced Combat Optical Gunsight і належить до сімейства
            оптичних прицілів, які випускає компанія Trijicon. Приціли цього встановлюються
            на планку «Пікатінні» і мають тритієву підсвічування. Даний екземпляр з
            прицільною сіткою USMC і кратністю 3.5х. %c[d_purple] • %c[ui_gray_2]
            Збільшення: %c[ui_gray_1]4x
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]відмінний
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицільної сітки: %c[ui_gray_1]USMC
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_aim_low">
        <text>
            Приціл Aimpoint Micro T1 (низьке кріплення) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_aim_low_descr">
        <text>
            Маючи міцність, яка зробила приціли Aimpoint відомими всьому світу, ці маленькі
            приціли здатні так само витримувати екстремальні умови, додаючи лише незначну
            вагу до Вашої зброї. Дробові рушниці, нарізна зброя будь-яких систем та ручна
            короткоствольна вогнепальна зброя – ці приціли можуть впоратися з усім!
            Розроблені для мисливців, ці приціли є найлегшими коліматорними прицілами
            закритого типу. Полегшена нарізна зброя із встановленим Н-2 залишається такою ж
            легкою, як і з механічним прицілом, але дозволяє прицілюватися набагато швидше.
            %c[ui_gray_2]Ця модель має низьке кріплення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_aimpoint">
        <text>
            Приціл Aimpoint Red Dot (високе кріплення) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_aimpoint_descr">
        <text>
            Маючи міцність, яка зробила приціли Aimpoint відомими всьому світу, ці маленькі
            приціли здатні так само витримувати екстремальні умови, додаючи лише незначну
            вагу до Вашої зброї. Дробові рушниці, нарізна зброя будь-яких систем та ручна
            короткоствольна вогнепальна зброя – ці приціли можуть впоратися з усім!
            Розроблені для мисливців, ці приціли є найлегшими коліматорними прицілами
            закритого типу. Полегшена нарізна зброя із встановленим Н-2 залишається такою ж
            легкою, як і з механічним прицілом, але дозволяє прицілюватися набагато швидше.
            %c[ui_gray_2]Ця модель має високе кріплення.
          \n• Необмежене поле зору
          \n• Без паралакса
          \n• Необмежене полегшення зору
          \n• Не піддається впливу екстремальних погодних умов
          \n• Надзвичайно міцна, міцна конструкція
          \n• Відсутність небезпечних матеріалів
          \n• Відсутнє лазерне випромінювання, яке може бути шкідливим для ваших очей
          \n• Підвищена впевненість прицілювання та ймовірність попадання
          \n• Зменшення часу навчання та споживання боєприпасів
          \n• Термін служби акумулятора вимірюється роками.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_aimpoint_pro">
        <text>
            Приціл Aimpoint PRO (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_aimpoint_pro_descr">
        <text>
            Коліматорний приціл Aimpoint Patrol Rifle Optic (PRO) розроблений за участю
            відомої групи нинішніх і колишніх професіоналів. Patrol Rifle Optic містить
            багато ніколи раніше не бачених функцій, щоб максимально підвищити ефективність
            цього прицілу в складних умовах, з якими стикаються сучасні правоохоронні
            органи. Приціл Aimpoint® PRO поставляється в готовому комплекті за доступною
            ціною, концепція, яка дуже подобається підрозділам правоохоронних органів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_apsabigo">
        <text>
            Тактичний набір для АПС (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_apsabigo_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет АПС
          \n
          \n%c[ui_gray_1] У комплект входять: подовжений ствол з можливістю встановлення
            ПБС для АПБ, ергономічна накладка на пістолетне руків'я і прицільні пристрої з
            тритієвими вставками. Ця модернізація є незворотною.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_archangel">
        <text>
            Полімерний матеріал Promag Archangel для Remington M700 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_archangel_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Полімерне ложе Archangel для гвинтівки Remington Model 700
            виробництва Promag. У комплекті набір магазинів на 20 набоїв. Ця модернізація є
            незворотною.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_cmore">
        <text>
            Тактичний приціл C-MORE (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_cmore_descr">
        <text>
            Коліматорний приціл відкритого типу C-More Railway, який не перекриває стрілку
            огляд, дозволяючи користуватися периферичним зором і дивитися обома очима під
            час прицілювання. Прицільна марка є крапкою червоного кольору. Можна миттєво
            встановити на планку Вівера або Пікатінні.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1] немає (коліматор)
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]хороший
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_compm4s">
        <text>
            Приціл Aimpoint CompM4s (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_compm4s_descr">
        <text>
            Закритий приціл коліматора від шведської компанії Aimpoint AB. Призначений для
            точної стрільби на малих і середніх дистанціях.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_d0cter">
        <text>
            Приціл Docter Sight III (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_d0cter_descr">
        <text>
            Docter Sight III від компанії DocterOptics - мініатюрний оптичний прилад
            третього покоління. Інтуїтивно зрозумілий, легкий у монтажі та використанні –
            коліматор приємно здивує досвідчених стрільців. Конструкція прицілу така, що він
            не потребує повторних пристрілок і не порушує баланс зброї. У поєднанні з
            надійністю та загальним дизайном Docter Sight III стає незамінним помічником у
            Зоні
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_deltapoint">
        <text>
            Приціл Deltapoint PRO (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_psicho_rmr">
        <text>
            Тактичний комплект PSO RMR. (для кріплення «ластівчин хвіст» і пікатінні/ткача)
            (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_psicho_rmr_descr">
        <text>
            Даний тактичний комплект включає комбінацію двох прицілів білоруських компаній
            БелОМО та американських компаній Trijicon. Комплект дає можливість встановити
            два приціли ПСО-1М2-1 і Trijicon RMR на гвинтівки, які мають як кріплення
            «ласточкиний хвіст» так і пікатінні. Така установка дозволяє стрільцю
            використовувати свою гвинтівку на коротких і довгих дистанціях без будь-якого
            дискомфорту.
        </text>
    </string>
</string_table>
