<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!--
	Weapons
-->
<string_table>

	<string id="st_wpn_colt1911_classic">
		<text>Colt M1911 "Classic"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_classic_s">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_classic_descr">
		<text>Це оригінальний Colt 1911 року, зроблений Джоном Мозесом Браунінгом 1910 року і запатентований наступного року, звідси і позначення 1911 року. Ставши на озброєння 1913 року, він вважається найпершим успішним самозарядним пістолетом, здатним використовувати.45 ACP і бездоганно стріляти щонайменше 1000 патронів. Ви можете сказати, що це класичний М1911, а не М1911A1, за тим фактом, що він має менше вікно викиду гільзи, довший спусковий гачок і ромбоподібне руків'я, а також магазин всього на 7 патронів. Ця зброя, хоч і трохи змінена, потрапила в Зону з чорного ринку, але хто знає. Якщо ви хочете точний, потужний пістолет із стерпною віддачею, цей варіант може бути для вас, щоправда, на нього не можна поставити глушник.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911a1">
		<text>Colt M1911A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911a1_descr">
		<text>Вдосконалений Кольт 1911 року, створений з урахуванням досвіду Першої Світової війни і подальших конфліктів, створений у 1924 році. Однією з основних проблем, яка була в оригінального М1911 - це "укус курка", через недостатню довжину припливу клавіші запобіжника на руків'ї, який було збільшено. Крім того, форму рукоятки було змінено, щоб бути більш ергономічною: зроблено виточку для пальця за спусковим гачком, щоб допомогти з різними формами рук, зменшено спусковий гачок і його хід, нові прицільні пристосування і спрощені щічки рукояті. Усі ці зміни, деякі з яких є суперечливими, на кшталт нової форми запобіжника і спускового гачка, але захист курка і прицільні пристосування є корисним поліпшенням. Хороший варіант, щоправда деякі користувачі ще віддають перевагу оригіналу, обходячи проблему "укусу" одноруким хватом.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911_tokarev">
		<text>Ukrainian Contract Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_tokarev_descr">
		<text>"російська версія" 1911 року. Єдина відмінність тут полягатиме в тому, що він має маркування кирилицею, але, схоже, це один зі старих варіантів, без вказівки на російське замовлення. Він ідентичний до оригінального Кольта, але однією з ключових відмінностей є не той факт, що його використовує народ підарасів, а магазин і ствол трохи модифіковані, для простоти переходу з.45 ACP на 7,62x25 мм Токарєва.</text>
	</string>

	<string id="st_up_add_colttokarev_name">
		<text>Зміна калібру на 7.62x25</text>
	</string>

	<string id="st_up_add_sw645_name">
		<text>Зміна калібру на .45 ACP</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sw645">
		<text>Smith &amp; Wesson 645</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sw645_descr">
		<text>Smith &amp; Wesson Model 659 - це компактний пістолет 9mm, виготовлений 1981 року і знятий з виробництва 1988 року, незважаючи на це, багато людей з чорного ринку можуть отримати його, не кажучи вже про те, щоб навіть зробити незаконну копію. S&amp;W 659 виготовлений майже повністю з нержавіючої сталі і, тому, надзвичайно стійкий до суворих погодних умов. Його з легкістю будь-який технік переробить на .45 ACP, перетворивши його на S&amp;W Model 645. Загалом, хороший запасний пістолет, якщо вам потрібна легкість і зручність у бою.\n \n
		%c[ui_gray_2]МОДУЛІ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 9 мм\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m45">
		<text>Colt M45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m45_descr">
		<text>Современный вариант M1911, это стандартный пистолет разведгрупп Корпуса морской пехоты США с 1985 года. Автором этой модификации был полковник КМП США Роберт Янг. Это по сути M1911A1, с деталями от разных производителей, поскольку у него есть кожух-затвор от Springfield Armory, кнопка сброса магазина от Wilson Combat и прочее от Nowlin Manufacturing. Результаты, хотя и звучат как «Монстр Франкенштейна», но на самом деле этот пистолет совершенней, чем оригинальный М1911А1. Наемники предпочитают его из-за гибкости настроек, а базовые улучшения - это просто бонусы.\n \n
		%c[ui_gray_2]МОДУЛІ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник .45 ACP \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m45a1">
		<text>Colt M45A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m45a1_descr">
		<text>Подальший розвиток M45, це стандартний пістолет для розвідгруп Корпусу морської піхоти США з 1985 року. Порівняно з M45, поліпшення M45A1 мають подвійну зворотну пружину, що розподіляє силу віддачі патрона.45 ACP, знижуючи піковий імпульс віддачі, червоні тритієві прицільні пристосування, 127-мм спортивний ствол, амбідекстральний запобіжник, планку Пікатінні на рамці та покриття Cerakote. Колір покриття, звісно, спірний для Зони, але це може бути гордістю Найманця. \n \n %c[ui_gray_2]МОДУЛІ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник .45 ACP \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svi">
		<text>Strayer Voigt Infinity</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svi_s">
		<text>SVI 2011</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svi_descr">
		<text>Strayer-Voigt Inc. є виробником модульних пістолетів на базі M1911, зокрема Strayer-Voigt Infinity, SVI для стислості. Це спортивний пістолет, тому він досить дорогий і рідкісний, і тому він недоступний для будь-якої армії або простого озброєного громадянина. Як він узагалі потрапив у Зону? Імовірно, з американськими найманцями, можливо навіть із тими, що супроводжували мисливців на химер. Основна перевага цього пістолета у 15-зарядному магазині, що є його візитною карткою. Крім того, в ньому встановлено УСМ з режимом стрільби чергами і як вишенька на торті - сині тритієві марки в мушці і цілику. Але не думайте, більш точна підгонка деталей і режим стрільби чергами не сказати що добре позначається на надійності. \n \n
		%c[ui_gray_2]МОДУЛІ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник .45 ACP \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_coonan357">
		<text>Coonan .357 Magnum Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_coonan357_s">
		<text>Coonan .357</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_coonan357_descr">
		<text>Coonan.357 Magnum - це така собі кишенькова гаубиця, в якій використовується.357 Magnum, виконана на базі Colt 1911. Змінюється рукоятка, кожух-затвор і ствол, які здатні витримати цей патрон. Судячи з усього, це прийшло через Зону завдяки... Якійсь зловісній групі, як вони його придбали - незрозуміло, але, судячи з того, наскільки неохайним, химерним і побитим, він міг навіть бути нелегальною копією Кунана. На жаль, зброя не зовсім найкраща, коли йдеться про точність, але віддача терпима (якщо ви не стріляєте швидко), а ергономіка, компактність і зручність користування чудові, особливо на тлі деяких інших пістолетів.357, таких як Desert Eagle. </text>
	</string>

</string_table>
