<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_af_nk_doom_name">
        <text>
            Doom
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_doom_descr">
        <text>
            Рви і шматуй, поки не скінчиш. Подейкують, що якийсь п'яний бандит пішов у бій з
            цим артефактом і своїм вірним ножем проти численних кровососів і залишився
            живим. Артефакт збільшує захист від усіх атак мутантів і підтримує різні
            регенеративні процеси, що ще більше допомагає в бою. Тривале використання
            надзвичайно обтяжливе для користувача, що зрештою призводить до перетворення на
            божевільного звіра, одержимого боротьбою і втратою розуму. Надзвичайно
            радіоактивний і дорогий.
          \n
          \n%c[0,255,0,0]Унікальний артефакт рівня 4
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,125,0,210] Велике психічне виснаження
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125] Середнє відновлення життєвих сил
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,180,225,255] Надзвичайно високий захист від розривів
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,180,225,255]Високий захист від ударів
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_bloodcompass_name">
        <text>
            Компас крові
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_bloodcompass_descr">
        <text>
            Відносно новий артефакт у Зоні, його бачили лише кілька людей. На відміну від
            свого брата, компаса, він дозволяє вам зустрітися з небезпекою і своїми
            страхами, а не уникати їх. Коли ви торкаєтесь цього артефакту, все ваше тіло
            ніби горить. Моторошне червоне сяйво наповнює вас хоробрістю, і ви розумієте, що
            якщо ви зможете якось впоратися з його недоліками, цей артефакт може суттєво
            допомогти вам у ваших подорожах. Надзвичайно радіоактивний і дорогий, можливо,
            найцінніший артефакт, знайдений у Зоні.
          \n
          \n%c[0,255,0,0]Унікальний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,133,32,12]Вкрай високий ризик кровотечі
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0]Вкрай висока термічна вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,255,0]Вкрай висока хімічна вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,74,134,232]Вкрай висока вразливість до ударів
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,255,0] Сильне антигравітаційне поле
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125] Високе відновлення життєвих сил
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,125,0,210]Невелике відновлення психіки
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,120,120,120] Високий бойовий захист
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,180,225,255]Високий фізичний захист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_archdragonseye_name">
        <text>
            Око Архідракона
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_archdragonseye_descr">
        <text>
            Неймовірно сильний артефакт, здатний зцілити більшість ран і навіть радіаційне
            отруєння зазвичай менш ніж за хвилину. Ти боїшся тримати його в руках, не кажучи
            вже про те, щоб дивитися прямо в очі. Його погляд стежить за кожним твоїм
            кроком, тобі здається, що він хоче спалити тебе живцем. Чомусь він популярний
            серед колекціонерів, можливо, їм подобається відганяти ним людей або вони хочуть
            залікувати якісь старі рани? У будь-якому випадку, він дуже дорогий, і це робить
            вас щасливим сталкером, навіть якщо ви відчуваєте, що можете натрапити на
            аномалію спалювання, якщо продасте цей артефакт.
          \n
          \n%c[0,133,32,12]Коагуляційний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0] Надзвичайно висока теплова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,125,0,210] Середня шкода псі-здоров'ю
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102] Висока фільтрація радіації
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,133,32,12] Високе загоєння ран
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125] Середнє відновлення життєздатності
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_goldenchrysanthemum_name">
        <text>
            Золота хризантема
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_goldenchrysanthemum_descr">
        <text>
            Красива квітка, яка, схоже, виросла в аномальній зоні над підземним родовищем
            дорогоцінних металів, що призвело до часткової заміни хлорофілу на золото.
            Розкопки, щоб знайти жилу, ймовірно, були б майже неможливими з усіма аномаліями
            навколо, тому вам доведеться задовольнитися лише цією квіткою. Вона може
            похвалитися дуже сильним антигравітаційним полем, а також може фільтрувати різні
            токсини і радіоактивні частинки від користувача. Він дуже крихкий і може
            розплавитися при високих температурах разом з людиною, яка його носить. Він
            також робить користувача вразливим до всіх форм фізичних ушкоджень і кровотеч.
            Дуже дорогий.
          \n
          \n%c[0,255,255,0]Антигравітаційний артефакт рівня 4
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,133,32,12]Високий ризик кровотечі
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0] Надзвичайно висока термічна вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,120,120,120]Висока бойова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,180,225,255]Висока фізична вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,255,0] Надзвичайно сильне антигравітаційне поле
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102] Надзвичайно висока фільтрація радіації
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,200,255,0] Високий хімічний захист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_foolsgold_name">
        <text>
            Золото дурня
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_foolsgold_descr">
        <text>
            Артефакт, який виглядає як шматок золота, але насправді є лише сильно
            гравітаційно деформованим піритом. Має надзвичайно сильне антигравітаційне поле,
            яке дозволяє переносити додаткову кількість здобичі, збільшує вашу енергію, а
            також підвищує ваші рефлекси в бою. Має багато недоліків, але ціна - не один з
            них, можливо, один з найцінніших артефактів у Зоні.
          \n
          \n%c[0,255,255,0]Антигравітаційний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,213,70,125]Високий рівень витоку життєвих сил
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,74,134,232] Надзвичайно висока вразливість до ударів
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,125,0,210]Невеликий витік психіки
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,255,0] Надзвичайно сильне антигравітаційне поле
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_galaxy_name">
        <text>
            Галактика
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_galaxy_descr">
        <text>
            Сферичний артефакт великої маси та ціни. Виглядає як галактика, що потрапила в
            скляну кулю, звідси і назва. Має дивовижні можливості фільтрації радіації, що
            дозволяє носити з собою кілька артефактів або перебувати в радіоактивному
            середовищі протягом тривалого часу. Заспокоює розум істот, що знаходяться
            поблизу, підвищуючи психічний захист і знижуючи агресію мутантів. Постійно
            висмоктує енергію та життєві сили з користувача, щоб підтримувати свої ефекти.
            Настільки важкий, що може вбити людину, якщо кинути його в голову.
          \n
          \n%c[0,255,217,102]Антирадіаційний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,133,32,12] Середній ризик кровотечі
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,213,70,125]Невелика втрата життєвих сил
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102] Надзвичайно висока фільтрація радіації
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_blackhole_name">
        <text>
            Чорна діра
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_blackhole_descr">
        <text>
            Міні-чорна діра. З невеликою вправністю ви можете штовхати її навколо і
            "тримати", поки вона летить у ваших руках. Ви не можете проштовхнутись крізь
            гравітаційне поле або доторкнутись до центру, якщо він взагалі існує, артефакт
            просто вислизає і падає на землю. Він всмоктує різні речі на користь
            користувача, такі як радіація, кулі, висока температура і токсичні частинки, але
            також поглинає або прискорює інші речі поблизу, такі як блискавки, кігті
            мутантів або кров, що витікає з ваших ран. Надзвичайно дорогий і важкий у
            спорядженні.
          \n
          \n%c[0,255,217,102]Протирадіаційний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,133,32,12] Середній ризик кровотечі
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,74,134,232]Вкрай висока вразливість до шоку
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,180,225,255]Висока фізична вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102] Надзвичайно висока фільтрація радіації
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,160,0]Середній теплозахист
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,200,255,0]Середній хімічний захист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_dahlia_name">
        <text>
            Жоржина
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_dahlia_descr">
        <text>
            Настільки ж прекрасна, як і смертоносна, ніжна квітка жоржини, перетворена на
            артефакт, обіцяє багато користі для здоров'я, але в зонах хімічних і електричних
            аномалій намагатиметься вбити вас або повільно звести з розуму. Дуже
            радіоактивний і дорогий, один з найцінніших артефактів у Зоні, ціну на який
            роздувають нерозумні колекціонери за її межами. Існує безліч повідомлень про
            людей, які загадковим чином помирали після контакту з цим артефактом.
          \n
          \n%c[0,133,32,12]Коагуляційний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Highly radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,255,0] Надзвичайно висока хімічна вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,74,134,232]Вкрай висока вразливість до ударів
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,180,225,255]Висока фізична вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,133,32,12] Надзвичайно швидке загоєння ран
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125]Високий рівень відновлення життєздатності
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_everlastinglove_name">
        <text>
            Вічна любов
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_everlastinglove_descr">
        <text>
            Вогонь і вода застрягли в антигравітаційному полі у формі серця, можлива
            еволюція артефакту "Серце", але це не підтверджено. Ви не можете безпосередньо
            доторкнутися до артефакту, тільки переміщати поле навколо. Навіть якби ви могли,
            ви б просто обпеклися. Вдихання пари, здається, має заспокійливі та
            регенеративні властивості. Сильно радіоактивний і підвищує вразливість до вогню
            та електрики, але завдяки перевагам додаткового відновлення життєвих сил,
            спокою, вантажопідйомності та ціні, ви відчуваєте, що можете закохатися в цей
            артефакт.
          \n
          \n%c[0,213,70,125]Артефакт життєвої сили 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0] Надзвичайно висока теплова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,74,134,232]Вкрай висока вразливість до ударів
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,255,0] Середнє антигравітаційне поле
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125] Високе відновлення життєвих сил
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_anomalousliver_name">
        <text>
            Аномальна печінка
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_anomalousliver_descr">
        <text>
            Щоразу, коли ви відкушуєте шматочок, ви відчуваєте себе не дуже добре, але,
            принаймні, ви більше не голодні. Печінка регенерує надзвичайно швидко і ніколи
            не вичерпується. Судячи з розміру, це може бути залишок химери, яка випадково
            потрапила в гравітаційну аномалію. Якщо продати її якомусь вченому, вона могла б
            вирішити світову проблему голоду, тож, напевно, коштує чималих грошей.
          \n
          \n%c[0,255,0,0]Унікальний артефакт рівня 2
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,125,0,210]Вкрай високе психічне виснаження
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,0,0]Extremely satiating
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_rubyrose_name">
        <text>
            Рубі Роуз
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_rubyrose_descr">
        <text>
            Рубінове дорогоцінне каміння, що злегка нагадує форму троянди. Гострі кристали
            здатні пробити ваш одяг і шкіру наскрізь, підживлюючи регенераційні та захисні
            сили артефакту вашою кров'ю. Надзвичайно радіоактивний і дорогий, завдяки своїм
            сильним властивостям і тому факту, що він виготовлений з цінного дорогоцінного
            каменю, як сталкери, так і колекціонери хочуть мати його у своїй колекції.
          \n
          \n%c[0,213,70,125]Артефакт життєвої сили 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,133,32,12]Вкрай високий ризик кровотечі
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,120,120,120]Висока бойова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,180,225,255]Висока фізична вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125] Надзвичайно високе відновлення життєвих сил
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,160,0] Високий термозахист
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,200,255,0] Високий хімічний захист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_electrolytes_name">
        <text>
            Електроліти
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_electrolytes_descr">
        <text>
            Далекий родич артефакту "Мамине намисто". Маленькі сині пакетики наповнені
            електролітною рідиною, яка підвищує витривалість, рефлекси та регенераційні
            можливості користувача. Вразливий до випаровування, артефакт намагатиметься
            вкрасти воду та електроліти з тіла користувача під впливом високих температур.
            Мішки також дуже легко проколоти, тому рекомендується бути обережним у боротьбі
            з мутантами. Надзвичайно радіоактивний і дуже дорогий.
          \n
          \n%c[0,0,200,255]Енергетичний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0] Надзвичайно висока теплова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,180,225,255]Висока фізична вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125] Середнє відновлення життєвих сил
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,255]Середнє відновлення енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_luminewheel_name">
        <text>
            Lumine Wheel
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_luminewheel_descr">
        <text>
            Спочатку артефакт був помічений на Земснаряді в Затоні, відтоді він був
            розмножений Зоною, і тепер його копії з новими властивостями з'являються то тут,
            то там. Цей екземпляр став дуже сильним енергетичним артефактом. Він підвищує
            витривалість і стійкість користувача до псі-хвиль. Виготовлений з невідомого,
            живого металу, він все ще вразливий до корозії та електрики, проводячи надлишок
            прямо на користувача. Надзвичайна радіоактивність змушує цей артефакт сяяти дуже
            яскраво.
          \n
          \nМоже використовуватися для освітлення навколишньої місцевості в темряві, іноді
            використовується силами винищувачів мутантів або сталкерами, які хочуть
            висвітлити ворожі позиції.
          \n
          \n%c[0,0,200,255]Артефакт енергії 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,255,0] Надзвичайно висока хімічна вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,74,134,232]Вкрай висока вразливість до ударів
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,0,0]Випромінює багато світла
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,255]Висока швидкість відновлення енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_amber_name">
        <text>
            Амбер.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_amber_descr">
        <text>
            Простий бурштиновий самоцвіт, що перетворився на артефакт під час одного з
            численних вибухів. Неймовірно гарячий на дотик, він спалює радіацію та плоть.
            Може бути проданий за непогану ціну.
          \n
          \n%c[0,255,0,0]Унікальний артефакт рівня 1
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0]Висока теплова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,255,0] Середня хімічна вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102]Висока фільтрація радіації
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_topaz_name">
        <text>
            Топаз
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_topaz_descr">
        <text>
            Топаз в необробленому вигляді фільтрує невелику кількість випромінювання, але
            притягує додаткові психічні хвилі. Саме цей вид хвиль заважає загоєнню ран через
            невідомі механізми. Досить дешевий артефакт.
          \n
          \n%c[0,255,0,0]Унікальний артефакт 0 рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,133,32,12] Середній ризик кровотечі
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102]Середня фільтрація радіації
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_garnet_name">
        <text>
            Гранат
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_garnet_descr">
        <text>
            Можливо, чутливий криваво-червоний гранат, його антирадіаційна та антипсихічна
            сила живиться вашою власною кров'ю, і він зробить все, щоб харчуватися нею,
            наприклад, ще більше відкриє ваші рани або створить міні-гравітаційні поля, які
            прискорюють атаки мутантів. Досить дорогий.
          \n
          \n%c[0,255,0,0]Унікальний артефакт рівня 2
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,133,32,12]Високий ризик кровотечі
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,213,70,125]Невеликий відтік життєвих сил
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,180,225,255]Висока фізична вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102] Надзвичайно висока фільтрація радіації
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_tourmarine_name">
        <text>
            Tourmarine
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_tourmarine_descr">
        <text>
            Гірська порода з турмалієвого каменю. Через аномальний вплив перетворився на
            артефакт. Він може похвалитися надзвичайно високою фільтрацією радіації та
            психологічним захистом, але має деякі суттєві недоліки, які не повинні стати
            великою проблемою для ветерана-сталкеру. Дорого коштує.
          \n
          \n%c[0,255,0,0]Унікальний артефакт 3-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,133,32,12]Високий ризик кровотечі
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,213,70,125]Середній відтік життєвих сил
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,0,200,255]Середні втрати енергії
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102] Надзвичайно висока фільтрація радіації
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,125,0,210] Незначне відновлення психіки
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_ametrine_name">
        <text>
            Аметрин
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_ametrine_descr">
        <text>
            Один з найсильніших антирадіаційних артефактів Зони, ще один дорогоцінний
            камінь, який перетворився на артефакт завдяки аномальним перешкодам. Він може
            підтримувати кілька артефактів високого рівня, а також регенерувати невелику
            кількість психічного здоров'я. Користувач не може заходити в аномальні зони,
            коли носить цей артефакт, це буде просто самогубством через сильне обнулення
            захисту, спричинене унікальними псі-хвилями цього артефакту. Вони також
            викликають додаткове відчуття голоду через можливе перемикання сигналів голоду в
            мозку. Він також крихкий, а це означає, що в бойових ситуаціях артефакт може
            зламатися і стати нестабільним. Вчені припускають, що це може призвести до
            виникнення міні-сингулярності, яка засмокче користувача, але поки що ніхто не
            бачив, як це відбувається. Артефакт загалом є досить загадковим, про нього ще
            багато чого не зрозуміло. Одне, що відомо, це те, що він надзвичайно дорогий.
          \n
          \n%c[0,255,0,0]Унікальний артефакт рівня 4
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,0,0] Викликає середній голод
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0] Надзвичайно висока термічна вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,255,0] Надзвичайно висока хімічна вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,74,134,232]Вкрай висока вразливість до ударів
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,120,120,120]Висока бойова вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102] Надзвичайно висока фільтрація радіації
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,125,0,210]Середнє відновлення психіки
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_magmashard_name">
        <text>
            Осколок магми
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_magmashard_descr">
        <text>
            Неймовірно міцний магматичний камінь з розпеченими, гострими краями. Скоріш за
            все, це продукт термальних аномалій, але вчені стверджують, що він міг
            утворитися з якихось глибоких підземних лавових шахт. Невідомо, наскільки
            глибоко вглиб Землі простягається Зона. Його можна використовувати як
            імпровізовану зброю ближнього бою, якщо вміло прикріпити до вогнетривкої
            жердини, або як броню, якщо вдасться уникнути дотику до лавових лез. Темний
            камінь поглинає надлишок тепла з повітря і передає його краям, які постійно
            обпікають шкіру і можуть легко її проколоти. Рекомендується поводитися з ним з
            максимальною обережністю. Надзвичайно радіоактивний і дорогий.
          \n
          \nМоже використовуватися для освітлення навколишньої місцевості в темряві, іноді
            використовується силами винищувачів мутантів або сталкерами, які хочуть
            висвітлити ворожі позиції.
          \n
          \n%c[0,255,160,0]Тепловий артефакт рівня 4
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,133,32,12]Високий ризик кровотечі
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,213,70,125]Високий відтік життєвих сил
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,0,0]Випромінює багато світла
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,160,0] Надзвичайно високий термозахист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_ash_name">
        <text>
            Попіл
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_ash_descr">
        <text>
            Куля злиплого радіоактивного попелу. Біологічне сканування, проведене вченими,
            показало, що цей артефакт в основному складається з предметів і живих істот, які
            згоріли в теплових аномаліях. Поглинає тепло і псі-хвилі, перетворюючи їх на
            світло і токсичні частинки. Вплив на артефакт додаткових хімічних речовин може
            призвести до того, що він вивільнить накопичені токсичні частинки, які згодом
            можуть мати катастрофічний вплив на здоров'я користувача. Досить щільний і
            важкий, надзвичайно радіоактивний і дорогий.
          \n
          \nМоже використовуватися для освітлення навколишньої місцевості в темряві, іноді
            використовується силами винищення мутантів або сталкерами, які хочуть висвітлити
            ворожі позиції.
          \n
          \n%c[0,255,160,0]Тепловий артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,213,70,125]Високий рівень витоку життєвих сил
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,255,0] Надзвичайно висока хімічна вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,0,0]Випромінює багато світла
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,160,0] Надзвичайно високий термозахист
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,125,0,210]Невелике відновлення психіки
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_emerald_name">
        <text>
            Смарагд.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_emerald_descr">
        <text>
            Аномальний кристал смарагду з неймовірно високою чистотою. Він фільтрує різні
            токсини, радіацію та стабілізує рівень pH крові користувача, дозволяючи більш
            контрольоване дихання та підвищуючи витривалість. Надзвичайно крихкий, артефакт
            може витримати лише невелику кількість пошкоджень, перш ніж вибухнути аномальною
            енергією. Колекціонери за межами Зони дуже зацікавлені в придбанні такого
            артефакту для своїх колекцій. Це, в поєднанні з сильними позитивними
            властивостями і простими недоліками, призводить до того, що ціна на нього є
            однією з найвищих серед усіх артефактів.
          \n
          \n%c[0,200,255,0]Кислотний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,120,120,120]Вкрай висока бойова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,180,225,255]Вкрай висока фізична вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102] Надзвичайно висока фільтрація радіації
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,160,0] Надзвичайно високий хімічний захист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_stoneskull_name">
        <text>
            Кам'яний череп.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_stoneskull_descr">
        <text>
            Скам'янілий череп, вкритий різними органічними речовинами та мохом. Вчені
            припускають, що артефакт, який обтяжує користувача, якось пов'язаний з
            величезною кількістю газу, що виділяється і затримується в гравітаційній
            бульбашці всередині артефакту, коли він торкається живих людей, але більшість
            сталкерів вважають, що це просто душа бідолахи. Череп випускає протитоксичний
            газ, який захищає від хімічних речовин, псі-хвиль, а також регенерує
            користувача. Металеві утворення в артефакті притягують додаткову радіацію та
            електрику. Дуже дорогий, один з найцінніших артефактів Зони.
          \n
          \n%c[0,200,255,0]Кислотний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,255,0] Незначне гравітаційне поле
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,74,134,232]Вкрай висока вразливість до ударів
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,160,0] Надзвичайно високий хімічний захист
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125]Високий рівень відновлення життєздатності
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_zeus_name">
        <text>
            Зевсе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_zeus_descr">
        <text>
            Кристалізована маса з кулею, що світиться в центрі, названа на честь грецького
            бога. Здається, що він містить нескінченну кількість енергії, поглинаючи всю
            електрику навколо себе і повністю захищаючи від пошкоджень. Він також поглинає
            величезну кількість псі-і навіть радіохвиль з радіусом у кілька кілометрів,
            порушуючи зв'язок і послаблюючи сили місцевих мутантів ціною психіки
            користувача. Використання цього артефакту протягом тривалого часу втомлює
            користувача і зрештою повністю перевантажує мозок і нервову систему, що
            призводить до миттєвої смерті. Коли кілька КПК перестають працювати одночасно,
            команда сталкерів знає, що настав час полювати на Зевса. Надзвичайно
            радіоактивний і дорогий.
          \n
          \nАртефакт, здається, зберігає нескінченну кількість електричної енергії. Він
            перетворює її і передає користувачеві, різко підвищуючи бойові рефлекси.
          \n
          \n%c[0,74,134,232]Електричний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,0,200,255]Середній витік енергії
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,125,0,210]Високий рівень витоку психіки
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,74,134,232] Надзвичайно високий захист від ударів
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,120,120,120] Надзвичайно високий бойовий захист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_taser_name">
        <text>
            Електрошокер.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_taser_descr">
        <text>
            Гірська порода, наповнена мінералом кіанітом. Перетворившись на артефакт, він
            тепер поглинає електричну енергію і зберігає більшу її частину на кінчику, заряд
            настільки сильний, що може підстрибнути і вивести супротивника з ладу на кілька
            секунд, як електрошокер. Корисний проти мутантів, які підійшли надто близько.
            Електричні розряди через близькість до тіла також періодично впливають на
            користувача в меншій мірі, завдаючи шкоди, але також поповнюючи енергію та
            витривалість. Камінь надзвичайно радіоактивний, вразливий до високої
            температури, хімікатів і жадібних торговців.
          \n
          \nАртефакт накопичує електричну енергію, перетворює її і передає користувачеві,
            підвищуючи витривалість.
          \n
          \n%c[0,74,134,232]Електричний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,213,70,125] Середній витік життєвих сил
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0]Висока теплова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,255,0]Висока хімічна вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,74,134,232] Надзвичайно високий захист від ударів
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,180,225,255] Високий фізичний захист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_transistor_name">
        <text>
            Транзистор
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_transistor_descr">
        <text>
            Хвилястий шматок електричної мережі, що живить потяги. Він якимось чином
            перетворився на артефакт і вперше був знайдений в аномальному залізничному
            тунелі відважною командою сталкерів, які працювали на Вчених. Відтоді різні його
            версії почали з'являтися по всій Зоні, зазвичай у місцях, де є залізничні колії.
            Він контролює більшість психічних хвиль навколо користувача, захищаючи від
            шкоди, але також посилює будь-які місцеві електричні струми до смертельних
            величин і втягує їх, що призводить до швидкої смерті. Він також краде частину
            енергії у користувача, щоб живити себе. Надзвичайно радіоактивний і дорогий.
          \n
          \nЗменшує біль, який ви відчуваєте, і робить вас хоробрішими.
          \n
          \n%c[0,125,0,210]Психічний артефакт рівня 4
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,74,134,232] Надзвичайно висока вразливість до ударів
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,0,200,255]Середні втрати енергії
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,125,0,210] Середнє відновлення психіки
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_anomalousmarijuana_name">
        <text>
            Аномальна марихуана
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_anomalousmarijuana_descr">
        <text>
            Мабуть, це єдине, що залишилося від фридера, який ступив в аномалію. Один з його
            товаришів по команді повідомив, що вони намагалися виростити траву біля
            аномалій, щоб побачити, чи набуде вона нових властивостей, і їм це вдалося.
            Однак після нещасного випадку він вирішив, що більше не хоче брати участь у
            вирощуванні, і знищив рецепт. Рослина перетворилася на артефакт, а її краї стали
            фіолетовими, тепер вона росте в деяких місцях Зони, випадково поширюючись
            аномаліями і даючи кайф ще більшій кількості людей. Вона настільки сильна, що
            навіть її запах впливає на ендоканабіноїдну систему, захищаючи від псі-хвиль, а
            також зцілюючи користувача. Однак аномальний кайф робить вас дуже повільними в
            бою, що призводить до додаткових ударів і пошкоджень. Черговим сталкерам
            наказано знищити рослину і зупинити її ріст, якщо вона не заважає їхньому
            поточному завданню, але це здається марною справою, оскільки Зона продовжує
            відрощувати її в нових місцях. Високорадіоактивний, але дорогий, особливо коли
            йдеться про "Свободу".
          \n
          \n%c[0,125,0,210]Психічний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Highly radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,120,120,120]Висока бойова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,180,225,255]Висока фізична вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,133,32,12] Середнє загоєння ран
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125]Високий рівень відновлення життєздатності
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,125,0,210] Середнє відновлення психіки
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_emperor_name">
        <text>
            Імператор!
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_emperor_descr">
        <text>
            Красиве утворення золота в пастці всередині обсидіану. Вчені ламають голову над
            тим, як це було створено. Неймовірно міцний, він може витримати навіть кілька
            пострілів, перш ніж зламається. Ви можете відчути, як артефакт наказує вам різні
            речі, підвищуючи ваш бойовий дух, стійкість до псі-хвиль, бойову свідомість та
            ефективність. Гострий обсидіан легко прорізає все, в що ви його встромляєте, ваш
            одяг і шкіру, що призводить до сильної кровотечі, яка робить будь-яку рану
            смертельною, якщо її не лікувати. Вразливий до хімічних речовин і надзвичайно
            радіоактивний. Це один з найдорожчих артефактів Зони.
          \n
          \n%c[0,120,120,120]Бойовий артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,133,32,12]Вкрай високий ризик кровотечі
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,255,0]Вкрай висока хімічна вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,125,0,210] Незначне відновлення психіки
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,120,120,120] Високий бойовий захист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_titan_name">
        <text>
            Титан
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_titan_descr">
        <text>
            Гірська порода, наповнена титаном. Надзвичайно міцний, він забезпечує виживання
            користувача в будь-яких бойових ситуаціях, зміцнюючи шкіру сплавом і покращуючи
            регенерацію ран. У той час як сам метал досить стійкий, шкіра навколо нього -
            ні. Вона вбирає в себе додаткове тепло, електрику та психічні хвилі на шкоду
            користувачеві. Надзвичайно радіоактивний і дорогий.
          \n
          \n%c[0,120,120,120]Бойовий артефакт рівня 4
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0] Надзвичайно висока теплова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,74,134,232]Вкрай висока вразливість до ударів
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,125,0,210]Невеликий витік психіки
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125] Середнє відновлення життєвих сил
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,120,120,120] Високий бойовий захист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_eldenring_name">
        <text>
            Старовинний перстень
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_eldenring_descr">
        <text>
            Пряма еволюція артефакту "Перстень". Він може похвалитися підвищеним фізичним і
            психологічним захистом, а також здатністю досить швидко загоювати більшість ран.
            Він поглинає велику кількість електричної енергії з навколишнього середовища та
            користувача, що призводить до збільшення ударної шкоди та зниження витривалості.
            Він також дуже легко плавиться, високі температури роблять артефакт нестабільним
            і запалюють його, змушуючи користувача згоріти заживо. Надзвичайно радіоактивний
            і дорогий, але все одно не дасть вам жодної дівиці.
          \n
          \n%c[0,180,225,255]Непохитний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,0,200,255]Середній витік енергії
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0] Надзвичайно висока теплова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,74,134,232]Вкрай висока вразливість до ударів
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125] Високий рівень відновлення життєвих сил
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,125,0,210] Незначне відновлення психіки
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,180,225,255]Високий фізичний захист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_ares_name">
        <text>
            Аресе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_ares_descr">
        <text>
            Названий на честь грецького бога війни, цей колючий артефакт підвищує фізичний
            захист і дозволяє швидко загоїти будь-яку рану. Тривале використання без
            належного спорядження майже неможливе, не лише через надзвичайно високу
            радіоактивність, але й через те, що сам артефакт повільно зводить користувача з
            розуму. Відомо, що це якось пов'язано з тим, що надзвичайно швидкий процес
            загоєння негативно впливає на мозок, але для повного з'ясування цього механізму
            потрібні додаткові наукові дослідження. Дуже дорогий.
          \n
          \n%c[0,180,225,255]Непохитний артефакт 4-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Extremely radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,125,0,210] Середній психічний злив
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,133,32,12] Надзвичайно високе загоєння ран
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,180,225,255] Високий фізичний захист
          \n
        </text>
    </string>

    <!--
Synthetic Artifacts
-->
    <string id="st_af_nk_syn_blackraven_name">
        <text>
            Чорний Ворон
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_syn_blackraven_descr">
        <text>
            Перша спроба вчених зробити артефакт із синтетичних матеріалів та різних частин
            антигравітаційних артефактів. Багато екологів скаржилися на те, що не можуть
            взяти з собою в поле достатню кількість матеріалів та обладнання, а рюкзаки
            замалі для того, щоб привезти зразки. Запас антигравітаційних артефактів на той
            час був невеликий, не всім дозволялося використовувати їх для виконання завдань.
            Місцевому начальству спало на думку конфіскувати всі артефакти і почати
            експериментувати з перетвореннями та рецептами, яких їх навчили місцеві
            сталкери. Більшість артефактів були розбиті на дрібні частини, щоб максимізувати
            кількість вироблених артефактів, але це спричинило серйозну нестабільність
            кінцевого продукту. Кодове ім'я "Чорний ворон" мало допомогти екологам у
            виконанні їхніх завдань, збільшивши їхню вагу, але замість цього воно збільшило
            їхню смертність під час виконання і без того небезпечних місій приблизно на
            200%. Гравітаційне поле, яке генерує цей артефакт, дійсно допомагає переносити
            більше припасів, але воно також збільшує швидкість будь-яких об'єктів і атак до
            50 разів, завжди, безвідмовно призводячи до миттєвої смерті користувача,
            незалежно від того, наскільки малий об'єкт або наскільки слабка атака. Колегам
            доводилося бути дуже обережними з екологами, які використовували ці артефакти,
            щоб випадково не вбити їхніх друзів, використовуючи певні жести. Стрибки та
            падіння також запускають нестабільне гравітаційне поле, яке при приземленні
            переламує ноги. Вчені не змогли видалити всю радіацію з попередніх артефактів
            під час трансмутації, але їм вдалося зменшити її приблизно на 30%. Надзвичайно
            дорогі та небезпечні, вони вважалися проклятими серед екологів, і врешті-решт
            всі ці прототипи були повернуті, тепер лише відчайдухи-сталкери використовують
            їх, щоб переносити більше здобичі.
          \n
          \n%c[0,255,255,255]Synthetic Artifact
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Highly radioactive
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,120,120,120] Надзвичайно висока бойова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,180,225,255]Вкрай висока фізична вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,255,0] Надзвичайно сильне антигравітаційне поле
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_syn_projectd_name">
        <text>
            Проект D
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_syn_projectd_descr">
        <text>
            Цікавлячись, як швидко людина може бігати за допомогою артефакту, вчені
            спробували створити артефакт, який би допоміг саме в цьому. Після кількох
            невдалих випробувань, які призвели до різних чудес, таких як прискорене старіння
            користувача або надшвидке спалювання жирових клітин, що призводило до швидкого
            голодування, якщо користувач був недостатньо пухким. Кінцевий результат, що мав
            форму трикутної піраміди, отримав назву Проект D. Початкова мета - прискорити
            користувача - була досягнута, а властивості артефакту відновлювати енергію
            значно допомагали у довгих спринтах. Після кількох експериментів і налаштувань
            випромінювання було повністю зведено нанівець, а недоліки зведені до простої
            втоми від надмірного використання і недостатнього згортання крові при
            використанні артефакту. Використовувати його в поєднанні з іншими артефактами
            рекомендується, але не обов'язково. Дорого коштує.
          \n
          \n%c[0,255,255,255]Synthetic Artifact
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,133,32,12] Надзвичайно високий ризик кровотечі
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,125,0,210] Невелика шкода псі-здоров'ю
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,255] Висока рекуперація енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_syn_prototype60_name">
        <text>
            Прототип 60
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_syn_prototype60_descr">
        <text>
            Сильно модифіковане місячне світло, поміщене в спеціальний контейнер. Він був
            спеціально виготовлений для цього артефакту, щоб нейтралізувати його
            радіоактивність і ще більше підвищити його сприятливий психічний опір. Прототип
            60 - один з винаходів, що передував Псі-шолому, це був шолом, перероблений на
            контейнер для артефактів, створений як спроба звести нанівець ефекти Випалювача
            мозку в Янтарі за допомогою артефактів, але він виявився занадто слабким, а
            також занадто дорогим і складним для масового виробництва для екологів.
            Контейнер вразливий до різних стихій. Після того, як Вчені вирішили розпродати
            більшу частину своїх запасів, він іноді виставляється на продаж у різних
            торговців. Артефакти просто займали забагато місця у важких контейнерах. Дорого
            коштували.
          \n
          \nСпеціальний контейнер не дозволяє використовувати інший.
          \n
          \n%c[0,255,255,255]Synthetic Artifact
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0]Висока термічна вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,255,0]Висока хімічна вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,74,134,232]Вкрай висока вразливість до ударів
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,125,0,210]Середнє відновлення психіки
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_syn_sparklercore_name">
        <text>
            Sparkler Core
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_syn_sparklercore_descr">
        <text>
            Артефакт "Блискавка", який занурили у фтороантимонову кислоту (не питайте, де
            вчені її роздобули), повністю видаливши небезпечну зовнішню оболонку і
            дозволивши більш міцній серцевині артефакту використати весь свій потенціал. Всі
            негативні властивості були прибрані, а позитивні стали сильнішими. Не зовсім
            синтетичний артефакт, але його неможливо знайти в дикій природі, і він
            недосяжний без певних інвазивних модифікацій. Досить дорогий.
          \n
          \n%c[0,255,255,255]Synthetic Artifact
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_syn_stonebloodcore_name">
        <text>
            Кам'яне криваве ядро
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_syn_stonebloodcore_descr">
        <text>
            Артефакт "Кам'яна кров", який залишили на ніч готуватися в печі для артефактів
            Вченого, встановленій на 500 градусів за Цельсієм. Зовнішня радіоактивна
            оболонка повністю згоріла разом з усіма негативними аспектами. Позитивні
            властивості вогнетривкого ядра були посилені, і тепер його можна легше
            використовувати. Сталкери намагалися повторити цей процес за допомогою
            пальників-аномалій, але їхні короткі спалахи полум'я недостатньо сильні та
            стабільні, щоб розплавити захисний шар. Дорого.
          \n
          \n%c[0,255,255,255]Synthetic Artifact
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,255,0] Незначне антигравітаційне поле
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,133,32,12] Незначне загоєння ран
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,200,255,0] Високий хімічний захист
          \n
        </text>
    </string>

    <!--
Не стабільний артефактs
-->
    <string id="st_af_nk_un_leviathan_name">
        <text>
            Левіафан
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_leviathan_descr">
        <text>
            Одна з перших в історії невдалих трансформацій артефактів і одна з найпотужніших
            ефектів. Вона з'явилася завдяки сталкеру на прізвисько Спритний. Він
            експериментував з антигравітаційними артефактами, намагаючись створити артефакт,
            який би значно збільшив власну вагу, оскільки це допомогло б йому в різних
            контрабандних подорожах за межі Зони. Після кількох невдалих спроб і ледь не
            загинувши у щойно утвореній гравітаційній аномалії, йому вдалося створити
            небачений раніше артефакт з новими властивостями, не схожими на звичайні. Він
            інстинктивно схопив його за тонку середню частину, миттєво активувавши. Щелепи
            артефакту вкусили його за руку, впорскуючи в кров невідому речовину. Ледь не
            втративши свідомість через токсичний вплив на організм, він відчув приплив
            нелюдської енергії, яка дозволила йому з легкістю переносити різні важкі
            предмети.
          \n
          \nЗ кожною активацією частини артефакту відламуються, і врешті-решт він
            розсипається на порох.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-50% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-500 ситості
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+50% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+50% thirstiness
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+50% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+50 кг ваги
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_behemoth_name">
        <text>
            Бегемот
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_behemoth_descr">
        <text>
            Криваве місиво, ще один невдалий рецепт, який призвів до нестабільного
            артефакту, що дає лише тимчасові бонуси. Бегемот дає користувачеві нелюдську
            силу, яка підвищує рівень витривалості та надає можливість носити більше
            різноманітних важких предметів, корисних для перенесення великої кількості
            здобичі. Процедура активації включає в себе жертвоприношення кількох крапель
            крові на артефакт. Після цього він активує гравітаційне поле, яке змушує його
            кидатися на користувача з неймовірною швидкістю, спричиняючи фізичні травми та
            деякі невідомі ефекти в організмі під час контакту.
          \n
          \nЗ кожною активацією частини артефакту відламуються, і врешті-решт він
            розсипається на порох.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-30% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-300 ситості
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+30% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+30% thirstiness
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+30% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +30 кг ваги
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +180% витривалості
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_oasis_name">
        <text>
            Оазис
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_oasis_descr">
        <text>
            Створене шляхом виливання різних рідин на Серце Оазису, воно вбирає їх усі,
            перетворюючись на абсолютно новий, нестабільний артефакт, що втрачає всі
            початкові властивості. Вода інкапсулюється в товстій мембрані, а гілки утримують
            її. Користувач може поповнити запаси води будь-якою сумішшю, що була приготована
            всередині, проколовши її і сьорбнувши те, що витікає. Через кілька секунд
            мембрана заживає і закривається назад. Коли артефакт спорожняється, він
            зморщується і вмирає через зневоднення. Дуже портативне джерело води.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+20% intoxification
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-60% thirstiness
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_dungpie_name">
        <text>
            Пиріг з гноєм
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_dungpie_descr">
        <text>
            Невдалий експеримент для одних, джерело харчування для інших у важких ситуаціях.
            Гнойовий пиріг - це їстівний артефакт, а також поєднання безлічі різних речовин:
            бруду, дерева, уламків артефактів, лайна мутантів, невідомих жирів і білків з
            деякими мікроелементами і вітамінами. Хочете дізнатися, як це смакує?
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-20% здоров'я
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+600 ситості
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_scarab_name">
        <text>
            Скарабей.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_scarab_descr">
        <text>
            Утворення, схоже на фіолетові кристалізовані кліщі. Лизання артефакту втамовує
            спрагу та голод, але також активує його захисні механізми, завдаючи
            користувачеві фізичної та моральної шкоди.
          \n
          \nЗ кожною активацією частини артефакту відламуються, і врешті-решт він
            розсипається на порох.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-20% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+20% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+20% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-30% thirstiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+300 ситості
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_lancelot_name">
        <text>
            Ланселот
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_lancelot_descr">
        <text>
            Металевий об'єкт, створений шляхом трансмутації з частин артефакту та ножа.
            Дозволяє користувачеві витягувати кров, а разом з нею і весь вміст алкоголю.
            Процес має деякі незначні недоліки, але цей артефакт дозволяє використовувати
            різні нестабільні артефакти, повністю нівелюючи один з їхніх ефектів, або випити
            більше алкоголю, не сп'янівши.
          \n
          \nПри кожній активації частини артефакту відламуються і врешті-решт він
            розсипається на порох.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-20% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-200 ситості
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+20% thirstiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-100% intoxification
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_sunflower_name">
        <text>
            Соняшник
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_sunflower_descr">
        <text>
            Їстівний артефакт, що нагадує соняшник. Трохи токсичний, але з'їдання одного
            листка майже повністю омолоджує користувача. Корисний у складних ситуаціях, коли
            використання аптечки або стимулятора буде занадто повільним для виживання. Однак
            токсичність ускладнює подальшу боротьбу, оскільки дуже легко отримати
            передозування листям, тому треба бути обережним, коли їсте їх.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+30% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+30% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+80% здоров'я
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_bloodclover_name">
        <text>
            Кривава конюшина
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_bloodclover_descr">
        <text>
            Замість хлорофілу через ці маленькі аномальні конюшини проходить кров. Якщо ви
            можете витримати легку токсичність і металевий присмак, їхнє вживання дуже
            швидко відновить втрачену кров. Їх легко передозувати, тому треба бути обережним
            і не з'їсти забагато за один раз.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+20% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+20% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+40% здоров'я
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_pseudogiantoil_name">
        <text>
            Псевдогігантська нафта
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_pseudogiantoil_descr">
        <text>
            Дуже концентрована олія, отримана з жирових шарів псевдогіганта під шкірою,
            поєднана з артефактом у процесі трансмутації, щоб отримати цілющу речовину. За
            смаком нагадує сало, але більш рідке, а регенеративні властивості першокласні.
            Також миттєво збільшує силу користувача. Досить токсичний.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+20% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+20% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +18% хп/с, разом 180% хп
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +20 кг ваги
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_chimeraoil_name">
        <text>
            Chimera Oil
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_chimeraoil_descr">
        <text>
            Жир химери, видобутий зі щойно впольованої особини. За допомогою артефакту він
            набув сильних цілющих властивостей і перетворився на рідину. Також миттєво
            збільшує швидкість користувача. Трохи токсичний.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+10% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+10% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +12% хп/с, разом 120% хп
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +180% витривалості
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_bloodsuckeroil_name">
        <text>
            Олія кровососа
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_bloodsuckeroil_descr">
        <text>
            Пляшка, наповнена жиром кровососа і кров'ю, яка пройшла процес трансмутації з
            артефактом, щоб отримати нові, цілющі властивості. Смак металевий, а думка про
            те, чию кров ти насправді п'єш, викликає дрож. Трохи токсичний.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+10% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+10% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+750 загоєння ран
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+3% хп/с, загалом 180% хп
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_sandman_name">
        <text>
            Піщана людина.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_sandman_descr">
        <text>
            Невеликий нестабільний артефакт, зроблений переважно з піску, неміцно скріплений
            металевим пилом, найімовірніше, залишками антигравітаційного артефакту. Спосіб
            використання неймовірно незручний, потрібно відламати частину, розтерти її в
            руці на пил і вдихати, щоб запобігти сонливості. Можна здогадатися, що вдихати
            пісок і метал не дуже корисно для здоров'я, але мати додаткові 8 годин на день
            завдяки магічним піскам здається справедливим компромісом.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-20% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-200 ситості
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+20% thirstiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-100% sleepiness
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_mummy_name">
        <text>
            Мамо.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_mummy_descr">
        <text>
            2 різнокольорові коштовні камені переплетені між собою міцним аномальним
            волокном. Його абсорбуючі властивості можна використати для виготовлення
            імпровізованої пов'язки, розрізавши артефакт. Досить вологе волокно просякнуте
            злегка токсичною, липкою рідиною, яку ви не хотіли б бачити біля своєї крові,
            але альтернатива - втратити її всю і померти. Після видалення всієї нитки
            коштовне каміння перетворюється на рідину і падає на землю.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+5% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+20% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+6000 загоєння ран
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_anubis_name">
        <text>
            Анубіс.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_anubis_descr">
        <text>
            Невеликий нестабільний артефакт, здатний притягувати до себе будь-яку кров -
            власну, ворожу чи стару, що лежить на землі, - і повертати її по повітрю назад
            до користувача, щоб закрити будь-яку рану. Він не може відфільтрувати домішки і
            токсини, які могли потрапити в кров, що використовується. Артефакт активується,
            якщо прикласти його до рани, після чого він змінює свій колір на криваво-
            червоний і починає всмоктувати кров, відновлюючи пошкодження.
          \n
          \nЗ кожною активацією частини артефакту відламуються, і врешті-решт він
            розсипається на порох.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+5% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+10% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+3000 загоєння ран
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_hermes_name">
        <text>
            Гермес.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_hermes_descr">
        <text>
            Артефакт у формі метелика. Активується, якщо на нього наступити ногою, після
            чого відбувається невеликий вибух блакитного кольору, який злегка травмує ноги,
            але водночас прискорює метаболізм, значно збільшуючи бігові можливості та
            витривалість користувача.
          \n
          \nЗ кожною активацією частини артефакту відламуються, і врешті-решт він
            розсипається на порох.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-30% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-300 ситості
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+30% thirstiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+360 витривалість
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_acidmushroom_name">
        <text>
            Кислий гриб
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_acidmushroom_descr">
        <text>
            Гриб, який ріс у кислотній аномалії. Він якимось чином зумів сформувати
            симбіотичні відносини з токсичним середовищем, набувши аномальних властивостей.
            Користувач може з'їсти його, щоб отримати дуже високий хімічний захист ціною
            деяких токсинів, що потрапляють в організм і спочатку завдають певної шкоди.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-20% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+40% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+40% thirstiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +1000% хімічного захисту
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_psyshroom_name">
        <text>
            Психром.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_psyshroom_descr">
        <text>
            Гриб, зібраний у темних тунелях, наповнених чи то псі-полями, чи то електронами.
            Подейкують, що Контролери їдять їх, щоб посилити свої сили. Користувач може
            споживати його, щоб підвищити свій психічний захист, але ціною певної
            токсичності.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-20% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+40% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+40% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +1000% психічного захисту
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_slimeshroom_name">
        <text>
            Слизняк.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_slimeshroom_descr">
        <text>
            Їстівний грибний артефакт, вкритий зверху шаром слизу. Після вживання в їжу він
            зміцнює шкіру користувача від хімічних пошкоджень і захищає мозок від псі-хвиль,
            але також п'янить користувача.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-20% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+40% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-400 ситості
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+700% хімічного захисту
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+500% психозахисту
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_midnightamanita_name">
        <text>
            Опівнічна аманіта
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_midnightamanita_descr">
        <text>
            Дуже потужний, психоделічний гриб. З'являється в місцях з високою психічною
            активністю, ніби черпає енергію з місячного світла. Якщо його зібрати опівночі,
            він зберігає всі свої властивості дуже довго і не псується. Його можна з'їсти,
            щоб повністю звести нанівець всі психічні пошкодження, але найкраще
            використовувати його для підтримки кількох поясних артефактів, які активно
            випромінюють шкідливі психічні хвилі.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-20% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+50% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+50% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +1500% психічного захисту
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_giantjellyshroom_name">
        <text>
            Гігантська медуза
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_giantjellyshroom_descr">
        <text>
            Аномальний гриб, який зазвичай збирають на затоплених ділянках або болотах з
            високою псі-або електромагнітною активністю. Його капелюшок прозорий і яскраво
            світиться. З'ївши його шматочок, користувач отримує додатковий захист від псі-
            хвиль, але водночас п'яніє.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-20% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+40% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-400 ситості
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +1000% психозахисту
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_lionsagaricus_name">
        <text>
            Левиний агарікус
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_lionsagaricus_descr">
        <text>
            Яскраво-жовтий аномальний гриб з червоними плямами. Зазвичай з'являється в
            місцях з високою гравітаційною та психічною активністю. Після вживання в їжу він
            підвищує психічний захист користувача, але також злегка п'янить.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-20% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+30% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+30% thirstiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +500% псизахисту
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_monsoon_name">
        <text>
            Мусон.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_monsoon_descr">
        <text>
            Змийте радіацію. Швидке обертання артефакту активує його. Після цього він на
            кілька секунд зависає в повітрі, випускаючи токсичний фіолетовий дим, який
            порушує різні функції організму користувача, призводячи до внутрішніх травм, а
            також значно посилюючи фільтрацію радіації.
          \n
          \nЗ кожною активацією частини артефакту відламуються, і врешті-решт він
            розсипається на порох.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-60% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-400 ситості
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+20% intoxification
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-420 рад/с, разом 25200 рад
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_cube_name">
        <text>
            Куб
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_cube_descr">
        <text>
            Нестабільний артефакт, зроблений з кубиків різної форми, які утримуються разом
            гравітаційним полем. Щоб активувати його, потрібно переміщати кубики в певному
            порядку. Після активації гравітаційне поле артефакту притягує до себе радіацію і
            розсіює її. Саме поле також має інші шкідливі впливи на організм, які
            використовують невідомі науці механізми. Особливо болючими є перші кілька секунд
            впливу.
          \n
          \nЗ кожною активацією артефакт втрачає гравітаційну енергію і після остаточного
            використання розпадається на частини.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-50% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-200 ситості
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+20% intoxification
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-300 рад/с, разом 18000 рад
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_coolingrods_name">
        <text>
            Охолоджувальні стрижні
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_coolingrods_descr">
        <text>
            Нестабільний артефакт, що виглядає як кілька стрижнів, склеєних разом у чорній
            органічній масі. Досить гнучкі, стрижні можна пересувати, а при торканні двох з
            них разом артефакт активується, миттєво викрадаючи у користувача температуру
            тіла та радіацію.
          \n
          \nЗ кожною активацією частини артефакту відламуються, і врешті-решт він
            розсипається на порох.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-40% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+10% intoxification
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-180 рад/с, разом 10800 рад
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_hourglass_name">
        <text>
            Пісочний годинник.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_hourglass_descr">
        <text>
            Артефакт у формі пісочного годинника з блискучим червоним самоцвітом посередині.
            Його можна активувати, спробувавши витягнути. Кожна спроба змушує артефакт
            кидатися на користувача з аномальною енергією, видаючи при цьому звуки, що
            нагадують крик сови. Ефект викликає невелику кровотечу, а також короткочасну
            фільтрацію радіації.
          \n
          \nЗ кожною активацією частини артефакту відламуються, і врешті-решт він
            розсипається на порох.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-30% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+10% intoxification
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-120 рад/с, разом 7200 рад
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_dawn_name">
        <text>
            Світанок.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_dawn_descr">
        <text>
            Два об'єкти у формі піраміди, склеєні сильним гравітаційним полем. Щоб
            роз'єднати їх, потрібно докласти певних зусиль, і це можна зробити лише протягом
            кількох секунд. Це дестабілізує незвичне гравітаційне поле, швидко стягуючи
            піраміди разом, що призводить до того, що безліч гострих уламків артефактів
            розлітаються на всі боки, завдаючи шкоди користувачеві, але також надаючи певні
            переваги на кілька хвилин.
          \n
          \nЗ кожною активацією частини артефакту відламуються, і врешті-решт він
            розсипається на порох.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-40% здоров'я
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+5 кг ваги
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-60 рад/с, загалом 10800 рад
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +180% витривалості
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_rustyfeather_name">
        <text>
            Іржаве перо
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_rustyfeather_descr">
        <text>
            Перо невідомого птаха, що потрапило в аномальну зону, частково стало металевим і
            почало іржавіти. Користувач може подрібнити частину пера і вдихнути токсичний
            пил, щоб використати його аномальну силу. Іржа випаровує значну кількість рідини
            в організмі, видаляючи всю радіацію, але також порушуючи більшість життєвих
            функцій.
          \n
          \nЗ кожною активацією частини артефакту відламуються, і врешті-решт він
            розсипається на порох.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]100% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]50% thirstiness
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]20% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-1500 рад/с, разом 45000 рад
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_phoenix_name">
        <text>
            Фенікс
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_phoenix_descr">
        <text>
            Перо з вогняним забарвленням, ніби вирване у фенікса. Процес активації полягає у
            спалюванні частини пера джерелом вогню та вдиханні диму. Він настільки потужний,
            що майже миттєво присипляє користувача. Після сну ви відчуєте себе майже
            повністю омолодженим.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+100% сонливість, прокидаєтеся з
            незначним відчуттям спраги та сонливості
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-3000 radiation
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+100% здоров'я
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +1000 ситості
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-100% intoxification
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_gluttony_name">
        <text>
            Обжерливість.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_gluttony_descr">
        <text>
            Артефакт у формі зірки. Спосіб використання полягає у вилученні однієї з 8
            рукавів. Центральна сфера розсипається на порох, коли всі вони будуть
            використані. Коли руку відламують, артефакт миттєво генерує величезну кількість
            нових червоних кров'яних тілець, достатню для загоєння всіх ран і пошкоджень,
            поглинаючи при цьому величезну кількість їжі та води. Процес відбувається
            настільки швидко, що раптовий шок, якого зазнає організм, може призвести до
            втрати свідомості через зневоднення.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-500 насичення
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+50% thirstiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+100% здоров'я
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_snakeoil_name">
        <text>
            Зміїна олія
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_snakeoil_descr">
        <text>
            Надзвичайно сильна і токсична олія, продавець запевняє, що вона зроблена зі
            змій, спійманих у Зоні. Ймовірно, це невідома речовина, яка зазнала артефактної
            трансмутації. Спочатку олія ледь не вбиває користувача, але дуже швидко
            регенерує всі завдані пошкодження і продовжує зцілювати ще деякий час.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-85% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+10% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+60% thirstiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +24% хп/с, разом 480% хп
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_devilsheavendeath_name">
        <text>
            Диявольське пекло
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_un_devilsheavendeath_descr">
        <text>
            Неймовірно токсичний гриб, названий так відповідно до того, наскільки він
            небезпечний і які відчуття викликає. Сталкери, які з'їли один з них і втратили
            свідомість, більше ніколи не прокидалися. Якщо вам вдасться вижити, з'ївши його
            шматочок, і повернути свій розум і тіло у форму, він дійсно дає багато переваг.
            Тільки для найсміливіших, найдурніших або найсуїцидальніших сталкерів.
          \n
          \n%c[0,150,0,125]Не стабільний артефакт
          \n
          \n%c[0,150,0,125]При використанні:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-98% здоров'я
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]-600 ситості
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+100% intoxification
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+60% thirstiness
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,0,0]+60% sleepiness
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +20 кг ваги
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]-60 рад/с, загалом 39960 рад
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0]+1.5% hp/s, разом 999% hp
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +180% витривалості
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,0,200,0] +500% псизахисту
          \n
          \n
        </text>
    </string>

    <!--
Legacy Artifacts
-->
    <string id="st_af_nk_leg_slime_name">
        <text>
            Слиз.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_slime_descr">
        <text>
            Достеменно відомо, що цей артефакт створений аномалією під назвою "Фруктовий
            удар". При носінні на поясі рани менше кровоточать, хоча тіло його власника стає
            вразливим до різних опіків.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 1-го рівня
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_slug_name">
        <text>
            Слизняк.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_slug_descr">
        <text>
            Утворюється внаслідок аномалії "Фруктовий пунш". Негативні якості цього
            артефакту компенсуються тим, що він підвищує якість згортання крові. Натрапити
            на такий артефакт можна не часто, та й платять за нього добре.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 2 рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0]Середня теплова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,255,0]Середня хімічна вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,133,32,12] Середнє загоєння ран
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_mica_name">
        <text>
            Слюда
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_mica_descr">
        <text>
            Аномалія "Фруктовий пунш" здатна створити такий артефакт за найрідкіснішого,
            найекстремальнішого набору фізичних умов. Результат - напівпрозорий, твердий
            об'єкт. Рідкісний і дорогий артефакт.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 3-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,160,0]Висока теплова вразливість
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,200,255,0]Висока хімічна вразливість
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,133,32,12] Висока швидкість загоєння ран
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_stoneblood_name">
        <text>
            Кам'яна кров
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_stoneblood_descr">
        <text>
            Знайти цей артефакт можна біля аномалії "Круговерть". Це досить потворний
            червонуватий об'єкт, зроблений зі спресованих разом і химерно зігнутих
            полімеризованих залишків рослин, ґрунту та кісток. Досить поширений і не дуже
            ефективний.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт рівня 1
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125] Незначне відновлення життєвих сил
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_meatchunk_name">
        <text>
            М'ясний шматок
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_meatchunk_descr">
        <text>
            Виробляється аномалією Вихор. Викликає посилений ріст клітин. З іншого боку,
            новоутворені клітини набагато сприйнятливіші до впливу фізичного урану. Артефакт
            з'являється не дуже часто, але його важко назвати рідкісним.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт рівня 2
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125] Середнє відновлення життєвих сил
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_soul_name">
        <text>
            Душа
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_soul_descr">
        <text>
            Дуже рідко зустрічається артефакт, розташований біля аномалії Whirligig. Лише
            дуже небагатьом вдається знайти цей артефакт, і мало хто навіть бачив його. Він
            має приємну форму і не менш приємну ціну.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 3-го рівня
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,213,70,125]Високий рівень відновлення життєвих сил
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_droplets_name">
        <text>
            Краплі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_droplets_descr">
        <text>
            Утворюється в аномалії "Пальник" при високих температурах. Ззовні виглядає як
            сльозоподібна сполука відтінку з глянцевою поверхнею, вкритою тріщинами.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 1-го рівня
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102] Середня фільтрація радіації
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_stoneflower_name">
        <text>
            Кам'яна квітка
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_stoneflower_descr">
        <text>
            Народився в аномалії "Трамплін". Цей артефакт зустрічається лише в кількох
            районах Зони. Шматочки металевих сполук створюють красиву гру світла. Вивчати
            цей артефакт вночі біля багаття дуже заспокійливо.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 2-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Moderately radioactive
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_nightstar_name">
        <text>
            Нічна зірка
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_nightstar_descr">
        <text>
            Цей дивовижний артефакт утворений аномалією "Трамплін". Використання артефакту
            вимагає нейтралізації смертельної радіації. Дорогий і рідкісний, цей артефакт
            надзвичайно цікавий для наукових експедицій та іншої дослідницької діяльності в
            Зоні.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 3-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Highly radioactive
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_thorn_name">
        <text>
            Торн.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_thorn_descr">
        <text>
            Результат взаємодії аномалії "Обгорілий пухнастик" і тіла необережного сталкера.
            Артефакт "Шип" пронизує тіло свого власника, незважаючи ні на що. Але він також
            допомагає очистити тіло від радіонуклідів. Досить поширений і дешевий.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Артефакт Спадщини 1-го рівня
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102] Середня фільтрація радіації
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_crystalthorn_name">
        <text>
            Кришталевий Шип
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_crystalthorn_descr">
        <text>
            Кристалізується в аномалії Burnt Fuzz. Природним чином виводить радіацію з
            організму. Тобто, через вуха разом з деякою кількістю крові. Втрата крові
            можлива і через інші отвори. Поширений і досить ефективний, що є причиною
            стабільної ціни на ринку артефактів.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 2 рівня
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102] Високий рівень фільтрації радіації
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_urchin_name">
        <text>
            Урчін
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_urchin_descr">
        <text>
            Аномалія Burnt Fuzz дуже рідко призводить до появи цього артефакту. Підвищується
            кров'яний тиск, організм позбувається великої кількості еритроцитів. Але разом з
            ними тіло залишає і накопичена радіація. У своїй фундаментальній праці
            "Іонізація і поляризація компонентів рідкісних артефактів" Сахаров зазначав, що
            вміст цього утворення має критичну стабільність, і створити такий артефакт в
            лабораторних умовах у найближчі десять років нереально.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт рівня 3
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,217,102] Надзвичайно висока фільтрація радіації
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_wrenched_name">
        <text>
            Скручений.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_wrenched_descr">
        <text>
            Знаходиться в аномалії під назвою "Вихор". Коли він торкається тіла, то змінює
            напрямок випромінювання, захищаючи від подряпин чи ран, нанесених мутантами. Цей
            артефакт не важко знайти, тому за нього не платять багато.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 1-го рівня
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_gravi_name">
        <text>
            Граві.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_gravi_descr">
        <text>
            Ви можете помітити його біля аномалій, таких як "Вихор", або в руках іншого
            сталкера. Під час носіння певна кількість випромінювання накопичується в тілі, а
            решта розсіюється в радіальному напрямку від тіла. Хороша ціна.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 2 рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Moderately radioactive
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_goldfish_name">
        <text>
            Золота рибка.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_goldfish_descr">
        <text>
            Артефакт, що утворюється в аномалії Вихор. Активується від тепла тіла. Вирішіть,
            що гірше: радіація чи мутантські рани, і оберіть менше з двох зол. У будь-якому
            випадку ви можете продати артефакт, отримавши за нього непоганий прибуток.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 3-го рівня
          \n
          \n%c[0,150,0,0]Disadvantages:
          \n%c[0,150,0,0] • %c[0,255,217,102]Highly radioactive
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_kolobok_name">
        <text>
            Колобок
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_kolobok_descr">
        <text>
            Коли тримаєш цю таємницю Зони в руках, відчуваєш, як шкіра стає жорсткішою і
            менш чутливою. Її ще можна пробити кулею, але вже набагато важче розрізати
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 3-го рівня
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_shell_name">
        <text>
            Оболонка
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_shell_descr">
        <text>
            При носінні цього артефакту денатуралізація білків відбувається повільніше.
            Іншими словами, плоть здатна витримувати вищі температури і менше горить. Сам по
            собі він є дорогою та рідкісною річчю.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт 3-го рівня
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,255,160,0] Високий тепловий захист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_pellicle_name">
        <text>
            Пелюстка
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_pellicle_descr">
        <text>
            Цей артефакт настільки рідкісний, що багато дослідників навіть не можуть уявити,
            що така речовина може існувати в природі. Виділяє кислі хімічні компоненти.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт рівня 3
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,200,255,0] Високий хімічний захист
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_battery_name">
        <text>
            Батарея
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_battery_descr">
        <text>
            Походження цього об'єкта оповите науковою таємницею. Зрозуміло, що він частково
            складається з діелектричних елементів, але науці не відомі фізичні умови, в яких
            він формується.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт рівня 3
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,74,134,232] Високий захист від ударів
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_spring_name">
        <text>
            Весна
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_spring_descr">
        <text>
            На думку деяких дослідників-теоретиків, цей артефакт є гібридом між батареєю та
            мушлею.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт рівня 3
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,180,225,255] Високий захист від ударів
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_mercuryball_name">
        <text>
            Ртутна куля
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_mercuryball_descr">
        <text>
            Властивості артефакту, що нагадує велику флуоресцентну кулю, оброслу мохом, не
            дуже добре вивчені. Відомо лише, що він забезпечує певний захист від шкідливих
            псі-хвиль.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт рівня 3
          \n
          \n%c[0,0,150,0]Advantages:
          \n%c[0,0,150,0] • %c[0,125,0,210] Незначне відновлення психіки
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_mamasbeads_name">
        <text>
            Мамине намисто
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_nk_leg_mamasbeads_descr">
        <text>
            Надзвичайно рідкісний артефакт. Бережіть його, бо він не має жодних негативних
            якостей. Вчені не можуть зрозуміти, як створити такий об'єкт в лабораторіях.
          \n
          \n%c[0,200,100,50]Спадковий артефакт рівня 3
          \n
        </text>
    </string>
</string_table>
