<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="csky_patch">
        <text>Нашивка сталкера «Чистого неба»</text>
    </string>
    <string id="csky_patch_description">
        <text>Нашивка, зірвана з костюма сталкера «Чистого неба».</text>
    </string>
    <string id="freedom_patch">
        <text>Нашивка «Волі»</text>
    </string>
    <string id="freedom_patch_description">
        <text>Нашивка, зірвана з костюма волівця.</text>
    </string>
    <string id="stalker_patch">
        <text>Нашивка вільного сталкера</text>
    </string>
    <string id="stalker_patch_description">
        <text>Нашивка, зірвана з костюма вільного сталкера.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_patch">
        <text>Нашивка Вченого</text>
    </string>
    <string id="ecolog_patch_description">
        <text>Нашивка, зірвана з костюма еколога.</text>
    </string>
    <string id="bandit_patch">
        <text>Нашивка бандита</text>
    </string>
    <string id="bandit_patch_description">
        <text>Нашивка, зірвана з костюма бандита.</text>
    </string>
    <string id="duty_patch">
        <text>Нашивка «Обов'язку»</text>
    </string>
    <string id="duty_patch_description">
        <text>Нашивка, зірвана з костюма обов'язківця.</text>
    </string>
    <string id="monolith_patch">
        <text>Нашивка «Моноліту»</text>
    </string>
    <string id="monolith_patch_description">
        <text>Нашивка, зірвана з костюма монолітовця.</text>
    </string>
    <string id="army_patch">
        <text>Нашивка військового</text>
    </string>
    <string id="army_patch_description">
        <text>Нашивка, зірвана з уніформи військового.</text>
    </string>
    <string id="merc_patch">
        <text>Нашивка найманця</text>
    </string>
    <string id="merc_patch_description">
        <text>Нашивка, зірвана з костюма найманця.</text>
    </string>
    <string id="st_clearsky_fp">
        <text>Нашивка «Чистого неба»</text>
    </string>
    <string id="st_clearsky_fp_descr">
        <text>Дана нашивка зображує світанок на тлі чистого неба і пари птахів. Її задумка полягає в основних ідеях
            угруповання - зцілення Зону і уникнути збройних конфліктів. «Чисте небо» прагне в значній мірі знизити
            частоту і потужність як
            викидів, так і інших аномальних явищ. Але лише мала частина сталкерів вірить, що подібне взагалі можливо.
            \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] особиста річ\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2 ] висока
            цінність\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_freedom_fp">
        <text>Нашивка «Волі»</text>
    </string>
    <string id="st_freedom_fp_descr">
        <text>Основними елементами нашивки є зелений вовк, герб і державний прапор України, зображені на чорному тлі. В
            цілому, дизайн покликаний передати соціальний характер «Волі», її любов до рідної землі, а також
            твердість, рішучість і неприборканий хижий характер її бійців в бою. Проте, у
            сталкерів як і раніше виникають питання щодо того, навіщо анархістам державний прапор якоїсь будь-якої
            країни, що є до того ж ще й предметом їх екіпіровки. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue ]            • %c[ui_gray_2] особиста річ\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_stalker_fp">
        <text>Нашивка зі знаком радіації</text>
    </string>
    <string id="st_stalker_fp_descr">
        <text>Будучи використовуваної серед сталкерів-одинаків, що не зараховують себе до якогось певного клану, дана
            нашивка є досить поширеним предметом в запасах найманців, які займаються їх збутом загадковому покупцеві.
            Незважаючи на те, що вільних сталкерів в Зоні величезна кількість, велика їх частина
            або розрізнена і представлена невеликими групами, або ж представлена одинаками, які часто стають легкою
            здобиччю для більш організованих і кримінальних груп в Зоні. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue]            • %c[ui_gray_2] особиста річ\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_ecolog_fp">
        <text>Нашивка вчених</text>
    </string>
    <string id="st_ecolog_fp_descr">
        <text>На даній нашивки зображена пара золотистих крил на біло-бірюзовому тлі водної гладі з парою бірюзових
            зірок зверху, що дають уявлення про основні цілі екологів і вчених в Зоні. Їх нашивки надзвичайно
            затребувані на чорному ринку Зони, так як їх наявність на екіпіровці відкриває велику кількість можливостей
            і надає практично
            повністю вільне переміщення по Зоні. Заради своєї ж безпеки наукові співробітники ніколи не розлучаються зі
            своїми нашивками по своїй волі, проте, це не зупиняє тих, для кого не існує питань моралі. \n\n%c[ui_gray_3]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] особиста річ\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_bandit_fp">
        <text>Нашивка бандитів</text>
    </string>
    <string id="st_bandit_fp_descr">
        <text>Нашивка бандитів представлена у вигляді розколотого черепа на тлі білого щита. Подібний символ повністю
            відповідає баченню, якого дотримуються деякі лідери кримінального світу Зони - що вони не просто головорізи,
            а господарі становища, наводять свій порядок там, де
            вважатимуть це за потрібне, що надають «захист» тим, хто готовий платити їм, і вершать безжалісну відплату
            будь-кому , хто посміє кинути їм виклик.\n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2]            особиста річ\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_dolg_fp">
        <text>Нашивка «Обов'язку»</text>
    </string>
    <string id="st_dolg_fp_descr">
        <text>Нашивка «Обов'язку» представлена у вигляді мішені золотистого кольору на тлі червоно-чорного щита. Задумкою
            подібної емблеми є відображення приналежності бійців угруповання до військового світу і змістом їх основної
            мети - захисту Зовнішнього світу від Зони, а також знищення породжень останньої. \n\n%c[ui_gray_3]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] особиста річ\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_monolith_fp">
        <text>Нашивка «Моноліту»</text>
    </string>
    <string id="st_monolith_fp_descr">
        <text>Головним елементом даної нашивки є пара крил в профіль на тлі золотого світила, можливо, самого уособлення
            Моноліту. Самим же інтригуючим фактом нашивки є те, що вона належить людям, яким, як годиться, промивають
            мізки, а зображення нашивки більше ніде в світі не зустрічається. Саме її існування вже наштовхує на думки,
            що або члени угруповання все-таки зберігають в якійсь мірі свій розум, сприяє їх творчому мисленню,
            або ж є хтось, хто відповідає за життя і функціонування угруповання. Нашивки монолітовців надзвичайно цінні
            серед груп інших сталкерів, так як вони демонструють не тільки навички виживання їх нових власників при
            зіткненні з ворогом, а й здатності повалити такого небезпечного супротивника. \n\n%c[ui_gray_3]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue ] • %c[ui_gray_2] особиста річ\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_army_fp">
        <text>Нашивка військових</text>
    </string>
    <string id="st_army_fp_descr">
        <text>Нашивка ЗСУ представлена у вигляді трьох щитів, з парою мечів, схрещених позаду. Всі три щита укладені в
            лавровий вінок, при цьому головний щит пофарбований у кольори державного прапора України та несе на собі її
            герб. Виходячи з цього, можна сказати, що
            ЗСУ в Зоні, в першу чергу, вважають себе захисниками і миротворцями. Є ж вони насправді такими - це вже
            предмет глибоких дискусій. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] особиста
            річ\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_merc_fp">
        <text>Нашивка найманців</text>
    </string>
    <string id="st_merc_fp_descr">
        <text>Єдиним елементом нашивки є хижий птах синього кольору на чорному тлі. Найімовірніше, це повинно вказувати
            на характер найманців як на групу холодних, розважливих і професійних солдатів удачі, готових
            захопити або знищити свою мету в будь-який момент без зайвих питань. \n\n%c[ui_gray_3]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue ] • %c[ui_gray_2] особиста річ\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_isg_fp">
        <text>Нашивка «ІДГ»</text>
    </string>
    <string id="st_isg_fp_descr">
        <text>На даній нашивки зображений білий мікроскоп, оточений стилізованим подобою лаврового вінка - все це на
            червоному тлі. Будучи прихованої від неозброєного погляду, на зворотному боці нашивки є напис, що
            повідомляє про приналежність до «Міжнародної Дослідницької Групі під крилом ООН». \n\n%c[ui_gray_3]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] особиста річ\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_greh_fp">
        <text>Нашивка «Гріха»</text>
    </string>
    <string id="st_greh_fp_descr">
        <text>Дану нашивку вже саму по собі неприємно тримати в руках. На чорному тлі в лівому верхньому кутку
            зображений змій, а в правому - православний хрест. По центру же зображена затьмарює зірка, з написом «ГРІХ»
            на ній. Проте,
            тривале утримування нашивки в руках нез'ясовним чином надає дивне відчуття умиротворення. \n\n%c[ui_gray_3]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] особиста річ\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_renegade_fp">
        <text>Нашивка ренегатів</text>
    </string>
    <string id="st_renegade_fp_descr">
        <text>На цій нашивки зображений жовтий скорпіон на зеленому щиті. Саме її існування може свідчити про те, що у
            угруповання колись була якась велика мета, однак сьогодні мало хто повірить в подібну згуртованість її
            нинішніх членів, хіба що крім їхнього реального відчаю і бажання
            вижити. У наші дні ця нашивка досить поширена серед ізгоїв суспільства і запеклих злочинців... можливо,
            через їх почуття ностальгії або ж стилю. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2]            особиста річ\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність\n
        </text>
    </string>
</string_table>
