<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_steppe_eagle">
        <text>
            Степовий орел
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_steppe_eagle_descr">
        <text>
            Розроблений американською компанією Magnum Research, Desert Eagle використовує
            газоотводний механізм, який зазвичай використовується у гвинтівках. Це дозволяє
            пістолету використовувати кулі значно більшого калібру, ніж у традиційних
            напівавтоматичних пістолетах. До недоліків цієї зброї можна віднести значні
            розміри та велику вагу. На цьому стволі всі компоненти ідеально налаштовані для
            досягнення найвищої точності для пістолетів такого типу, а завдяки інтегрованому
            дульному компенсатору вдалося значно зменшити віддачу. Він має сильно
            перероблену планку Пікатіні, завдяки якій можна встановлювати широкий спектр
            оптичних прицілів. Цю зброю в Зону привіз сталкер Логан Вільямс. Під виглядом
            журналіста-фотографа йому вдалося самотужки дістатися до центру Прип'яті. Наразі
            його доля невідома, але ходять чутки, що він працює інформатором для багатьох
            секретних відомств на території Зони відчуження.
          \n
          \n %c[0,140,140,140]ATTACHMENTS:
          \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Приціл: March Tactical 3-24x42 FFP, ПН-23,
            ELCAN SpecterDR, ОКП-2, AC10632, ACOG, Aimpoint Micro T1 (low mount), Aimpoint
            Micro T1 (high mount), C-MORE, Aimpoint CompM4s, Docter Sight III, Deltapoint
            PRO, EOTech XPS3-0, Кобра ЕКП-8-18, Firefield Kemper XL-M, Meprolight M21,
            ОКП-77, Aimpoint PRO, 1П76 "Рекарус-А", Trijicon RMR.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_deagle">
        <text>
            Пустельний орел
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_deagle_descr">
        <text>
            Розроблений американською компанією Magnum Research, Desert Eagle використовує
            газовий ударно-спусковий механізм, який зазвичай використовується в гвинтівках.
            Це дозволяє пістолету використовувати кулі значно більшого калібру, ніж у
            традиційних напівавтоматичних пістолетах. До недоліків цієї зброї можна віднести
            значні розміри та велику вагу.
          \n
          \n %c[0,140,140,140]ATTACHMENTS:
          \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Приціли: Docter Sight, Aimpoint T1 на
            низькому кріпленні, Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO.
          \n
        </text>
    </string>
</string_table>
