<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!--===============================-->
    <!--Unique string IDs (keeping as is)-->
    <!--===============================-->
    <string id="st_wpn_glock17_short">
        <text>
            Glock 17
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_actor">
        <text>
            Рідкісний ПМ (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_actor_descr">
        <text>
            Напівлегендарний ПМ з подовженим стволом і різьбленням для установки глушника.
            Хтось стверджує, що він похідний малою серією в Болгарії, хтось згадує НДР,
            деякі взагалі схильні стверджувати, що це кустарна доведення. Як він опинився в
            ЧЗВ, ніхто сказати вже не зможе.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] глушник: глушник 9mm
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_custom">
        <text>
            ПМ на замовлення (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_custom_descr">
        <text>
            Індивідуальна версія PM Макарова з довшим різьбовим стволом для використання з
            глушником ПММ. Ця радянська спадщина є найпоширенішим пістолетом у Зоні та є
            одним з найкращих доступних компактних пістолетів самооборони. Він невеликий,
            дуже надійний, простий у використанні та обслуговуванні в робочому стані. Він
            також страждає від кількох недоліків, включаючи короткий радіус дії, низьку
            точність стрільби та погану гальмівну здатність, а також програє сучасним
            пістолетам у своєму класі за вагою та розміром магазину. У 1951 році пістолет
            Макарова був обраний через його простоту, легкість виготовлення, точність та
            розумну гальмівну здатність.
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] Глушник: глушник PMM
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm">
        <text>
            ПМ (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_descr">
        <text>
            Найбільш поширений в зоні пістолет, спадщина радянської епохи, ПМ - один з
            кращих представників класу компактного зброї самооборони. Він відрізняється
            невеликими розмірами, виключно надійний, простий у використанні і
            обслуговуванні. Серед недоліків - мала дальність і точність стрільби, невисока
            ефективність кулі, і (в порівнянні з сучасними пістолетами того ж класу) досить
            велика маса при недостатній ємності магазину.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pmm">
        <text>
            ПММ (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pmm_descr">
        <text>
            9-мм пістолет Макарова модернізований ПММ - пістолет, розроблений на початку
            1990-х років в рамках теми НДДКР «Грач». У пістолета посилена рамка і збільшена
            маса затвора. Патронник ПММ оснащений спіралевіднимі канавками, що дозволяє
            використовувати для стрільби високо-патрони 9х18 мм ПММ. При пострілі тиск
            порохових газів вдавлює стінки гільзи в три канавки на стінках патронника,
            утримуючи гільзу в патроннику, поки куля не вилетить зі ствола і тиск не
            знизиться, після чого гільза Екстрактується і викидається. Максимальний тиск в
            каналі ствола пістолета при новому патроні зросла на 15%, що дещо збільшив
            віддачу. 70% деталей пістолета ПММ взаємозамінні з пістолетом ПМ.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] глушник: глушник ПММ
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12">
        <text>
            АК-12 2012 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12_descr">
        <text>
            АК-12 - автомат Калашникова зразка 2012 року, розробка концерну «Калашников».
            Органи управління зброєю значно перероблені для зручності користувача: змінений
            і продубльований з лівого боку прапорець запобіжника-перекладача вогню, введена
            затримка затвора, кнопка якої також розташовується з двох сторін. Ще одне
            нововведення полягає в використанні планок «Пикатинни». Однією з основних
            особливостей АК-12 стала підвищена ергономіка зброї в порівнянні з АК-74М
            калібру 5,45х39 мм і АКМ калібру 7,62х39 мм. Проведені роботи підвищили
            купчастість стрільби, надійність функціонування механізмів зброї і збільшили
            службовий ресурс. В АК-12 використовується автоматика з довгим ходом газового
            поршня і поворотним затвором, група затвора і ударно-спусковий механізм були
            істотно доопрацьовані в порівнянні з АК-74. Зброя забезпечено новим
            телескопічним пластиковим прикладом, що складається в обидві сторони і
            регульованим по довжині, а так же висоті щоки. Центральна вісь каналу ствола
            АК-12 знаходиться на одній лінії з прикладом, як це реалізовано у штурмових
            гвинтівок AR-15, що знижує плече віддачі і в підсумку збільшує купчастість
            стрільби.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] приціли: Всі приціли для пікатінні
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] глушник: Модератор звуку Гексагон 5.45/7.62x39
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpg7">
        <text>
            РПГ-7 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpg7_descr">
        <text>
            Простота, міцність, низька вартість і ефективність РПГ-7 зробило його
            найпопулярнішим безвідкатним протитанковим знаряддям в світі. В даний час він
            випускається в різних модифікаціях дев'ятьма країнами і перебуває на озброєнні
            понад 40 країн світу.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] приціл: ПГО-7В ,
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn57">
        <text>
            FN Five-seveN (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn57_descr">
        <text>
            FN Five-seveN - самозарядний пістолет, розроблений і вироблений бельгійською
            фірмою Fabrique Nationale of Herstal. Назва являє собою комбінацію, з одного
            боку Five-seveN це «5-7» (5,7 мм - калібр зброї, що дорівнює .224), а з іншого -
            перша і остання буква назви, що пишуться великими - це абревіатура фірми
            Fabrique Nationale . Five- seveN повнорозмірний самозарядний пістолет, виконаний
            за схемою з напіввільним затвором, який використовує патрони 5,7х28 мм. У його
            конструкції широко застосовуються полімери. Володіє все зростаючою популярністю
            на цивільному ринку, а характеристики пістолета зробили його популярним в
            спецназі і інших подібних сферах.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] У комплект входять ЛЦВ і кріплення для прицілів.
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] приціли: Docter Sight, Aimpoint T1 на низькому
            кріпленні, Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO.
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] глушник: Глушник 5,7x28мм
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington700">
        <text>
            Remington Model 700 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington700_descr">
        <text>
            Гвинтівки 700й моделі випускаються в США фірмою Ремінгтон з 1962 року. Це,
            можливо, найпоширеніша в США снайперська і мисливська рушниця з поздовжньо-
            ковзаючим затвором. Є топовим продуктом фірми Remington Arms. Існує безліч
            варіантів гвинтівки під різний патрон, однак стандартний патрон - це 7,62х51 мм
            НАТО. Ємність магазина залежить від калібру і може складати від 3 до 20.
            nКонструкція 700-ой була і залишається базовою для безлічі спеціалізованих
            снайперських рушниць. Американський Корпус морської піхоти був серед перших, хто
            вибрав Модель 700 в якості основи для високоточного снайперської зброї.
            NВінтовкі М40, що використовувалися у В'єтнамі і аж до кінця 70-х років, були
            створені на основі конструкції Моделі 700BDL. Сучасні гвинтівки КМП США М40А1
            все ще створюються на основі тієї ж моделі. Коли Армія США вирішила перейти з
            самозарядних напівавтоматичних снайперських гвинтівок до гвинтівок з ручним
            перезарядженням поздовжньо-ковзаючим затвором, Модель 700 знову була обрана
            основою для гвинтівки М24.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Ложе MOD X Gen.3, Ложе Magpul "Pro 700", Ложе
            полімерне Promag Archangel і Набір The Deer Hunter .338
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] Глушник: Daniel Defence Wave QD ,
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington700_archangel">
        <text>
            Remington 700 Archangel (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington700_archangel_descr">
        <text>
            Гвинтівки 700й моделі випускаються в США фірмою Ремінгтон з 1962 року. Це,
            можливо, найпоширеніша в США снайперська і мисливська рушниця з поздовжньо-
            ковзаючим затвором. Є топовим продуктом фірми Remington Arms. Існує безліч
            варіантів гвинтівки під різний патрон, однак стандартний патрон - це 7,62х51 мм
            НАТО. Ємність магазина залежить від калібру і може складати від 3 до 20.
            nКонструкція 700-ой була і залишається базовою для безлічі спеціалізованих
            снайперських рушниць. Американський Корпус морської піхоти був серед перших, хто
            вибрав Модель 700 в якості основи для високоточного снайперської зброї.
            NВінтовкі М40, що використовувалися у В'єтнамі і аж до кінця 70-х років, були
            створені на основі конструкції Моделі 700BDL. Сучасні гвинтівки КМП США М40А1
            все ще створюються на основі тієї ж моделі. Коли Армія США вирішила перейти з
            самозарядних напівавтоматичних снайперських гвинтівок до гвинтівок з ручним
            перезарядженням поздовжньо-ковзаючим затвором, Модель 700 знову була обрана
            основою для гвинтівки М24.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Встановлено полімерне ложе Promag Archangel
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] Глушник: Daniel Defence Wave QD
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington700_magpul_pro">
        <text>
            Remington 700 Magpul PRO (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington700_magpul_pro_descr">
        <text>
            Гвинтівки 700й моделі випускаються в США фірмою Ремінгтон з 1962 року. Це,
            можливо, найпоширеніша в США снайперська і мисливська рушниця з поздовжньо-
            ковзаючим затвором. Є топовим продуктом фірми Remington Arms. Існує безліч
            варіантів гвинтівки під різний патрон, однак стандартний патрон - це 7,62х51 мм
            НАТО. Ємність магазина залежить від калібру і може складати від 3 до 20.
            nКонструкція 700-ой була і залишається базовою для безлічі спеціалізованих
            снайперських рушниць. Американський Корпус морської піхоти був серед перших, хто
            вибрав Модель 700 в якості основи для високоточного снайперської зброї.
            NВінтовкі М40, що використовувалися у В'єтнамі і аж до кінця 70-х років, були
            створені на основі конструкції Моделі 700BDL. Сучасні гвинтівки КМП США М40А1
            все ще створюються на основі тієї ж моделі. Коли Армія США вирішила перейти з
            самозарядних напівавтоматичних снайперських гвинтівок до гвинтівок з ручним
            перезарядженням поздовжньо-ковзаючим затвором, Модель 700 знову була обрана
            основою для гвинтівки М24 ..
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] Встановлено шасі Magpul "Pro 700"
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] Глушник: Daniel Defence Wave QD
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington700_mod_x_gen3">
        <text>
            Модульна гвинтівкова система Remington 700 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington700_mod_x_gen3_descr">
        <text>
            Гвинтівки 700й моделі випускаються в США фірмою Ремінгтон з 1962 року. Це,
            можливо, найпоширеніша в США снайперська і мисливська рушниця з поздовжньо-
            ковзаючим затвором. Є топовим продуктом фірми Remington Arms. Існує безліч
            варіантів гвинтівки під різний патрон, однак стандартний патрон - це 7,62х51 мм
            НАТО. Ємність магазина залежить від калібру і може складати від 3 до 20.
            nКонструкція 700-ой була і залишається базовою для безлічі спеціалізованих
            снайперських рушниць. Американський Корпус морської піхоти був серед перших, хто
            вибрав Модель 700 в якості основи для високоточного снайперської зброї.
            NВінтовкі М40, що використовувалися у В'єтнамі і аж до кінця 70-х років, були
            створені на основі конструкції Моделі 700BDL. Сучасні гвинтівки КМП США М40А1
            все ще створюються на основі тієї ж моделі. Коли Армія США вирішила перейти з
            самозарядних напівавтоматичних снайперських гвинтівок до гвинтівок з ручним
            перезарядженням поздовжньо-ковзаючим затвором, Модель 700 знову була обрана
            основою для гвинтівки М24.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Встановлено шасі MOD X Gen.3
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] Глушник: Daniel Defence Wave QD
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak105">
        <text>
            АК-105 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak105_descr">
        <text>
            Компактний автомат Калашникова «сотої» є модифікацією АК-74М і відрізняється від
            нього укороченим стволом та полум'ягасником. Автомат виконаний зі складним
            прикладом. Приклад, магазин, цівку, ствольна накладка і пістолетне руків'я
            виготовлені з пластмаси і мають високу ударостійкість і стійкість до зовнішніх
            впливів. Застосування захисних покриттів забезпечує високу корозійну стійкість
            металевих деталей. На АК-105 є бічна планка для установки оптичних і нічних
            прицілів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] приціли: Всі приціли для ластівчин хвіст крім
            прицілів ПСО з наочником і 1П59 Гіперон.
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] Є можливість поліпшити зброю за допомогою
            тактичного набору.
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] глушник: ТГП-А
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak105_swamp">
        <text>
            AK-105 "Болотяна Тварюка" (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak105_swamp_descr">
        <text>
            Компактний автомат Калашникова «сотої» серії - дуже рідкісний варіант АК-105.
            Зустрічається в основному у ветеранів угруповання Чисте Небо. Завдяки наявності
            декількох прицільних пристосувань ідеально підходить для ведення бою як на
            близьких так і на середньо-далеких дистанціях ..
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] приціли (в комплекті): Elcan SpecterDr, Trijicon
            RMR і AN/PEQ-15 ЛЦВ
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] Встановлено тактичний набір "Болотяна Тварь" для
            АК-105
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] глушник: Модератор звуку Гексагон 5.45/7.62x39
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington700_lapua700">
        <text>
            Remington M700 The Deer Hunter (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington700_lapua700_descr">
        <text>
            Модифікація снайперської гвинтівки Remington M700 під патрон 338 Lapua Magnum
            для стрільби на понад далекі дистанції. Гвинтівки 700й моделі випускаються в США
            фірмою Ремінгтон з 1962 року. Це, можливо, найпоширеніша в США снайперська і
            мисливська рушниця з поздовжньо-ковзаючим затвором. Є топовим продуктом фірми
            Remington Arms. Існує безліч варіантів гвинтівки під різний патрон, однак
            стандартний патрон - це 7,62х51 мм НАТО. Ємність магазина залежить від калібру і
            може складати від 3 до 20. nКонструкція 700-ой була і залишається базовою для
            безлічі спеціалізованих снайперських рушниць. Американський Корпус морської
            піхоти був серед перших, хто вибрав Модель 700 в якості основи для високоточного
            снайперської зброї. NВінтовкі М40, що використовувалися у В'єтнамі і аж до кінця
            70-х років, були створені на основі конструкції Моделі 700BDL. Сучасні гвинтівки
            КМП США М40А1 все ще створюються на основі тієї ж моделі. Коли Армія США
            вирішила перейти з самозарядних напівавтоматичних снайперських гвинтівок до
            гвинтівок з ручним перезарядженням поздовжньо-ковзаючим затвором, Модель 700
            знову була обрана основою для гвинтівки М24 ..
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] Встановлено тактичний набір: The Deer Hunter .338
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] Глушник: M700 .338LM
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak105_shakal">
        <text>
            АК-105 "Шакал" (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak105_shakal_descr">
        <text>
            Компактний автомат Калашникова «сотої» серії - дуже рідкісний варіант АК-105.
            Зустрічається в основному у ветеранів угруповання Борг. Завдяки наявності
            декількох прицільних пристосувань ідеально підходить для ведення бою як на
            близьких так і на середньо-далеких дистанціях ..
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] приціли (в комплекті): Trijicon Acog, Trijicon RMR
            і AN/PEQ-15 ЛЦВ
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] Встановлено тактичний набір "Шакал" для АК-105
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] глушник: Модератор звуку Гексагон 5.45/7.62x39
          \n
        </text>
    </string>
</string_table>
