<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_fnx45_v1">
        <text>
            FNX-45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnx45_v1_descr">
        <text>
            Лінійка пістолетів FNX була представлена у 2009 році компанією FNH USA,
            дочірньою компанією бельгійської збройової компанії FN Herstal, що базується в
            США. Ці пістолети, розроблені відповідно до вимог Об'єднаної програми бойових
            пістолетів США, виробляються в США і призначені для військового, правоохоронного
            та цивільного використання. Всі пістолети FNX є напівавтоматичними пістолетами з
            подвійним/поодиноким спусковим гачком і зовнішнім ударником. Рамка всіх
            пістолетів FNX виготовлена з ударостійкого полімеру, зі знімними ременями різних
            розмірів. FNX-45 Tactical - це спеціалізований варіант базової моделі FNX-45,
            який відрізняється подовженим різьбовим стволом та піднятим прицільним
            пристосуванням, для використання зі знімним глушником звуку.
          \n
          \n %c[ui_gray_2]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушник GemTech
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnx45_v2">
        <text>
            FNX-45 Tactical
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnx45_v2_descr">
        <text>
            Лінійка пістолетів FNX була представлена у 2009 році компанією FNH USA,
            дочірньою компанією бельгійської збройової компанії FN Herstal, що базується в
            США. Ці пістолети, розроблені відповідно до вимог Об'єднаної програми бойових
            пістолетів США, виробляються в США і призначені для військового, правоохоронного
            та цивільного використання. Всі пістолети FNX є напівавтоматичними пістолетами з
            подвійним/поодиноким спусковим гачком і зовнішнім ударником. Рамка всіх
            пістолетів FNX виготовлена з ударостійкого полімеру, зі знімними ременями різних
            розмірів. FNX-45 Tactical - це спеціалізований варіант базової моделі FNX-45,
            який відрізняється подовженим різьбовим стволом та піднятим прицільним
            пристосуванням, для використання зі знімним глушником звуку.
          \n
          \n %c[ui_gray_2]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тактичний приціл FNX (інтегрований)
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушник GemTech
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn509">
        <text>
            FN 509
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn509_descr">
        <text>
            FN 509 - самозарядний пістолет з полімерною рамкою та ударно-спусковим
            механізмом, що виготовляється компанією FN America, підрозділом FN Herstal.
            Пістолет використовує набій 9х19 мм Parabellum з подвійним затвором та
            прицільним пристосуванням Venom Red Dot від Vortex Optics. У рамках конкурсу
            XM17 Modular Handgun System (MHS), розпочатого у вересні 2015 року, FN Herstal
            представила пістолет з полімерною рамкою та ударно-спусковим механізмом,
            створений на основі FN FNS. Після того, як у січні 2017 року компанія SIG Sauer
            виграла конкурс з модифікованою версією P320, FN America вивела на комерційний
            ринок свою версію, відому зараз як FN 509.
          \n
          \n %c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Отруйна червона точка (інтегрована)
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Пригнічувач GemTech
        </text>
    </string>
</string_table>
