<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_usp_compact">
        <text>
            USP45 Compact
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_compact_descr">
        <text>
            Класична класика, улюблена зброя кожного ветерана Зони, незалежно від того, до
            якої фракції він належить. Калібр, придатний для ведення бою на коротких
            дистанціях, його легко приховати, він дуже надійний і майже не важить на 8
            набоїв, тому його можна легко використовувати замість середньостатистичного USP.
          \n
          \n %c[ui_gray_2]ATTACHMENTS:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] .45 ACP глушник (після модифікації)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_tactical">
        <text>
            USP45 Tactical
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_tactical_descr">
        <text>
            Вважається вдосконаленою версією MK23 та USP, але насправді вона є вдосконаленою
            версією USP у більш компактному форматі. Він має подовжений ствол з різьбленням
            та ущільнювальним кільцем, що підвищує точність стрільби та зменшує віддачу, а
            також дозволяє інтегрувати глушник за замовчуванням, регульований мікрометричний
            приціл з тритієвими прицільними пристосуваннями ззаду та спереду. Незважаючи на
            всі ці вдосконалення, зрозуміло, що це не "щойно виготовлений" USP Tactical,
            оскільки пластик досить зношений і литий, а спусковий гачок піддавався
            маніпуляціям. Це можуть бути модифікації, зроблені на чорному ринку, але в будь-
            якому випадку, це все одно гідний, надійний пістолет під набій .45 ACP (або 9мм,
            якщо ви зміните калібр).
          \n
          \n %c[ui_gray_2]ATTACHMENTS:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] .45 ACP глушник
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mk23">
        <text>
            HK MK 23
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mk23_descr">
        <text>
            Більш відомий як USSOCOM MARK 23, цей пістолет виготовлений компанією Heckler &amp;
            Koch для американського спецпідрозділу USSOCOM. Ідея полягала в тому, щоб
            зробити пістолет спеціально для спецпідрозділів, тому він має дивовижну
            міцність, незважаючи на суворі умови експлуатації, воду чи корозію, а також
            хорошу точність і віддачу завдяки полігональній конструкції ствола, а замість
            9мм використовується більш потужний калібр .45 ACP. Незважаючи на те, що він
            виявився досить корисним, особливо для USSOCOM, він був знятий з виробництва
            через свою непопулярність за межами спецоперацій. У Зоні цей пістолет популярний
            лише завдяки легендарно непопулярному колишньому спецназівцю Болеславу "Сішці"
            Тарчику.
          \n
          \n %c[ui_gray_2]ATTACHMENTS:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] .45 ACP глушник
        </text>
    </string>
</string_table>
