<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="ammo_23x75_shrapnel">
        <text>Патрони 23x75 мм "Шрапнель-25" (BaS)</text>
    </string>
    <string id="ammo_23x75_shrapnel_descr">
        <text>Патрон із зарядом картечі. Дальність до 25 метрів. Застосовується для стрільби з карабіна КС-23. Через те, що в карабіні КС-23 ствол має нарізи, картеч розлітається на велику площу, що дозволяє стріляти навскидку, практично не цілячись.\n</text>
    </string>
    <string id="ammo_23x75_barrikada">
        <text>Патрони 23x75 мм "Барикада" (BaS)</text>
    </string>
    <string id="ammo_23x75_barrikada_descr">
        <text>Патрон зі сталевою гострою кулею. Застосовується для примусової зупинки транспорту шляхом його пошкодження. Дальність до 100 метрів. Застосовується для стрільби з карабіна КС-23.\n</text>
    </string>
    <string id="ammo_9x21_sp10">
        <text>Патрони 9x21 СП-10 (BaS)</text>
    </string>
    <string id="ammo_9x21_sp10_descr">
        <text>Пістолетний патрон з кулею підвищеної пробивної здатності. Призначений для ураження живої сили, що захищена засобами індивідуального захисту. Носова частина сталевого термозміцненого сердечника виступає з оболонки, завдяки чому досягається висока пробивна дія кулі. %c[ui_gray_2] пошкодження тканин: %c[ui_gray_1]вище середнього</text>
    </string>
    <string id="ammo_20x70_buck">
        <text>Патрони 20х70 дріб (BaS)</text>
    </string>
    <string id="ammo_20x70_buck_descr">
        <text>Звичайний патрон 20-го калібру, споряджений дробом діаметром 6 мм. На близьких дистанціях має величезну забійну і зупиняючу дію. Призначений для стрільби тільки з гладкоствольної зброї. %c[ui_gray_1]вище середнього\n \n%c[ui_gray_1]ОСОБЛИВОСТІ:\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] вистрілює хмару дробу, низька ефективна дистанція</text>
    </string>
    <string id="ammo_20x70_buck_s">
        <text>20х70 дріб</text>
    </string>
    <string id="ammo_23_eco">
        <text>Патрон Еколог-23 (BaS)</text>
    </string>
    <string id="ammo_23_eco_descr">
        <text>Спеціальний патрон, розроблений для потреб наукового складу, що перебуває у ЧЗВ. Залежно від завдання наповнюється різного виду розчинами. Потребує дуже обережного поводження. Спосіб використання: дуже повільно помістити в зброю.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] пробиває броню класу: %c[ui_gray_1]немає пробиття\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] пошкодження тканин : %c[ui_gray_1]немає\n \n%c[ui_gray_1]ОСОБЛИВОСТІ:\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] За допомогою тонкої вольфрамової голки пробиває шкіру мутантів для впорскування розчину, що знаходиться в циліндрі.</text>
    </string>
    <string id="ammo_23_eco_s">
        <text>Еколог-23</text>
    </string>
    <string id="ammo_vog_30">
        <text>Гранатаметний постріл ВОГ-30 (BaS)</text>
    </string>
    <string id="ammo_vog_30_descr">
        <text>Постріл з уламковою гранатою ВОГ-30 призначений для ураження живої сили та вогневих засобів противника, розташованих на відкритій місцевості. Удосконалений у порівнянні з аналогами варіант, розроблений у 1980-ті роки, має більш потужну осколкову дію, а також автономну герметизацію метального заряду в гільзі.\n</text>
    </string>
    <string id="ammo_vog_30_s">
        <text>ВОГ-30</text>
    </string>
    <string id="ammo_338_federal">
        <text>.338 Federal (BaS)</text>
    </string>
    <string id="ammo_338_federal_descr">
        <text>.338 Federal - гвинтівковий патрон на основі гільзи .308 Winchester з шийкою до .33 калібру. Він був створений Federal Cartridge і Sako в 2006 році і замислювався як великий мисливський патрон з розумною віддачею для легких гвинтівок. %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] пошкодження тканин: %c[ui_gray_1]дуже висока</text>
    </string>
    <string id="ammo_338_federal_s">
        <text>.338 Federal</text>
    </string>
</string_table>
