<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_saiga12s_m1_drum">
        <text>Сайга-12С з барабаном (BaS)</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_saiga12s_m1_drum_descr">
        <text>Версія Сайги "Науковець", оснащена барабанним магазином та покращеною газовою системою. Використовується при "переговорах" з особливо небезпечними мутантами про передачу їх органів у подарунок науці. Такої модифікації багато хто позаздрить.\n \n
%c[ui_gray_2]НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Приціли: Всі коліматорні приціли для ластівчин хвіст.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушник: Гексагон 12К\n</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_saiga12s_drum">
        <text>Сайга-12С із барабаном</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_saiga12s_drum_descr">
        <text>Сайга-12С - варіант виконання рушниці зі складним пластмасовим прикладом, рукояткою управління вогнем (на кшталт автомата АК) і цівкою мисливського типу. Модефікована барабанним магазином та покращеною газовою системою. Довжина ствола становить 580 або 680 мм. Прицільні пристрої - мушка і целик (або регульована прицільна планка за спеціальним замовленням) розташовані над газовідвідною трубкою.\n \n
%c[ui_gray_2]НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Приціли: Всі коліматорні приціли для ластівчин хвіст\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушник: Гексагон 12К\n\n</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_saiga12s_isg_drum">
        <text>Сайга-12 ISG з барабаном (BaS)</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_saiga12s_isg_drum_descr">
        <text>Модель, розроблена компанією Kalashnikov USA на основі самозарядної рушниці Komrad 12, для полювання та захисту від мутантів членів дослідницьких загонів ІДГ. Модефікована барабанним магазином та покращеною газовою системою. Зброя має кріплення як ластівчин хвіст, так і планку типу пікатинні для використання різних видів прицільних пристроїв. Дана модель має новий тип УСМ, що дозволяє вести вогонь з відсіканням по два потрони.\n\n
%c[ui_gray_2]НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Приціли: Всі приціли коліматора для пікатинні. \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник: SilencerCo Salvo® 12 \n</text>
    </string>
</string_table>
