<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_matches">
        <text>
            Набір для розпалювання
        </text>
    </string>
    <string id="st_matches_descr">
        <text>
            Простий набір паличок з соснової деревини, просоченої смолою, і паперу. Всякий,
            хто намагався коли-небудь розвести вогонь на відкритому повітрі, стикався з тим,
            що випадкові пориви вітру можуть загасити полум'я в самому зародку. Набір для
            розпалювання дозволяє створити невеликий, але стабільний осередок вогню,
            температура якого відчутно вище, ніж у паперу або парафіну. Незамінна річ в
            будь-якому поході.
          \n
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] використовується для розпалювання багаття
        </text>
    </string>
    <string id="st_wood_stove">
        <text>
            Шестигранна дров'яна піч
        </text>
    </string>
    <string id="st_wood_stove_descr">
        <text>
            Компактна складна піч, яка використовує суху деревину як паливо для підтримки
            горіння і призначена для приготування їжі. Однак, так як хороше дерево, що не
            уражене радіацією, в суворих умовах Зони Відчуження знайти непросто, сталкери в
            якості альтернативи використовують привізною імпортне вугілля - як найбільш
            доступну альтернативу дров'яному паливу. Піч набирає температуру, достатню для
            приготування на грилі м'яса місцевих мутантів, але для обробки найбільш
            забрудненого радіацією м'яса потрібно більш сучасне обладнання. Під час
            використання необхідно дотримуватися основних правил пожежної безпеки.
            Виготовлена з нержавіючої сталі і надлегкого титану.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ПРИМІТКА:
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Пам'ятайте, хоч вугілля і можна дістати в Зоні за відносно
            невеликими цінами - для приготування їжі його потрібно велика кількість. Тому на
            вугіллі можна розоритися. З іншого боку, вугілля не має значної ваги, тому його
            зручно брати на тривалі вилазки в Зону.
          \n
          \n%c[ui_gray_1] М'ясо мутантів, яке не вимагає значної термічної обробки,
            називають «низького походження», а м'ясо, яке потребує високих температур для
            прожарювання - «високого походження».
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] для приготування м'яса «низького походження»
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] паливо: %c[ui_gray_1] деревне вугілля
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] використовується для приготування м'яса мутантів
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_cooking">
        <text>
            Комплект приготування їжі
        </text>
    </string>
    <string id="st_cooking_descr">
        <text>
            Триразовий комплект приготування їжі. Містить всю необхідну посуду та аксесуари
            для кемпінгу і подорожей. Досить дешевий і займає мало місця, має незначну вагу.
            Дуже популярний серед великих груп сталкерів.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ПРИМІТКА:
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Пам'ятайте, хоч вугілля і можна дістати в Зоні за відносно
            невеликими цінами - для приготування їжі його потрібно велика кількість. Тому на
            вугіллі можна розоритися. З іншого боку, вугілля не має значної ваги, тому його
            зручно брати на тривалі вилазки в Зону.
          \n
          \n%c[ui_gray_1] М'ясо мутантів, яке не вимагає значної термічної обробки,
            називають «низького походження», а м'ясо, яке потребує високих температур для
            прожарювання - «високого походження».
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] для приготування м'яса «низького походження»
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] паливо: %c[ui_gray_1] деревне вугілля
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] використовується для приготування м'яса мутантів
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_army_bowler">
        <text>
            Армійський казанок
        </text>
    </string>
    <string id="st_army_bowler_descr">
        <text>
            Армійський казанок є ємністю з опукло-увігнутим профілем дна, увігнутим з одного
            боку. Забезпечується дротяною рукояткою-петлею для підвішування та перенесення.
            Кришка казанка може використовуватися в якості сковороди при розігріві або
            приготуванні другої страви. Руків'я кришки призначена для її утримання і надійно
            замикає кришку при перенесенні, а в спеціальні отвори на рукоятці вставляється
            столова ложка.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ПРИМІТКА:
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Оскільки види палива, які використовуються мультипаливного піччю
            є дуже ефективними енергоносіями, на відміну від деревини і вугілля - така піч
            має велику перспективу і ефективність, ніж традиційні печі, що працюють на
            дровах або вугіллі. З іншого боку, таке енергоефективне паливо найчастіше
            транспортується в важких металевих ємностях, так що її застосування більш
            обгрунтовано на базах і стоянках, ніж в польових умовах.
          \n
          \n%c[ui_gray_1] М'ясо мутантів, яке не вимагає значної термічної обробки,
            називають «низького походження», а м'ясо, яке потребує високих температур для
            прожарювання - «високого походження».
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] високоякісне обладнання для готування
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] паливо: %c[ui_gray_1] деревне вугілля
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] використовується у%c[ui_gray_1] багаття
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] використовується для приготування м'яса всіх
            мутантів
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_fieldcooker">
        <text>
            Мультипаливний піч
        </text>
    </string>
    <string id="st_fieldcooker_descr">
        <text>
            Піч пройшла ретельне тестування в польових умовах і була використана в
            незліченній кількості експедицій протягом багатьох років. Вона неймовірно міцна,
            надійна і потужна. Працює в найскладніших і суворих умовах: як на великих
            висотах, так і при екстремальних температурах. Дуже добре прогрівається і може
            бути використана з будь- яким видом палива, в тому числі бутаном, бензином,
            дизельним паливом, гасом, парафіном і навіть авіаційним паливом. Має зручний
            регулятор температури, так що можна налаштувати жар під будь-які потреби навіть
            в одягнених рукавичках.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ПРИМІТКА:
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Оскільки види палива, які використовуються мультипаливного піччю
            є дуже ефективними енергоносіями, на відміну від деревини і вугілля - така піч
            має велику перспективу і ефективність, ніж традиційні печі, що працюють на
            дровах або вугіллі. З іншого боку, таке енергоефективне паливо найчастіше
            транспортується в важких металевих ємностях, так що її застосування більш
            обгрунтовано на базах і стоянках, ніж в польових умовах.
          \n
          \n%c[ui_gray_1] М'ясо мутантів, яке не вимагає значної термічної обробки,
            називають «низького походження», а м'ясо, яке потребує високих температур для
            прожарювання - «високого походження».
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] високоякісне обладнання для готування
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] паливо: %c[ui_gray_1] бензин, природний газ, гас
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] використовується для приготування м'яса всіх
            мутантів
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_box_matches">
        <text>
            Коробка сірників
        </text>
    </string>
    <string id="st_box_matches_descr">
        <text>
            Коробок сірників - другий за важливістю предмет в Зоні після зброї. За допомогою
            сірників можна як розвести вогнище і дати закурити товаришеві, так і висвітлити
            собі невелику ділянку простору тьмяним світлом. Даний коробок сірників був
            проведений на невідомому підпільному заводі десь близько Зони з того, що в руки
            попало, тому сподіватися на хорошу якість не доводиться, однак і ціна не
            кусається. Вічно пом'ятий короб, обсипається сірка і поламані вологі сірники -
            тільки чверть вмісту підлягає прямому його використання, та й то, спроба
            розпалити багаття або закурити сигарету перетворюється на справжні тортури, тому
            сталкери зазвичай купують дорожчу, але практичну запальничку.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] широке застосування
          \n%c[255,238,153,26] • %c[ui_gray_2] використовується для: %c[ui_gray_1]
            розпалювання багаття, прикурювання сигарети ,
        </text>
    </string>
    <string id="st_kerosene">
        <text>
            Гас
        </text>
    </string>
    <string id="st_kerosene_descr">
        <text>
            Гас широко використовується в авіації в якості ракетного палива, а також при
            випалюванні скляних виробів, побутових освітлювальних і нагрівальних пристроїв.
            Будучи відмінним розчинником, він легко проникає у важкодоступні місця. Він дуже
            популярний при очищенні і ремонті різних механізмів.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] високоякісне паливо для готування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_charcoal">
        <text>
            Деревне вугілля
        </text>
    </string>
    <string id="st_charcoal_descr">
        <text>
            Деревне вугілля, отриманий з листяних порід деревини, що використовується для
            приготування м'яса, риби, овочів в жаровнях і барбекю.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] паливо для приготування м'яса «низького
            походження»
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_fuel_tier_1">
        <text>
            Усе пальне
        </text>
    </string>
    <string id="st_fuel_tier_1_desc">
        <text>
            %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Вогнище
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Деревне вугілля
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Гас
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Каністра
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Балон з газом
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_fuel_tier_2">
        <text>
            Рідке паливо
        </text>
    </string>
    <string id="st_fuel_tier_2_desc">
        <text>
            %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Гас
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Каністра
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Балон з газом
          \n
        </text>
    </string>
</string_table>
