<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!--
Pistols and MP's
-->
    <string id="st_mag_ppp_1911_357_fmj">
        <text>
            Магазин до гвинтівки Кунана .357
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_1911_357_fmj_descr">
        <text>
            Варіант магазину від Кольта 1911, модифікований під значно довший набій .357
            Magnum. Сумісний лише з пістолетом Coonan .357, який забезпечує всю забійну силу
            патрона .357 Magnum у компактному корпусі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_svi_45">
        <text>
            Стандартний магазин на 15 набоїв Strayer-Voight
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_svi_45_descr">
        <text>
            Стандартний магазин, що постачається з пістолетом Strayer-Voight Infinity
            Competition. Подовжений магазин на 15 набоїв спроектований таким чином, щоб
            полегшити швидку заміну магазину: до його дна прикріплена невелика чорна
            табличка зі швидкісним режимом, на якій викарбувано логотип SVI Diamond. За один
            такий магазин у зовнішньому світі можна купити п'ять або близько того пістолетів
            Макарова ПМ - втім, цінність у зоні визначається виключно корисністю, а отже,
            цей магазин не має жодних особливостей, окрім того, що він є надзвичайно
            рідкісним.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_px4_9x19_fmj">
        <text>
            Стандартний 17-зарядний магазин 9х19 мм PX4
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_px4_9x19_fmj_descr">
        <text>
            Стандартний магазин PX4 Storm. Хоча магазини дуже схожі на Beretta 92F, вони
            мають дещо іншу конструкцію подавача, що робить їх несумісними з 92F. Досить
            рідкісний у Зоні, як і у випадку з пістолетом-батьком.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_px4_45">
        <text>
            Стандартний магазин на 10 набоїв калібру .45 PX4
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_px4_45_descr">
        <text>
            Стандартний магазин PX4 Storm під набій .45 ACP. Хоча магазини дуже схожі на
            Beretta 92F, вони мають дещо іншу конструкцію подавача, що робить їх несумісними
            з 92F. Досить рідкісний у Зоні, як і його материнський пістолет.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_sig_9x19_fmj">
        <text>
            9x19мм магазин SIG P229
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_sig_9x19_fmj_descr">
        <text>
            Компактний магазин для пістолета SIG P229. P229 - дуже рідкісна зброя в Зоні,
            адже це надзвичайно сучасний пістолет. Більш розсудливі сталкери носять з собою
            не менш ефективні пістолети, але не такі блискучі, адже мінімізація уваги має
            вирішальне значення незалежно від того, ким ви є.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_signimble_9x19_fmj">
        <text>
            9x19мм магазин SIG P320
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_signimble_9x19_fmj_descr">
        <text>
            Стандартний магазин для пістолета SIG 320. P320 - це пістолет з ударно-спусковим
            механізмом, подібний до Glock та Five-Seven, і нещодавно був адаптований армією
            США як стандартний пістолет для несення служби, позначений як M17. Обмежену
            кількість модифікації RXP Спритник завіз контрабандою після того, як
            дізналася, що деякі американські клієнти пробираються в Зону.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_signimble_45_fmj">
        <text>
            Магазин .45 SIG P320
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_signimble_45_fmj_descr">
        <text>
            Стандартний магазин для пістолета SIG P320. P320 - це пістолет з ударно-
            спусковим механізмом, подібний до Glock та Five-Seven, а віднедавна він був
            прийнятий на озброєння армії США як стандартний пістолет під позначенням M17.
            Обмежену кількість магазинів RXP Спритник завіз контрабандою після
            того, як дізналася, що деякі американські клієнти пробираються в Зону. Магазин
            для цього варіанту підходить під набій .45 ACP.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_mk23_45">
        <text>
            Магазин .45 Mark 23
        </text>
    </string>
    <string id="st_mag_ppp_mk23_45_descr">
        <text>
            Магазин збільшеного розміру від пістолета Mark 23-SOCOM. Розроблений як основна
            зброя, Mark-23 є дуже точним і стабільним, але надзвичайно важким, громіздким і
            непрактичним пістолетом, через що його називають першим у світі пістолетом для
            екіпажів. Здається, що апетит багатого сталкера до рідкісної зброї перевершує
            його апетит до артефактів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_ppp_colt1911_762x25_fmj">
        <text>
            Модифікований 7,62x25мм магазин від кольта
        </text>
    </string>
    <string id="st_ppp_colt1911_762x25_fmj_descr">
        <text>
            Справжній знахідок, це магазин від Кольта 1911 року, модифікований під значно
            вужчий патрон 7.62х25 Токарєва. Таку модифікацію здатні прийняти лише російські
            варіанти 1911 року, популярні серед дьютерівців. Прихильники модифікації
            стверджують, що краща керованість меншого набою в поєднанні зі спільністю
            боєприпасів робить зброю набагато надійнішою, особливо з міцною конструкцією
            1911 року. Недоброзичливці кажуть, що це непотрібна і патріотично мотивована
            розкіш, особливо коли існують дешевші варіанти, такі як пістолет CZ 52.
        </text>
    </string>
    <string id="st_ppp_sw_45_fmj">
        <text>
            Стандартний .45 S&amp;W магазин
        </text>
    </string>
    <string id="st_ppp_sw_45_fmj_descr">
        <text>
            Standard magazine for the Smith &amp; Wesson 645 series of handgun. The 645 is
            popular as a privately purchased duty sidearm for American detectives and police
            officers.
        </text>
    </string>
    <string id="st_ppp_sw_919_fmj">
        <text>
            Standard 9x19mm S&amp;W Magazine
        </text>
    </string>
    <string id="st_ppp_sw_919_fmj_descr">
        <text>
            Standard magazine for the Smith &amp; Wesson 659 handgun. THe 659 is effectively the
            9mm variant of the 645 handgun, and as such the magazines are mostly identical.
        </text>
    </string>
    <string id="st_ppp_xd9_9x19_fmj">
        <text>
            Стандартний магазин 9х19 XD9
        </text>
    </string>
    <string id="st_ppp_xd9_9x19_fmj_descr">
        <text>
            Стандартний магазин на 9 набоїв для пістолета XD9. XD9 не є видатним пістолетом
            за жодними показниками, окрім, можливо, економічної ефективності.
        </text>
    </string>
    <string id="st_ppp_glock_45_fmj">
        <text>
            Стандартний магазин .45 Glock 21
        </text>
    </string>
    <string id="st_ppp_glock_45_fmj_descr">
        <text>
            Стандартний полімерний магазин на 13 набоїв для пістолета Glock 21. Завдяки
            тому, що магазини Glock уніфіковані, цей магазин також підходить для пістолетів
            Glock 17, модифікованих під набій .45 ACP. Як вам вдалося переробити цей магазин
            зі стандартного магазину Glock? Ну, Зона зберігає багато таємниць.
        </text>
    </string>
</string_table>
