<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_ithacam37">
        <text>
            Ithaca M37 «Riot»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ithacam37_descr">
        <text>
            Ithaca M37 є одним з найвідоміших помпових рушниць США, виробленим у великій
            кількості для цивільних осіб та потреб поліції та армії. Будучи заснованим на
            патенті 1915 за авторством розробника вогнепальної зброї Джона Браунінга і
            спочатку названим Remington Model 17, в ньому використовується комбіноване отвір
            в нижній частині рушниці, одночасно службовцям як для викиду гільз, так і
            заряджання. Зовнішні бічні сторони при цьому не мають жодних отворів, захищаючи
            внутрішні механізми від впливу зовнішніх факторів. Разом із простотою
            конструкції та 4-зарядним трубчастим магазином є вкрай гідною та доступною
            зброєю.
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ithacam37_trench">
        <text>
            Ithaca M37 «Trenchgun»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ithacam37_trench_descr">
        <text>
            Тренчган (так звана траншейна рушниця) - це особливий варіант рушниці Ithaca
            M37, оснащений кожухом ствола, що вентилюється, і кріпленням для штик-ножа.
            Згаданий перфорований кожух не тільки сприяє поліпшеному охолодженню ствола, а
            й захищає руки від опіків. А трохи більша вага рушниці хоч і небагато, але
            сприятливо позначається на віддачі під час стрільби. Цей варіант набагато
            відоміший тим, що з ним набагато простіше зробити «Слем-Файр».
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ithacam37_extmag">
        <text>
            Ithaca M37 «Defense»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ithacam37_extmag_descr">
        <text>
            Варіант помпової рушниці Ithaca M37, що часто використовується як зброя
            самооборони, в комплекті якої йде збільшений на 3 патрони магазин (всього 7
            патронів у рушницю), а замість дерев'яних елементів - полімери з нержавіючої
            сталі. Подібна заміна елементів рушниці чудово позначається не тільки на і без
            того надійній його конструкції, а й на її в цілому зниженій вазі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ithacam37_stakeout">
        <text>
            Ithaca M37 «Stakeout»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ithacam37_stakeout_descr">
        <text>
            Офіційна укорочена версія помпової рушниці Ithaca M37, вироблена для цивільних
            осіб та потреб правоохоронних органів, яка, проте, здобула величезну
            популярність у кримінальних колах завдяки можливості прихованого носіння
            рушниці. Модифікація використовує пістолетне руків'я, а ствол рушниці укорочений
            до 330мм. Ідеальна альтернатива широко поширеним у Зоні двоствольним обрізам.
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ithacam37_sawnoff">
        <text>
            Обріз Ithaca M37
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ithacam37_sawnoff_descr">
        <text>
            Кустарний варіант укороченої помпової рушниці Ithaca M37. Зважаючи на відпиляний
            приклад, що позитивно позначилося на загальних габаритах рушниці, а також
            завдяки зниженій вазі, даний обріз є відмінним варіантом зброї для прихованого
            носіння. З цієї ж причини в Зоні широко поширений серед бандитів і ренегатів.
            Порівняно з модифікацією «Stakeout» трохи виграє в купчастості стрілянини,
            оскільки довжина ствола залишається без змін.
        </text>
    </string>
</string_table>
