<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_glock17">
        <text>Glock 17</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_glock17_short">
        <text>Glock 17</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_glock17_descr">
        <text>Класика пістолета з полімерною рамкою та короткою віддачею, Glock 17, варіант 4-го покоління, якби не гравіювання на затворі, розроблений та виготовлений австрійським виробником Glock Ges.m.b.H. Ця зброя надійшла на озброєння австрійської армії та поліції у 1982 році після того, як показала найкращі результати в тестах на надійність та безпеку. З того часу він експортується до багатьох інших країн, в тому числі і до України для спецпідрозділів. Завдяки невеликій вазі, дуже хорошій віддачі та калібру 9 мм, цей пістолет є дуже популярним серед усіх силових структур, і це цілком виправдано.\n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушник GemTech (після модифікації)</text>
    </string>
    <string id="st_up_glock17_45acp_name">
        <text>Зміна калібра на .45 ACP</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hs2000">
        <text>HS2000</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hs2000_short">
        <text>HS2000</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hs2000_descr">
        <text>HS2000 - це хорватський пістолет хорватського виробництва, виготовлений компанією HS Produkt. Він має полімерну рамку і стріляє за принципом ударно-спускового механізму, схожого на пістолети Glock. Хоча, незважаючи на те, що це HS2000, насправді це HS-9 4.0 G2, який є цивільною версією самого HS2000, що випускається на ринок. Це пов'язано з виробництвом на чорному ринку, тому внутрішні компоненти пістолета чітко вказують на HS2000, тоді як решта просто позначена як HS-9, і він також оснащений амбідекстровим пристроєм для стрільби з обох рук. Цей пістолет вироблявся з 1995 року до 1999 року, коли він був випущений на озброєння. Після 2001 року поліція та армія Хорватії вирішили взяти його на озброєння, і він став національною зброєю. У США він відомий під назвою "Springfield XD".  \n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушник GemTech</text>
    </string>
</string_table>
