<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_af_surge_up_name">
        <text>
            Токообмежувач мікрореактор
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_surge_up_descr">
        <text>
            Невеликий, але просунутий пристрій, який поглинає електричну енергію навколо
            себе. Служить в якості захисту від перенапруг, обмежуючи кількість електрики, що
            вступає в контакт з тілом, шляхом замикання його на землю. Являє досить складний
            ланцюг з обмежує резистора і варістора, що в значній мірі збільшує електричний
            опір тіла. В результаті тіло потрапляє під більш низьку напругу і здатне
            витримати розряди електрики, які раніше приводили до летальних наслідків. Таким
            чином життєво важливо мати токообмежувач на поясі, коли потрібно наблизитися до
            електричних аномалій або іншими джерелами електроенергії в Зоні. Як і будь-який
            металевий предмет, він може бути використаний в якості ремонтного матеріалу при
            наявності відповідних інструментів і навичок.
          \n
          \n%c[d_red]
          \n
          \n%c[d_red] УВАГА: %c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[default] Необхідно врахувати, що подібний модуль не зможе працювати
            належним чином і забезпечувати достатній захист, якщо Ваш костюм не задовольняє
            вимогам мінімального захисту в умовах перебування в аномальних полях.
          \n
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: ,
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_frames_up_name">
        <text>
            Алюмінієвий елемент каркаса
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_frames_up_descr">
        <text>
            Рамний алюмінієвий елемент каркаса для рюкзаків типу «Єрмак», який підвищує
            зручність перенесення і загальну вага вантажів. Алюмінієва конструкція каркаса
            додатково екранує від легкого псі-випромінювання. Рама виготовляється з
            алюмінію, обраного в якості основи через свою малу вагу, а дрібні зовнішні
            елементи виконані з пластика. Це необхідно для досягнення необхідної гнучкості
            при тривалих перебіганнях і спринті. Вся конструкція забезпечена системою
            ременів і лямок, що дозволяє легко підлаштувати положення рюкзака на спині,
            отже, підвищити зручність і комфорт його використання. Одиничний елемент
            алюмінієвої рами замінює лише частину каркаса вашого рюкзака. Однак, можна
            використовувати кілька наборів для ще більш точного налаштування та подальшого
            поліпшення перенесення вантажів. Хоч система виготовлена з легкого алюмінію,
            частина матеріалу може виявитися корисною для дрібного ремонту одягу.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] повсюдне застосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_grid_up_name">
        <text>
            Титановий елемент каркаса
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_grid_up_descr">
        <text>
            Титановий елемент каркаса для рюкзаків типу «Єрмак» дозволяє переносити більші
            вантажі за спиною, хоча сам елемент каркаса легше алюмінієвого. Титанова
            конструкція каркаса більш ефективно екранує від шкідливого псі-випромінювання і
            рекомендується до використання в комплексі протидії псі-хвилях, випромінюваних
            місцевої живністю. Каркас виготовляється з титану, обраному в якості основи
            через свого малого ваги і міцності, а дрібні зовнішні елементи виконані з
            пластика. Це необхідно для досягнення необхідної гнучкості при тривалих
            перебіганнях і спринті. Вся конструкція забезпечена системою ременів і лямок, що
            дозволяє легко підлаштувати положення рюкзака на спині і, отже, підвищити
            зручність і комфорт його використання. Один елемент замінює лише частина каркаса
            вашого рюкзака. Однак можна використовувати кілька сіток для ще більш точного
            налаштування та подальшого поліпшення перенесення вантажів. Елемент
            виготовляється з титану високої якості, отже, розібраний каркас можна
            використовувати як доповнення при ремонті броні або шоломів з метою підвищення
            ефективності захисту.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] повсюдне застосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_freon_up_name">
        <text>
            Покращений фреоновий охолоджувач
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_freon_up_descr">
        <text>
            Фреоновий модуль охолодження призначений для підтримки постійної температури
            навколо тіла на рівні 20 градусів за Цельсієм, додатково в пристрій інтегрований
            автоін'єктор протирадіаційного сироватки і підвищення витривалості. Отже,
            надзвичайно корисний для екстреного переміщення і зведення до мінімуму
            шкідливого впливу високих температур в місцях, де потрібна додаткова захист. Вся
            система знаходиться у вакуумі і поглинає надлишки тепла, знижуючи температуру
            носія за рахунок утворення фреонового хмари, яке охолоджує молекули повітря. Ще
            одна властивість фреонового хмари - воно в якійсь мірі є діелектриком, тобто має
            властивість знижувати вплив електрики.
          \n
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_cooler_up_name">
        <text>
            Графеновий модуль
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_cooler_up_descr">
        <text>
            Графеновий модуль радіозахисту, призначений для виведення мікродоз радіації. У
            пристрій інтегрований автоін'єктор протирадіаційного сироватки для підвищення
            витривалості і опірності організму короткочасним високих температур. Отже,
            надзвичайно корисний для зведення до мінімуму шкідливого впливу радіації і
            високих температур в місцях, де потрібна додаткова захист. Особлива електронна
            схема створює швидкі електричні імпульси, які розряджають повітря, створюючи
            вакуум, який поглинає надлишки радіації і тепла, що також частково знижує
            температуру навколо носія. Ще однією здатністю охолоджувача є незначне зниження
            впливу електроенергії на тіло. Якщо розібрати пристрій використовуючи
            спеціальний набір інструментів, металевий корпус можна використовувати повторно
            в якості матеріалу для ремонту броні.
          \n
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_kevlar_up_name">
        <text>
            Покращені кевларові бронепластини і кріплення
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_kevlar_up_descr">
        <text>
            Кевларові пластини широко відомі своїми захисними властивостями і тому високо
            цінуються. Вони можуть виконувати найрізноманітніші функції, але найбільш
            важливими з них є поглинання впливу енергії куль вогнепальної зброї, в
            основному, на передній і задній частинах тулуба. Являють собою полегшену
            альтернативу важким сталевим пластин. Крім того, вони дозволяють довше
            підтримувати броню в хорошому стані за рахунок значного зниження зносу броні при
            контакті з противниками. Використовується військовими частинами всього світу.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] військовий виріб
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 30 листів кевлара
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] еквівалент. одному шару броні III-рів
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_plates_up_name">
        <text>
            Покращені сталеві бронепластини
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_plates_up_descr">
        <text>
            Спеціально розроблені пластини, що виготовляються шляхом тривалої і складної
            термообробки стали. Виробляються з урахуванням балістичних властивостей броні і
            установки різних модифікацій і модернізацій. Використовуються для гасіння ударів
            на передній і задній частинах тулуба. Такий захист має свою ціну: оскільки
            товсті сталеві пластини дуже важкі, вони також значно обмежують швидкість
            пересування і маневреність. Бронепластини дозволяють довше підтримувати броню в
            хорошому стані за рахунок значного зниження зносу при контакті з кулями або
            фізичній дії. Широко використовується загонами спеціального призначення.
          \n
          \n%c[d_red]
          \n
          \n%c[d_red] УВАГА: %c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[default] Сталь є хорошим провідником і, перебуваючи так близько до тілу,
            робить носія більш вразливим до впливу електрики. Слід дотримуватися обережності
            поблизу електричних аномалій та інших джерел електричної енергії.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] військовий виріб
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] одинарний шар листової сталі
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_camelbak_up_name">
        <text>
            Епінефріновий гідратор
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_camelbak_up_descr">
        <text>
            Гідратор - це ємність для рідини з питною трубкою, через яку можна пити, не
            витягуючи саму ємність. Дозволяє переносити рідина на спині або на поясі. Вчені
            розробили особливий склад препарату для підвищення витривалості, наповнену
            розведеним адреналіном, тим самим забезпечуючи клітини необхідною енергією по
            всьому організму, підвищує загальну витривалість. Гнучкий шланг з системою
            дозації полегшує використання навіть в найгостріших ситуаціях. У систему
            інтегрована захист від зовнішніх пошкоджень, будь то удар або аномалія. Оскільки
            резервуар виготовлений з високоякісного текстилю, досвідчені сталкери
            використовують його повторно в якості матеріалу для ремонту спорядження.
          \n
          \n%c[d_red]
          \n
          \n%c[d_red] УВАГА: %c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[default] Хоча у води нижча електропровідність, ніж у металів, близькість її
            до тіла може зробити носія більш вразливим до впливу електрики. Слід звертати
            увагу на навколишнє оточення, коли у вас з собою «Епінефріновий гідратор».
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] військовий виріб
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_surge_name">
        <text>
            Токообмежувач
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_surge_descr">
        <text>
            Невелике, але просунутий пристрій, яке поглинає електричну енергію навколо себе.
            Служить в якості захисту від перенапруг, обмежуючи кількість електрики, що
            вступає в контакт з тілом шляхом замикання його на землю. Являє досить складний
            ланцюг з обмежує резистора і варістора, що в значній мірі збільшує електричний
            опір тіла. В результаті тіло потрапляє під більш низьку напругу і здатне
            витримати розряди електрики, які раніше приводили до летальних наслідків. Таким
            чином, життєво важливо мати токоогранічітель на поясі, коли потрібно наблизитися
            до електричних аномалій або іншими джерелами електроенергії в Зоні. Як і будь-
            який металевий предмет, він може бути використаний в якості ремонтного матеріалу
            при наявності відповідних інструментів і навичок.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_frames_name">
        <text>
            Алюмінієві рамки
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_frames_descr">
        <text>
            Замість того, щоб просто використовувати лямки для носіння рюкзака за спиною,
            можна закріпити його до тіла за допомогою алюмінієвих рамок, які підвищують
            зручність перенесення вантажів. Рамки виготовляються з алюмінію, які обраний в
            якості основи через свого малого ваги, а дрібні зовнішні елементи виконані з
            пластика. Це необхідно для досягнення необхідної гнучкості при тривалих
            перебіганнях і спринті. Вся конструкція забезпечена системою ременів і лямок, що
            дозволяє легко підлаштувати положення рюкзака на спині і, отже, підвищити
            зручність і комфорт його використання. Одиничний комплект алюмінієвих рамок
            замінює лише основний каркас вашого рюкзака. Однак можна використовувати кілька
            наборів для ще більш точного налаштування та подальшого поліпшення перенесення
            вантажів. Хоч система виготовлена з легкого алюмінію, частина матеріалу може
            виявитися корисною для дрібного ремонту одягу.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] повсюдне застосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_grid_name">
        <text>
            Титанова сітка
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_grid_descr">
        <text>
            Замість того, щоб просто використовувати лямки для носіння рюкзака за спиною,
            можна закріпити його до тіла за допомогою титанової сітки, яка підвищує
            зручність перенесення вантажів. Сітка виготовляється з титану, обраним в якості
            основи через свого малого ваги і міцності, а дрібні зовнішні елементи виконані з
            пластика. Це необхідно для досягнення необхідної гнучкості при тривалих
            перебіганнях і спринті. Вся конструкція забезпечена системою ременів і лямок, що
            дозволяє легко підлаштувати положення рюкзака на спині і, отже, підвищити
            зручність і комфорт його використання. Одна титанова сітка заміняє лише основний
            каркас вашого рюкзака. Однак можна використовувати кілька сіток для ще більш
            точного налаштування та подальшого поліпшення перенесення вантажів. Сітки
            виготовляються з титану високої якості, отже, розібраний каркас можна
            використовувати як доповнення при ремонті броні або шоломів з метою підвищення
            ефективності захисту.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] повсюдне застосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_freon_name">
        <text>
            Фреоновий охолоджувач
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_freon_descr">
        <text>
            Фреоновий модуль охолодження призначений для підтримки постійної температури
            навколо тіла на рівні 20 градусів за Цельсієм. Отже, надзвичайно корисний для
            зведення до мінімуму шкідливого впливу високих температур в місцях, де потрібна
            додаткова захист. Вся система знаходиться у вакуумі і поглинає надлишки тепла,
            знижуючи температуру носія за рахунок утворення фреонового хмари, яке охолоджує
            молекули повітря. Ще одна властивість фреонового хмари - воно в якійсь мірі є
            діелектриком, тобто має властивість знижувати вплив електрики.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од .
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_cooler_name">
        <text>
            Модуль охолодження
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_cooler_descr">
        <text>
            Охолоджувач тіла являє собою електричний модуль, призначений для підтримки
            постійної температури навколо тіла на рівні 15 градусів за Цельсієм. Отже,
            надзвичайно корисний для зведення до мінімуму шкідливого впливу високих
            температур в місцях, де потрібна додаткова захист. Він створює швидкі електричні
            імпульси, які розряджають повітря, створюючи вакуум, який поглинає надлишки
            тепла і трохи знижує температуру навколо носія. Система не вимагає води для
            функціонування. Якщо розібрати пристрій використовуючи спеціальний набір
            інструментів, металевий корпус можна використовувати повторно в якості матеріалу
            для ремонту броні.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_kevlar_name">
        <text>
            Кевларові пластини і кріплення
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_kevlar_descr">
        <text>
            Кевларові пластини широко відомі своїми захисними властивостями і тому високо
            цінуються. Вони можуть виконувати найрізноманітніші функції, але найбільш
            важливими з них є поглинання впливу енергії куль вогнепальної зброї, в
            основному, на передній і задній частинах тулуба. Являють собою полегшену
            альтернативу важким сталевим пластин. Крім того, дозволяють довше підтримувати
            броню в хорошому стані за рахунок значного зниження зносу броні при контакті з
            противниками. Використовується військовими частинами всього світу.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] військовий виріб
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 22 листа кевлара
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] еквівалент. одному шару броні IIA-рів
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_plates_name">
        <text>
            Сталеві пластини
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_plates_descr">
        <text>
            Спеціально розроблені пластини, виготовляються шляхом тривалої і складної
            термообробки стали. Виробляються з урахуванням балістичних властивостей броні і
            установки різних модифікацій і модернізацій. Використовуються для гасіння ударів
            на передній і задній частинах тулуба. Такий захист має свою ціну, оскільки
            товсті сталеві пластини дуже важкі, вони також значно обмежують швидкість
            пересування і маневреність. Дозволяють довше підтримувати броню в хорошому стані
            за рахунок значного зниження зносу при контакті з кулями або ударами. Широко
            використовується загонами спеціального призначення.
          \n
          \n%c[d_red]
          \n
          \n%c[d_red] УВАГА: %c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[default] Сталь є хорошим провідником і, перебуваючи так близько до тілу,
            робить носія більш вразливим до впливу електрики. Слід дотримуватися обережності
            поблизу електричних аномалій та інших джерел електричної енергії.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] військовий виріб
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] одинарний шар листової сталі
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_camelbak_name">
        <text>
            «Верблюжий горб»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_camelbak_descr">
        <text>
            Бере свою назву з міфу, що верблюди зберігають воду в своїх горбах. «Верблюжий
            горб» дозволяє переносити воду на спині або на поясі, являє собою систему
            гідрації: щільний м'який резервуар, у вигляді грілки, наповнений водою. Гнучкий
            шланг з системою дозації полегшує використання навіть в найгостріших ситуаціях.
            У систему інтегрована захист від зовнішніх пошкоджень, будь то удар або
            аномалія. Оскільки резервуар виготовлений з високоякісного текстилю, досвідчені
            сталкери використовують його повторно в якості матеріалу для ремонту
            спорядження.
          \n
          \n%c[d_red]
          \n
          \n%c[d_red] УВАГА: %c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[default] Хоча у води нижча електропровідність, ніж у металів, близькість її
            до тіла може зробити носія більш вразливим до впливу електрики. Слід звертати
            увагу на навколишнє оточення, коли у вас з собою «Епінефріновий гідратор».
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] військовий виріб
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_iam_name">
        <text>
            Саморобний прикладний модуль (порожній)
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_iam_descr">
        <text>
            Саморобний прикладний модуль (СПМ), фільтрує невелику кількість радіоактивних
            частинок, випромінюваних артефактами. Цей механічний металізований мішечок є
            найдешевшим пристроєм, який дозволяє використовувати властивості слабких
            артефактів. Фільтр складається з безлічі шарів, виконаних в основному зі свинцю,
            який є слабким захистом від радіації. Являє собою альтернативу більш надійним
            ПКА і ПМА. У разі поломки або через свою непотрібність, метал модуля можна
            використовувати для ремонту броні або шоломів. В даний час не використовується.
            Необхідно закріпити в ньому артефакт, а вже потім прикріплювати модуль до поясу.
            Артефакт зберігає свої характеристики, за винятком радіоактивного опромінення.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] дозволяє закріплювати артефакти
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] максимальна місткість: %c[ui_gray_1] 1
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] допустимий рівень випромінювання: %c[ui_gray_1] 7
            мЗв
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] стан: %c[ui_gray_1] порожній
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_aac_name">
        <text>
            Прикладний контейнер артефактів (порожній)
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_aac_descr">
        <text>
            Прикладний контейнер для артефактів (ПКА) фільтрує розумну кількість
            випромінюваних артефактами радіоактивних частинок. Являє собою механічний
            алюмінієвий контейнер, досить недорогий через використовуваних для виготовлення
            матеріалів, і отже, найпопулярніший предмет для роботи з артефактами. Фільтр
            складається з декількох шарів, виконаних з торію, який має чудові властивості
            захисту від випромінювання. Це пристрій був виготовлений вченими, які
            перебувають у військових бункерах на території Зони Відчуження. У разі поломки
            або через свою непотрібність, метал контейнера можна використовувати для ремонту
            броні або шоломів. Щоб скористатися ним, необхідно вкласти артефакт всередину
            камери і закріпити на поясі. Артефакт збереже свої властивості, а стінки
            контейнера захистять Вас від шкідливого випромінювання.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] дозволяє закріплювати артефакти
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] максимальна місткість: %c[ui_gray_1] 1
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] допустимий рівень випромінювання: %c[ui_gray_1]
            12 мЗв
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] стан: %c[ui_gray_1] порожній
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_aam_name">
        <text>
            Прикладний модуль артефактів (порожній)
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_aam_descr">
        <text>
            Прикладний модуль для артефактів (ПМА) фільтрує значну кількість радіоактивних
            частинок, що виходять від артефактів. Ця передова технологія є найбільш
            ефективним способом використання позитивних властивостей найпотужніших
            артефактів. Фільтр складається з безлічі шарів, виконаних з нано-вуглецю. Має
            сильні захисними властивостями від радіації. Це символ багатства в Зоні. Часто
            використовується вченими, щоб мінімізувати шкідливий вплив від артефактів.
            Розроблено та виготовлено державним інститутом України, який поставляє
            обладнання для вчених, які проживають в Зоні Відчуження. У разі поломки або
            своєї непотрібності метал контейнера можна використовувати для ремонту броні або
            шоломів. Щоб скористатися ним, необхідно вкласти артефакт всередину камери і
            закріпити на поясі. Артефакт збереже свої властивості, а стінки модуля захистять
            Вас від шкідливого випромінювання.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] дозволяє закріплювати артефакти
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] максимальна місткість: %c[ui_gray_1] 1
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] допустимий рівень випромінювання: %c[ui_gray_1]
            23 мЗв
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] стан: %c[ui_gray_1] порожній
          \n
        </text>
    </string>

    <!--- Mutant Hide -->
    <string id="st_hide_flesh_name">
        <text>
            Шкура плоті
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_flesh_descr">
        <text>
            Шкіра, зрізана з мутованої свині, яку часто називають плоттю. Має велику вагу
            (головний її недолік) через товстий шар жиру під відносно м'яким шкіряним
            покривом. Має низький захист від пошкоджень, але значно зменшує шкідливий вплив
            хімічних, термічних і електричних аномалій. Може бути використана тільки для
            незначного дрібного ремонту, тому що шар жиру марний для таких цілей і його слід
            видаляти відразу, залишаючи лише тонкий шар шкіри.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] тонка шкіра мутанта
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] незначний захист від пошкоджень
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_boar_name">
        <text>
            Шкура кабана
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_boar_descr">
        <text>
            Шкура кабанів, які перебувають в Зоні, практично повністю покрита товстим шаром
            хутра. Ці мутанти досить стійкі до пошкоджень і можуть прийняти на себе значну
            шкоду по одній простій причині: велика м'язова маса і практично незламні кістки.
            У той же час шкіра у них досить тонка (швидше за все для ефективності
            теплообміну), що робить її досить слабким предметом для підвищення якості
            захисту спорядження. Хутро ж в свою чергу робить шкіру відносно непоганим
            теплоізолятором. Шкіру також можна використовувати для невеликого ремонту. На
            жаль, використання шкури робить носія менш захищеним до впливу радіації і
            токсичних уражень, так як важкі частинки цієї природи осідають на хутро і
            накопичуються в ньому.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] тонка шкіра мутанта
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_bloodsucker_name">
        <text>
            Шкіра кровососа
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_bloodsucker_descr">
        <text>
            Кровососи - вид мутованих людей, що відразу помітно при детальному розгляді
            шкіри. Що найхарактерніше, їх шкіра м'яка і приємна на дотик, як шкіра дитини.
            Під шкірою ж розташовується розвинена мускулатура, яка явно не зіграє вам на
            руку при ближньому бою з ним. Використання шкіри кровососа в своїй броні є
            символом досвідченого мисливця. Найбільш унікальним її властивістю, в той же час
            і недоліком, є інтенсивна реакція на зміну температури - хоч шкіра і не горить
            при високих температурах, але вона сильно нагрівається завдаючи шкоди носію і
            може зіпсувати його обладнання.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] міцна шкура мутанта
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_psysucker_name">
        <text>
            Шкіра псі-кровососа
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_psysucker_descr">
        <text>
            Псі-кровососи як вид еволюціонували від кровососів, і ця подібність все ще можна
            побачити в структурі їх шкіри. Що найхарактерніше, шкіра дуже м'яка і приємна на
            дотик, майже як шкіра дитини. Це відноситься, однак, тільки до зовнішнього шару
            - під ним, псі-кровососи мають добре розвинені м'язи, які можуть бути
            використані для формування пальто зі значним ушкодженням, що зменшує потенціал,
            особливо щодо рукопашних атак. Це робить псі-кровососів популярним вибором серед
            досвідчених мисливців, які також носять його як знак своєї майстерності. Саме
            унікальна властивість і в той же час основний недолік шкіри - дуже інтенсивна
            реакція на зміну температури - хоча сама тканина буде горіти тільки при дуже
            високих температурах, вона може стати дуже гарячої, що робить її все більш
            шкідливою для носіння і обладнання під нею Це. Звіти показують, що, хоча шкіра
            забезпечує відносно низьку фізичну захист, її можна використовувати для
            поглинання і розсіювання значних кількостей входять псі-хвиль при носінні на
            голові.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] міцна шкура мутанта
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_lurker_name">
        <text>
            Шкура кікімори
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_lurker_descr">
        <text>
            Будучи зрізаної з кікімори, ця товста шкура майже повністю покрита шаром хутра.
            Самі мутанти вкрай стійкі до пошкоджень, а причина цього досить-таки проста:
            велика м'язова маса і майже незламні кістки. Шкіра кікімори відома тим, що вона
            товста і міцна, що робить її хорошим вибором для поліпшення броні. Хутро ж, в
            свою чергу, робить шкіру щодо потужним тепловим ізолятором. Може також
            використовуватися для легких ремонтів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] тонка шкіра мутанта
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_burer_name">
        <text>
            Шкіра бюрера
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_burer_descr">
        <text>
            Шкіра бюрера багато в чому схожа на шкіру скорченого карлика. Додайте до цього
            нестерпний запах тухлих яєць, і ви отримаєте повне уявлення, чому сталкери
            вважають зняття шкури справжнім подвигом. Практика показує, що шкіра надає
            відносно невеликий захист від фізичних впливів, але в той же час може поглинати
            і розсіювати значну кількість псі-хвиль при носінні на голові. Крім того, з
            огляду того, що бюрер зустрічаються досить рідко в Зоні, шкіра представляє
            особливу цінність для вчених. Шкіра бюрера має низький електричний опір і знижує
            опір тіла носія, роблячи його більш сприйнятливим до ураження електричним
            струмом.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] тонка шкіра мутанта
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] рідкісний науковий зразок
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_chimera_name">
        <text>
            Шкура химери
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_chimera_descr">
        <text>
            Химера є одним з найнебезпечніших мутантів в Зоні, тому варто розглядати її не
            тільки як смертельну загрозу, але і як джерело збагачення. Всі частини тіла, які
            можна зрізати з поваленої химери можна продати за значну суму грошей. Шкіра
            являє найбільшу цінність для науки, а також є найкращим предметом для підвищення
            ефективності броні в межах Зони Відчуження. Вона пропонує дуже хороші
            властивості захисту, є дуже легкою і не сковує рухи. Унікальна особливість шкіри
            химери - її органічні волокна являють собою дуже хороші провідники. Цей факт
            підтверджують багато розвідники, які спостерігали за поведінкою химер,
            стверджуючи, що химери іноді виглядають як електричні аномалії при контакті з
            будь-яким ворожим організмом. Але конкретних доказів цього факту немає, так як
            мало хто повертався живим після таких вилазок.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] дуже міцна шкура мутанта
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] дуже рідкісний науковий зразок
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] дуже висока цінність
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_pseudogiant_name">
        <text>
            Шкура псевдогіганта
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_pseudogiant_descr">
        <text>
            Шкура псевдогіганта нагадує шкіру слона: товста і тверда на дотик, текстура
            пухка і наповнена складками, які виконують функцію «радіатора», охолоджуючи
            організм істоти. В середньому товщина шкіри псевдогіганта становить 2 см, що
            робить її дуже міцною і здатною витримувати значні пошкодження, за рахунок чого,
            однак, вона має значну вагу. Псевдогіганта, як відомо, живуть в районах з
            високою токсичністю і радіоактивністю, отже, їх шкури адаптовані до цих умов, що
            робить їх ще більш корисними. Може бути використана для модернізації навіть
            найважчій броні, але цей процес вимагає наявності найміцніших і дорогих
            інструментів. Шкура псевдогіганта цінується не тільки за свої фізичні якості,
            вона також може послужити відмінним трофеєм і рідкісним екземпляром для вчених в
            Зоні.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] дуже міцна шкура мутанта
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] рідкісний науковий зразок
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_controller_name">
        <text>
            Скальп контролера
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_controller_descr">
        <text>
            Як і у випадку з іншими мутантами-гуманоидами - зняти скальп з контролера досить
            непросте завдання в емоційному плані, так як особа контролера зберігає людські
            риси. Конфіденційні джерела в збройних силах повідомляли, що відбитки пальців
            людини, який перетворився в контролера, можна знайти в базах даних. Нещодавно
            проведений аналіз показав, що не тільки руки контролера здатні видавати псі-
            хвилі, але і все його тіло є джерелом випромінювання. Таким чином, правильно
            підготовлена шкіра з його голови має здатність поглинати псі-хвилі - досить лише
            накинути скальп собі на голову. Шкіра також є хорошим електропровідниками. За
            своєю структурою дуже тонка і може бути використана для дрібного ремонту одягу.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] тонка шкіра мутанта
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] рідкісний науковий зразок
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] дуже висока цінність
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_pseudodog_name">
        <text>
            Шкура псевдособак
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_pseudodog_descr">
        <text>
            Густо вкрита коротким і жорстким хутром, шкура псевдособак є однією з найбільш
            корисних, широко і повсюдно використовуваних шкур, доступних в Зоні. Вона без
            проблем прикріплюється до броні навіть легкими і простими інструментами, але при
            цьому залишається досить міцною, що робить її придатною для ремонту броні
            середнього класу. При використанні дає гарний захист від фізичних впливів і від
            тепла. Хутро також забезпечує непогану ізоляцію від електрики, але, як і всі
            шкури, накопичує на ворсі радіоактивні і токсичні частки. Рекомендується знімати
            шкуру в радіоактивних і токсичних зонах.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] міцна шкура мутанта
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_psy_dog_name">
        <text>
            Хутро псевдособак
        </text>
    </string>
    <string id="st_hide_psy_dog_descr">
        <text>
            Хутро псевдособак, безсумнівно, є одним з найкрасивіших і рідкісних матеріалів
            для виготовлення одягу в усьому світі. Зазвичай чисто-білий або сірий,
            користується великим попитом і може бути проданий за величезні гроші. В
            індустрію моди хутро просочився за допомогою контрабандистів, які записалися до
            лав мисливців на мутантів. Для сталкерів може послужити в якості ковдри,
            особливо під час холодних ночей. Також захищає від Псі-впливу, коли хутро
            використовується в якості маски або капюшона. Також, як і всі шкури, накопичує в
            собі радіацію і токсини, тому рекомендується знімати в заражених зонах.
            Мисливці, яким вдалося самостійно вбити мутанта, носять цей трофей з великою
            гордістю.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] міцна шкура мутанта
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ефект підсумовується при декількох од.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_powder_poltergeist">
        <text>
            «Алмазний порошок»
        </text>
    </string>
    <string id="st_powder_poltergeist_descr">
        <text>
            «Алмазний порошок» являє собою загальну назву кристалічної речовини, яке можна
            знайти в животах псі-мутантів. Ніхто не знає які саме метаболічні процеси
            призвели до його утворення, тому вчені готові платити великі суми грошей щоб
            дістати його. Практичне застосування його обмежене, але деякі сталкери посипають
            їм мисливські ножі, що полегшує їх заточку. Це також надає блиск лезу, роблячи
            його вигляд більш доглянутим.
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] продукт метаболізму псі-мутанта
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] дуже рідкісний науковий зразок ,
        </text>
    </string>
</string_table>
