<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="st_mine_name">
        <text>Уламкова протипіхотна міна</text>
    </string>
    <string id="st_mine_descr">
        <text>ПФМ-1 («Протипіхотна Фугасна Міна», натовські назву «Зелений папуга»). Стандартна табельну протипіхотна
            міна Червоної армії, що використовувалась, в основному, при совєтське вторгнення в Афганістан. Її
            використання під час конфлікту призвело до численних жертв серед цивільного населення, особливо серед дітей,
            так як випадково розкидані міни часто діти сприймали як іграшки через кумедних форм і кольору. З цієї
            причини ПФМ-1 отримало зловісне прізвисько «Вбивця дітей». З тих пір корпус міни був значно змінений. Однак,
            як і більшість іншого списаного озброєння, ці міни перекочували з Великої землі в Зону.\nВ основному,
            цінується за свою функціональність, зручність, компактні розміри і малу вагу. Недоліком же є мала кількість
            вибухової речовини - її потужності недостатньо для вбивства тяжеловооруженного
            сталкера одним лише вибухом. З цієї причини міни слід використовувати в комбінації з іншими вибуховими
            матеріалами, а міну використовувати в якості детонатора. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue]            • %c[ui_gray_2] вибухонебезпечне\n%c[ d_blue] • %c[ui_gray_2] військовий виріб\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2]            протипіхотна міна\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] спускний механізм: %c[ui_gray_1] натискання\n%c[d_purple]            • %c[ui_gray_2] потужність вибуху: %c[ui_gray_1] невелика\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] радіус
            вибуху: %c[ui_gray_1] 2.2 м\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] радіус ураження уламками: %c[ui_gray_1]            немає\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] кількість фрагментів: %c[ui_gray_1] немає\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2]            затримка вибуху: %c[ui_gray_1] немає\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_ied_rpg">
        <text>Саморобний вибуховий пристрій (РПГ-7)</text>
    </string>
    <string id="st_ied_rpg_descr">
        <text>Саморобний вибуховий пристрій на основі боєголовки від снаряда РПГ-7 і підривника з акумуляторної батареї.
            Схоже, що вже досить пошарпана, так що може рвонути в будь-яку секунду. На щастя, відсутність спускного
            механізму вселяє якусь надію, що вона не здетонує прямо у вас в руках, якщо звичайно якийсь придурок не
            стане стріляти по вас і не потрапить в боєголовку. У Зоні саморобні вибухові пристрої досить популярні і
            використовуються сталкерамі в різних цілях, наприклад, щоб забратися в недоступне місце, або при організації
            засідки. Також часто розміщуються поруч з мінами, щоб посилити потужність вибуху. Снаряд дуже легко
            заховати, тому можна організувати досить
            непримітну пастку. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] вибухонебезпечне\n%c[d_blue]            • %c[ui_gray_2] військовий виріб\n\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] непомітний при розміщенні на землі\n%c[d_purple]            • %c[ui_gray_2] спускний механізм: %c[ui_gray_1] ближня дія\n%c[ d_purple] • %c[ui_gray_2] потужність
            вибуху: %c[ui_gray_1] висока\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] радіус вибуху: %c[ui_gray_1] 7.8 м\n%c[d_purple]            • %c[ui_gray_2] радіус ураження уламками: %c[ui_gray_1] 56 м\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] кількість
            фрагментів: %c[ui_gray_1] 440 (шрапнель)\n%c[d_purple] • %c[ ui_gray_2] затримка вибуху: %c[ui_gray_1] немає\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_ied">
        <text>Саморобний вибуховий пристрій (Хімічний)</text>
    </string>
    <string id="st_ied_descr">
        <text>Саморобний вибуховий пристрій, отримане з різних хімічних речовин, забитих в контейнер з металевими
            кульками і зі зламаним електричним воспламенителем. Хімічні речовини, що використовуються в пристрої сильно
            смердять, і, схоже, дуже токсичні. Ця версія вибухового пристрою набагато могутніше її аналога на основі
            снаряда РПГ-7. У Зоні саморобні вибухові пристрої досить популярні і використовуються сталкерамі в різних
            цілях, наприклад, щоб забратися в недоступне місце, або при організації засідки. Також часто розміщуються
            поруч з мінами, щоб посилити потужність вибуху. Снаряд дуже легко заховати, тому можна організувати досить
            непримітну пастку. \n\n%c
            [ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] вибухонебезпечне\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] військовий
            виріб\n\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] непомітний при розміщенні на землі\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] спускний
            механізм: %c[ui_gray_1] ближня дія\n%c[ d_purple] • %c[ui_gray_2] потужність вибуху: %c[ui_gray_1] дуже
            висока\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] радіус вибуху: %c[ui_gray_1] 12.9 м\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] радіус
            ураження уламками: %c[ui_gray_1] 74 м\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] кількість фрагментів: %c[ui_gray_1] 580
            (сталеві кульки)\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] затримка вибуху: %c[ui_gray_1] немає\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_balon_gas">
        <text>Балон з газом</text>
    </string>
    <string id="st_balon_gas_descr">
        <text>\n\n%c[ui_gray_1] Важкий металевий газовий балон, просочений зсередини особливими полімерами для
            зберігання всередині СО2/О2 газу, а з зовнішнього боку покритий гіпалоном для захисту від погодних умов і
            ультрафіолету. Цей газовий балон придатний для зберігання всередині будь-якого промислового газу під тиском.
            У Зоні найчастіше в таких балонах транспортують метан, пропан, етан і бутан - всі ці гази можуть
            бути використані для приготування їжі або опалення приміщень, а також в бойових цілях. Якщо випустити газ з
            балона, то можна використовувати метал для капітального ремонту броні. \n\n%c[ui_gray_3]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2]            містить: %c[ui_gray_1] очищений природний газ\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] паливо для приготування їжі\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_balon_gas_empty">
        <text>Балон з газом (Порожній)</text>
    </string>
    <string id="st_balon_gas_empty_descr">
        <text>Спустошений металевий газовий балон, просочений зсередини особливими полімерами для зберігання всередині
            СО2/О2 газу, а з зовнішнього боку покритий гіпалоном для захисту від погодних умов і ультрафіолету. Цей
            газовий балон придатний для зберігання всередині будь-якого промислового газу під тиском. У Зоні найчастіше
            в таких балонах транспортують метан,
            пропан, етан і бутан - всі ці гази можуть бути використані для приготування їжі або опалення приміщень, а
            також в бойових цілях. Зараз же порожній балон не представляє особливої цінності, але його метал можна
            використовувати для капітального ремонту броні. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2]            технологічне пристосування\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_metalcan_powder">
        <text>Балончик з порошком</text>
    </string>
    <string id="st_metalcan_powder_descr">
        <text>\n\n%c[ui_gray_1] Маленький металевий балончик, наповнений сумішшю вибухонебезпечних промислових
            хімікатів, металевими гайками і болтами, а також чорним порохом, витягнутим зі старих боєприпасів. Горезвісна
            смертельна пастка, зібрана групою якихось
            бандитів і продана різних угруповань на «Затоні» і «Юпітері». Якщо вдасться дістати металеві частини з
            балончика, то можна використовувати їх для ремонту спорядження. \n\n%c[ui_gray_3]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_jerrycan_item">
        <text>Каністра</text>
    </string>
    <string id="st_jerrycan_fuel">
        <text>Каністра</text>
    </string>
    <string id="st_jerrycan_fuel_descr">
        <text>\n\n%c[ui_gray_1] Велика (ємністю близько 20л) наполовину порожня металева каністра з 95-м бензином.
            Каністри поставлялися в Зону в великих кількостях слідом за українською військовою технікою. Спочатку вони
            служили своєї мети, але після другої Чорнобильської катастрофи всі транспортні засоби на території Зони
            Відчуження з невідомої причини вийшли з ладу.
            Одні сталкери досі намагаються воскресити померлу техніку, інші ж - знайшли палива більш раціональне
            застосування - як вибухова речовина. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2]            технологічне пристосування\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] містить: %c[ui_gray_1] бензин АІ-95\n%c[d_green]            • %c[ui_gray_2] паливо для приготування їжі\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_jerrycan_fuel_empty">
        <text>Каністра (Порожня)</text>
    </string>
    <string id="st_jerrycan_fuel_empty_descr">
        <text>Порожня металева каністра. Метал, з якого вона зроблена, можна використовувати в якості матеріалу для
            ремонту і лагодження спорядження, а також можна запропонувати
            на продаж місцевим торговцям. Порожня тара ніколи зайвою не буде. \n\n%c[ui_gray_3]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування\n
        </text>
    </string>
</string_table>
