<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT STRINGS FOR LOST TO THE ZONE: HOLLOW BOUNDARIES TASKS
<	Anomaly 1.5 - Lost to the Zone: Hollow Boundaries
<
<	Made by: Tronex
<	Last revised: 21 July 2019
<
<===========================================================-->
<string_table>
    <!-- Dushman intel -->
    <string id="st_hb_isg_dushman_intel_name">
        <text>Дані Душмана</text>
    </string>
    <string id="st_hb_isg_dushman_intel_desc">
        <text>Якщо Душман і справді стримав своє слово, то у нас будуть карти місцевості, розвіддані та інші замітки,
            які нададуть нам неоціненну допомогу і знизять ризик виявлення місцевими.
        </text>
    </string>
    <!-- Hollow Boundaries Arc 1 -->
    <string id="lttz_hb_task_1_1_dushman_intel_name">
        <text>Порожні кордони - Передача даних</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_1_1_dushman_intel_desc">
        <text>Майор Ернандес доручив мені знайти людину, відомого як Душман. Він є відповідальним за всі операції
            найманців і ПВК в Зоні. Все, що потрібно зробити, так це знайти його і зробити передачу даних, за які
            заплатила ООН. Коммандир сказав, що ніяких сюрпризів не очікується, але все ж краще бути обережним.
            \nГоловне - не забути кодову фразу: «Я все ще пам'ятаю блакитний океан вмираючого світу».
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_1_2_recruit_name">
        <text>Порожні кордони - Точка рандеву</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_1_2_recruit_desc">
        <text>Коммандер з іншими агентами організували новий табір в місці, відомому місцевим як «Юпітер». Необхідно
            доставити отримані дані в обумовлене місце зустрічі.
        </text>
    </string>
    <!-- Hollow Boundaries Arc 2 -->
    <string id="lttz_hb_task_2_1_guarded_secrets_name_1">
        <text>Порожні кордони - Розвідка заводу «Юпітер»</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_2_1_guarded_secrets_name_2">
        <text>Порожні кордони: повернутися до Ернандесу</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_2_1_guarded_secrets_desc_1">
        <text>Необхідно знайти втрачений кейс. Клопіт ускладнюють місцеві ВС, які не бажають йти. Чи не залишається
            вибору, окрім як ліквідувати всіх свідків.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_2_1_guarded_secrets_desc_2">
        <text>Переконавшись у цілості кейса, слід якомога швидше доставити його майору.</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_2_2_breakthrough_name_1">
        <text>Порожні кордони - Зачистка</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_2_2_breakthrough_name_2">
        <text>Порожні кордони: поговорити з Ернандесом</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_2_2_breakthrough_desc_1">
        <text>Необхідно спуститися в шляхопровід та зачистити його з загоном майора. \nПриорітет №1: слід прикривати
            один одного і упевнитися в цілості особового складу. \nПриорітет №2: захопити будь-які документи, що
            проливають світло на події в Зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_2_2_breakthrough_desc_2">
        <text>Схоже на якісь документи. Можливо, саме ті самі... Необхідно доставити їх майору Ернандесу якомога
            швидше.
        </text>
    </string>
    <!-- Hollow Boundaries Arc 3 -->
    <string id="st_lttz_hb_task_3_1_search_agr_ug_name">
        <text>Обстежити підземелля «Агропрома»</text>
    </string>
    <string id="st_lttz_hb_task_3_1_search_agr_ug_text">
        <text>Необхідно обстежити підземелля «Агропрома» на предмет будь-якої інформації, яка може зацікавити ІДГ.
        </text>
    </string>
    <string id="st_lttz_hb_task_3_2_search_labx18_name">
        <text>Обстежити лабораторію Х-18</text>
    </string>
    <string id="st_lttz_hb_task_3_2_search_labx18_text">
        <text>Необхідно обстежити Х-18 на предмет будь-якої інформації, яка може зацікавити ІДГ.</text>
    </string>
    <string id="st_lttz_hb_task_3_3_search_labx16_name">
        <text>Обстежити лабораторію Х-16</text>
    </string>
    <string id="st_lttz_hb_task_3_3_search_labx16_text">
        <text>Необхідно обстежити Х-16 на предмет будь-якої інформації, яка може зацікавити ІДГ.</text>
    </string>
    <string id="st_lttz_hb_task_3_4_search_labx10_name">
        <text>Обстежити лабораторію Х-19</text>
    </string>
    <string id="st_lttz_hb_task_3_4_search_labx10_text">
        <text>Необхідно обстежити Х-19 на предмет будь-якої інформації, яка може зацікавити ІДГ.</text>
    </string>
    <string id="st_lttz_hb_task_3_5_search_labx8_name">
        <text>Обстежити лабораторію Х-8</text>
    </string>
    <string id="st_lttz_hb_task_3_5_search_labx8_text">
        <text>Необхідно обстежити Х-8 на предмет будь-якої інформації, яка може зацікавити ІДГ.</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_3_8_handle_docs_name">
        <text>зрив покривів</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_3_8_handle_docs_text">
        <text>Судячи з усього, зібраних доказів цілком достатньо. Залишилося лише повернутися з ними до майору - той
            напевно буде радий такому подарунку долі.
        </text>
    </string>
    <!-- Hollow Boundaries Arc 4 -->
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_1_name">
        <text>Перехресний вогонь: ліквідувати військовослужбовців</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_2_name">
        <text>Перехресний вогонь: поговорити зі Стрільцем</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_3_name">
        <text>Перехресний вогонь: супроводити Стрільця</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_4_name">
        <text>Перехресний вогонь: поговорити зі Стрільцем</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_5_name">
        <text>Перехресний вогонь: ліквідувати Стрільця</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_6_name">
        <text>Перехресний вогонь: обшукати труп Стрільця</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_7_name">
        <text>Перехресний вогонь: повернутися до майора Ернандеса</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_1_desc">
        <text>Майор Ернандес наказав витягти зі Стрільця всю необхідну силам ІДГ інформацію, але спочатку необхідно
            ліквідувати військовослужбовців, які переслідують сталкера на околицях Прип'яті.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_2_desc">
        <text>Загін військових був нейтралізований, тепер найголовніше - знайти спосіб розговорити Стрілка.</text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_3_desc">
        <text>Допомогти Стрільцю дістатися до Рудого лісу... Або ж заманити його на базу ІДГ, що знаходиться в надрах
            Шляхопроводу «Прип'ять-1».
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_4_desc">
        <text>Що ж, моя частина угоди виконана. Ми дісталися до Рудого лісу. Тепер справа за Стрільцем - треба
            поговорити з ним.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_5_desc">
        <text>Не можна дозволити Стрілку піти. Залишається тільки одне - нейтралізувати потенційну загрозу і свідка в
            одній особі.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_6_desc">
        <text>Стрілець був убитий. Шкода, звичайно, що так все вийшло, але робота є робота. Необхідно обшукати його труп
            на наявність будь-якої критично важливої інформації.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_7_desc">
        <text>Схоже, це воно - флешка Стрільця. Слід негайно доставити її Ернандесу.</text>
    </string>
    <!-- Maus (ISG Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_1_name">
        <text>Тактичне скидання, ч.1</text>
    </string>
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_1_text">
        <text>З огляду на постійну зміну дислокації агентів і польових таборів ІДГ, а отже і брак необхідного
            обладнання, у Мауса немає можливості зайнятися Технічне забезпечення групи. Однак він запропонував заплатити за
            доставлені йому «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_1_about">
        <text>У мене до тебе є бізнес-пропозицію, бро. Питання тільки в тому, сталеві чи у тебе кулі?</text>
    </string>
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_1_fetch_about">
        <text>Тобі ж відомо, що ми собі табору розбиваємо то там, то тут, так? По-о-ось, а як тут приведеш гир в гуд
            кондішн? А гуляти по Зоні у нас часу немає, плюс це зайвий ризик залучення уваги. Ось я і подумав, ти ж
            польовий агент, правильно? Значить, займаєшся обшуком і зачисткою різних зон. Зроби добру справу, га? Мені
            потрібні «%s», щоб я міг Гайса хоча б базове техобслуговування провести. Я тобі десять долларс дати, ду ю
            андерстенд? Хаха, жарт. Але я і справді заплачу тобі.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_1_fetch_finish">
        <text>Супер! Відразу ж почну все в порядок наводити. Дякую!</text>
    </string>
    <!-- Maus (ISG Mechanic) Find Level 2 Toolkit Task -->
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_2_name">
        <text>Тактичне скидання, ч.2</text>
    </string>
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_2_text">
        <text>Маус розповів, що йому вдалося розібратися з усім спорядженням, яке вимагало техобслуговування. Однак для
            куди просунутого спорядження, зброї і обладнання йому необхідні «%s». В іншому випадку є ризик псування
            дорогого спорядження в і без того обмежених умовах. Варто знайти йому такий комплект.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_2_about">
        <text>Мій камрад-рятівник! Як тут кажуть, немає межі досконалості, йес? Потрібен ще один набір. Ну що, угода?
        </text>
    </string>
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_2_fetch_about">
        <text>Я розібрався з усім гир, який був у агентів, а для подальшої ворк мені потрібні «%s». Чи розумієш, там
            вже більш тонка справа, так що якщо я спробую зробити все з наявними інструментами, то це все можна буде
            просто сміливо викидати.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_2_fetch_finish">
        <text>Найс ворк, бро! Те, що мені і треба було.</text>
    </string>
    <!-- Maus (ISG Mechanic) Find Level 3 Toolkit Task -->
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_3_name">
        <text>Тактичне скидання, ч.3</text>
    </string>
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_3_text">
        <text>За словами Мауса, до нього в розпорядження потрапили дані про створення і проведенні першокласних
            модифікацій, здатних сильно змінити баланс сил в нашу сторону. Однак він залишився без необхідних
            інструментів в ході виконання одного з наказів Ернандеса. \n\nЕто було б нерозумно - ігнорувати таку
            можливість гарного переваги. Варто бути уважним, щоб не пропустити «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_3_about">
        <text>Окей, бро, настав вирішальний момент випробування твоїх навичок. Потрібні найкращі інструменти. Чи готовий
            ти?
        </text>
    </string>
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_3_fetch_about">
        <text>Мені тут командер наказав зібрати якісь захисні гарнітури від «контролю розуму»... Воно може і
            зібралося, та тільки ніяких ТУЛС у мене більше й не залишилося. А один з агентів нещодавно надав мені
            інформацію з топ-клас апгрейдами Гіра і зброї. Адже ось лайно... Еніва, бро, мені потрібні «%s», щоб я міг
            апгрейдити наше спорядження. У тебе виходить дуже добре знаходити папірці і все інше, так що пошукай-ка і
            відмінні інструменти водночас, ОК?
        </text>
    </string>
    <string id="jup_depo_isg_tech_task_3_fetch_finish">
        <text>Ось це те, що я називаю блискучою роботою! Вкрай вдячний тобі за допомогу, бро.</text>
    </string>
</string_table>