<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 14, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_text">
        <text>
            Одному з друзів Холода потрібна допомога. Слід допомогти йому якомога швидше.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_about">
        <text>
            Так, мій старий-добрий контакт потребує допомоги. Вирушай-ка до нього і
            намагайся допомогти, чим зможеш, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_finish">
        <text>
            Удачі, друже.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho) Covert Agent Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_name">
        <text>
            Таємний агент
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_text">
        <text>
            Один з розвідників «Чистого неба» залишив Холоду документи. Необхідно отримати
            ці самі документи і, переконавшись у відсутності переслідування, повернути їх
            Холоду якомога швидше.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_about">
        <text>
            Один з моїх розвідників залишив деякі документи для мене. Я хочу, щоб ти знайшов
            їх.
          \n
          \nУпевнись, що за тобою ніхто не йде. Якщо побачиш хвіст - прибери його негайно.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_finish">
        <text>
            Швидко, акуратно і ефективно. Мені це подобається. Хороша робота, чоловіче!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho) Protect Clear Sky Base Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_name">
        <text>
            Захистити базу «Чистого неба»
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_text">
        <text>
            Великі болота стають одним великим пирогом, від якого кожен норовить відкусити
            свій шматок та побільше.
          \nХолод турбується за долю угрупування, а тому доручив знищити ворожі сили в
            заданих координатах, щоб запобігти будь-ким виявлення бази «Чистого неба».
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_about">
        <text>
            Активність небажаних для нас елементів на Болотах сильно зросла. Я не можу
            ризикувати долею «Чистого неба» ще раз. Потрібно очистити область від будь-яких
            ворожих елементів.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_finish">
        <text>
            Дякую братику. Ти все добре там влаштував, тепер ми знову в безпеці.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho) Find Artefact Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_name">
        <text>
            Диявол криється в деталях
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_text">
        <text>
            Необхідно знайти артефакт %s.
          \n
          \nХолод і професор Вежа вважають, що цей артефакт має набагато більшою кількістю
            ефектів, ніж відомо на даний момент.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_about">
        <text>
            Сталкер, ти мені потрібен, щоб добути артефакт.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_fetch_about">
        <text>
            Нам потрібно отримати артефакт %s для його більш детального вивчення. Наш
            професор вважає, у даного артефакту є властивості, які поки не були виявлені.
            Тому цінність його зараз для нас висока як ніколи.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Знайшов? Дякую, сталкер. Ти добре попрацював, і ми цінуємо твою допомогу.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho) Search Agroprom Underground Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_name">
        <text>
            Смертельний спуск
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_text">
        <text>
            Одному з чістонебовцев вдалося викрасти військові документи, але, на жаль,
            дістатися до бази у нього не було можливості, тому він сховав документи і
            активував GPS- передавач перед своєю смертю.
          \n
          \nНеобхідно спуститися в підземелля Агропрома, знайти і принести Холоду ці
            документи .
          \nХолод попередив про наявність небезпечних мутантів і, можливо, присутність
            військових, так що слід проявляти обережність.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_about">
        <text>
            Один з моїх людей зміг пробратися на базу до військових і викрасти у них вкрай
            цікаві документи. Погана новина: на жаль, він загинув до того, як встиг
            доставити їх на базу. Хороша новина: GPS-сигнал показує, що в даний час вони
            знаходяться в підземеллях Агропрома. Потрібно відправитися туди і знайти ці
            матеріали до того, як це зроблять військові. І ще, чоловіче, в тих підземеллях
            які тільки мутанти не водяться, будь обережний там. Успіхів!
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_finish">
        <text>
            Ну і виручив ж ти нас. Подивимося, що наші доблесні військові придумали там...
            Можливо, це навіть пояснить їх присутність в наших топях... Як би там не було,
            відмінна робота, друже.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho) Blood Red Sky Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_name">
        <text>
            Криваве небо
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_text">
        <text>
            «Чисте небо» - це немов Фенікс, повстав з попелу. Однак одночасно з ним повстали
            з попелу і ренегати - старі закляті вороги простих сталкерів-дослідників. Навіть
            не вдаючись особливо в ситуацію стає зрозуміло, що покидьки, яких навіть бандити
            за своїх не вважають, обіцяють мало чого гарного. Таким завжди буде простіше
            вбивати на місці без вимагань і погроз.
          \nНеобхідно допомогти «Чистому небі» позбутися від переслідує його минулого. Від
            знищення ренегатів всім стане тільки краще.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_about">
        <text>
            Все-таки добрався, добре. Як ти, можливо, знаєш, «Чисте небо» буквально
            видерлися з того світла - це справжнє диво. Але є у нас і справжнє прокляття -
            Ренегати. Вони знову заполонили місцеві топи. Для багатьох хлопців ці безликі
            топи, повні смертної туги, стали справжнім домом. І давно вже минули часи, коли
            ми ховалися по очеретах від всякого непотребу.
          \nНаш відповідь не змусить себе довго чекати, проте зайвий досвідчений боєць
            завжди буде до речі. Я зібрав загін бійців, так що будеш не один. Ми повинні
            позбутися від цих покидьків суспільства.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_finish">
        <text>
            Як приємно це чути. Молодець! У нас і без того досить неспокійних сусідів, щоб
            ділити рідні топи ще з одним неврівноваженим.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Librarian (Clear Sky Trader) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_text">
        <text>
            Бібліотекар передав координати свого знайомого, який може запропонувати роботу.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_about">
        <text>
            Я знаю, що тобі потрібні гроші. Я також знаю, хто міг би скористатися твоїми
            послугами, за які ти отримаєш гроші.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_finish">
        <text>
            Щасливої дороги!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Librarian (Clear Sky Trader) Clear Out Mutant Lair Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_name">
        <text>
            Кабана - безкурковку, а снорка - вправністю
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_text">
        <text>
            Мисливці «Чистого неба» повідомили Бібліотекарю про лігві мутантів, які
            нещодавно прийшли на Болота і вирішили там влаштуватися.
          \nРебята з боліт таким сусідам точно не зраділи, так що Бібліотекар доручив його
            знищити.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_about">
        <text>
            Наші мисливці помітили міграцію великої кількості мутантів в околицях, а одна з
            зграй і зовсім вирішила влаштуватися у нас під боком. Ні, такі сусіди нам точно
            ні до чого. Це зараз вони мирні, а потім як почнуть наших бійців прямо біля
            виходу жерти...
          \n
          \nВ Загалом, потрібно знищити мутантів і як можна швидше. Підсобити?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_finish">
        <text>
            Хороша робота! Ось дещо за турботу, чоловіче, тримай.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Librarian (Clear Sky Trader) Procure Supplies Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_name">
        <text>
            Припаси для «Чистого неба»
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_text">
        <text>
            «Чисте небо» відчуває деякі труднощі з забезпеченням різними припасами.
            Бібліотекар і Спора разом працюють над вирішенням цієї клопоти, і на даний
            момент Бібліотекар хоче, що б хто-небудь знайшов і доставив йому наступний
            товар: «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_about">
        <text>
            Нам з суперечками потрібна допомога. Наші припаси на кінець, а поставки як і
            раніше затримуються. Я вже мовчу про спроби знайти хоча б замінники серед
            тутешніх топей. Як думаєш, виручиш нас, га?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_fetch_about">
        <text>
            Нам з суперечками потрібна допомога. Наші припаси на кінець, а поставки як і
            раніше затримуються. Я вже мовчу про спроби знайти хоча б замінники серед
            тутешніх топей. Як думаєш, виручиш нас, га?
          \n
          \n "%s» - це те, що нам потрібно.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_finish">
        <text>
            Ох, і виручив ти нас, друже. Велике тобі людське дякую!
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 14, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho) Payoff Change Factions Task -->
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_name">
        <text>
            Миру чисте небо
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_text">
        <text>
            Холод прийме мене в «Чисте небо» за допомогу угрупованню в розмірі 15,000
            гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_about">
        <text>
            Так, друже, ми чули про тебе. Нам би безумовно не завадив такий кадр як ти.
            Однак берега тут далеко не кисільні, так що кожен, хто дійсно бажає вступити,
            платить 15,000 гривень за право приєднатися до нас. Ці гроші допомагають
            фінансувати як наші дослідження, так і на закупівлю обладнання. Вони також
            допомагають Бібліотекарю підтримувати провізію на належному рівні. Так що, як
            бачиш, що не лоходром - це вже точно. Ну що скажеш?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_finish">
        <text>
            От і добре. Радий, що ти тепер з нами. У нас тут повно справ зараз, так що
            впевнений, що заняття ти собі знайдеш до душі.
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho) Decimate the Enemy Task -->
    <string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_name">
        <text>
            Очищення боліт
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_text">
        <text>
            Все гаразд на Болотах, де розташувалося «Чисте небо»:
          \nВ додаток до бандитів та ренегатів, бажаючих вибити сталкерів з цього місця,
            приєдналися ще й військові, які адже ще нещодавно допомагали витісняти
            бандитський кодло. У підсумку хлопці просто виявилися в самому пеклі.
          \n
          \nХолод вирішив взяти ініціативу в свої руки і попрохав прорідити ряди
            злостивців на Болотах, а водночас і посприяти в їх подальшої деморалізації. Для
            цієї справи знадобиться «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_about">
        <text>
            Спочатку ми були, вважай, раді появі вояків, адже вони допомагали нам
            позбуватися від бандитів і добивати ренегатів. Однак пізніше справа набула
            крутий оборот, і тепер вояки встановили контроль над кількома ключовими точками
            в північній частині боліт. Тепер їх патрулі Шугай не тільки всяких архаровцев, а
            й нашого брата. І тепер ми між двох вогнів - військові і тутешнє непотріб, і
            кожен з них хоче свій ласий шматочок пирога. Покажи їм, з чого ми зроблені,
            добре?
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_fetch_about">
        <text>
            Спочатку ми були, вважай, раді появі вояків, адже вони допомагали нам
            позбуватися від бандитів і добивати ренегатів. Однак пізніше справа набула
            крутий оборот, і тепер вояки встановили контроль над кількома ключовими точками
            в північній частині боліт. Тепер їх патрулі Шугай не тільки всяких архаровцев, а
            й нашого брата. І тепер ми між двох вогнів - військові і тутешнє непотріб, і
            кожен з них хоче свій ласий шматочок пирога. Покажи їм, з чого ми зроблені,
            добре? Мені від тебе буде потрібно «%s» як доказ.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Ось він - наш професійний разрешатель проблем, ха. Сподіваюся, надалі вони
            подумають двічі, ніж сунути сюди свій нахабний ніс. Ось твоя нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho)\night Terror Task -->
    <string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_name">
        <text>
            У ночі тисяча очей... або щупалець
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_text">
        <text>
            Холод хоче, щоб я позбувся невідомих нічних мутантів, які влаштувалися недалеко
            від бази.
          \n
          \n "Чисте небо" вже понесло перші втрати через присутність мутантів, так що
            більше зволікати не можна.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_about">
        <text>
            Мутанти рідко підходять близько до нашої бази. Однак хлопці розповіли, що
            минулої ночі якась здоровенна тварина буквально розірвала на шматки загін у вежі
            на північному заході. Чотири добре озброєних бійця, які не перший рік в Зоні...
            вірніше, все, що від них залишилося, було розкидано по периметру табору. На
            собачок не особливо і тягне, не знаходиш?
          \n
          \nЯ знаю, що ти той ще здоровань, так, можливо, виручиш нас заваливши цю тварюку
            нічну?
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_finish">
        <text>
            Дякую, брат, за твою допомогу і помста за наших друзів. Тепер і хлопцям в таборі
            буде, що біля багаття розповісти. Сподіваюся, ця нагорода тебе не образить?
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Cold (Clear Sky Honcho) FDefend the pump station Task -->
    <string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_title">
        <text>
            А топи тут тихі...
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_descr">
        <text>
            Застава на насосній станції зовсім нещодавно повідомила про успішну оборону
            точки від архаровцев, зазнавши при цьому мінімум втрат, проте потім зв'язок на
            базі як на зло накрилася - Новиков зараз цим якраз і займається. Ну, а буквально
            пару хвилин тому до мене примчав Іван з повідомленням від сталкерів, які
            спостерігали великі загони бандитів, що прямують в сторону насосної станції.
            Думаю, що наші розвідники хлопцям вже теж про це повідомили, але найближчий
            патруль я все ж зміг відправити в підмогу знову ж через Івана. Проте, хлопці, що
            на станції, точно ще не відійшли від минулого атаки, так що їм стане в нагоді
            будь-яка допомога. Рухай туди, друже, і покажи цим відморозків, де болотні тварі
            зимують.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Kalancha (Clear Sky Medic) Lost to the Zone Tasks -->
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_name">
        <text>
            Неприродний відбір
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_text">
        <text>
            Необхідно знайти частину мутанта - «%s» - для професора Вежі. Він вважає, що є
            можливість отримання вкрай важливих даних в результаті його експериментів, однак
            спочатку потрібно знайти і доставити частина мутанта.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_about">
        <text>
            Останні дослідження показали, що мутанти чудово адаптуються до аномальних умов
            Зони. Чи не могли б Ви допомогти мені, будь ласка, добути зразки тканин для моїх
            наступних досліджень? Може бути, їх результати допоможуть і нам вижити в
            настільки агресивному середовищі.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_fetch_about">
        <text>
            Останні дослідження показали, що мутанти чудово адаптуються до аномальних умов
            Зони.
          \n
          \nне могли б Ви допомогти мені, будь ласка, добути зразки тканин для моїх
            наступних досліджень?
          \nБить може, їх результати допоможуть і нам вижити в настільки агресивному
            середовищі.
          \nНеобходімо зібрати такі зразки: «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Чудово! Зразки в відмінному стані! Дякую вам велике. А тепер я, мабуть,
            повернуся до своїх досліджень.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_name">
        <text>
            Науковий прогрес
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_text">
        <text>
            Професор Вежа, схоже, поділяє науковий інтерес вчених, пов'язаний, головним
            чином, з артефактами.
          \n
          \nВін попрохав знайти артефакт %s для своїх досліджень.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_about">
        <text>
            Артефакти можуть надати безцінну інформацію для наших досліджень. На жаль, наші
            Болота є вкрай небезпечним місце. Чи не могли б Ви, будь ласка, допомогти нам?
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_fetch_about">
        <text>
            Артефакти можуть надати безцінну інформацію для наших досліджень. На жаль, наші
            Болота є вкрай небезпечним місце. Чи не могли б Ви, будь ласка, допомогти нам?
            Потрібно знайти %s.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Навіть після стількох років вони не перестають мене дивувати! Який чудовий
            зразок! Дякую Вам за неоціненну допомогу науці.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_name">
        <text>
            Дефіцит припасів
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_text">
        <text>
            «Чисте небо» все ще відновлюється після свого фатального походу, а ситуація на
            Болотах ніяк в цьому не допомагає - бійці регулярно отримують поранення і укуси
            під час перебування поза табором.
          \n
          \nПрофессор Вежа потребує деяких медикаментах, так, наприклад, «%s»- то, що йому
            зараз потрібно.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_about">
        <text>
            Річ у тім, Спора робить все можливе, щоб забезпечити нас необхідними припасами,
            але, на жаль, навіть після стількох років ми як і раніше в скрутному становищі.
            Наприклад, ми не відчуваємо браку в пораненнях і укусах, чого не можемо сказати
            про медикаменти. Будь ласка, не могли б Ви допомогти з поповненням наших
            припасів?
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_fetch_about">
        <text>
            Річ у тім, Спора робить все можливе, щоб забезпечити нас необхідними припасами,
            але, на жаль, навіть після стількох років ми як і раніше в скрутному становищі.
          \nНаприклад, ми не відчуваємо браку в пораненнях і укусах, чого не можемо
            сказати про медикаменти .
          \n
          \nБудь ласка, не могли б Ви допомогти з поповненням наших припасів? «%s» - то, в
            чому ми потребуємо найбільше.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Велике дякую. Ми перед вами у неоплачуваній боргу.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_name">
        <text>
            Народно-наукова медицина
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_text">
        <text>
            Практично кожен в Зоні може знайти собі незвичайне захоплення: хтось займається
            виготовленням опудал з мутантів, хтось містить арени, хтось збирає нашивки як
            поштові марки, ну, а хтось - намагається використовувати можливості Зони на
            благо.
          \nПрофессор Вежа, наприклад, проводить купу експериментів і досліджень, але при
            цьому примудряється займатися ще й лікуванням, в якому йому вдалося докласти і
            науковий підхід - синтезувати нові види ліків і медикаментів. Але для цієї мети
            йому необхідно знайти «%s», за який він обіцяв непогано заплатити.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_about">
        <text>
            Науковій медицині придалася б незвичайна допомогу добровольця, не хочете
            допомогти?
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_fetch_about">
        <text>
            Я проводжу ряд експериментів, пов'язаних з фармацевтики і перевіркою різних
            гіпотез і рецептів сталкерів, покликаних надати альтернативні способи медичної
            допомоги та заліковування ран. Однак я повністю позбувся необхідного для цього
            обладнання...
          \nне могли б ви знайти для мене «%s»? Я замовив у Спори вже подібні комплекти,
            однак поставок доведеться чекати деякий час, а для науки - це часом недозволена
            розкіш. Набору мені буде досить. До того ж я готовий гідно оплатити праці за
            перебування та доставку.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_fetch_finish">
        <text>
            Чудово! Цього мені безумовно вистачить на деякий час. Дякую вам за допомогу
            науці та медицині.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Spore (Clear Sky Trader) Deliver PDA Task -->
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_name">
        <text>
            Доставити КПК Спритнику на «Скадовськ»
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_text">
        <text>
            Спора попрохав віднести зашифрований КПК Спритнику на «Скадовськ», що знаходиться
            аж на іншому кінці Зони.
          \nТа ще єхидно попрохав не втратити і не розбити його. Як з малим дитям, їй
            богу...
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
        <text>
            Гаразд, кажеш, робота потрібна? Дивись, ти повинен доставити цей КПК чуваку на
            іншому кінці Зони - на «Скадовську», що на Затоні. Його звуть Спритний. Він тобі
            за це і заплатить. Тільки намагайся не впустити комп'ютер в калюжу по шляху, або
            ще чого подібного створити, ладно?
        </text>
    </string>

    <!-- DESTROY HELICOPTER FOR SPORE TASK -->
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_name">
        <text>
            Нельотна погода
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_text">
        <text>
            Військові виразно точать зуб на «Чисте небо» і хочуть відкусити від боліт шматок
            пожирніше, що аж прислали гвинтокрил.
          \nТепер ця вертушка дає військовим незаперечну перевагу і панування в повітрі,
            що вже говорити про те, як її шум діє на нерви сталкерам, тому Спора доручив
            знищити цей гвинтокрил.
          \nЗа виконання завдання він обіцяв непогану знижку.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_about">
        <text>
            Слухай, одна наша група розвідників була таємно відправлена обстежити, гм...
            якийсь об'єкт. Операція йшла вдало, але зараз вона на межі зриву. Мабуть,
            військові щось пронюхали і тепер їх гвинтокрил регулярно патрулює територію.
          \n
          \nТреба знищити гвинтокрил і звільнити шлях. Та й тріщить ця гребанний вертушка
            так, що вже в вухах шумить, хоч у вир лізь! Так що користь від цього всім буде,
            в тому числі, і тобі.
          \n
          \nСправішься - вважай, що знижка тобі забезпечена. Ну як, по руках?
        </text>
    </string>

    <!-- ESCORT SCIENTISTS FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_name">
        <text>
            Йти в науку - значить терпіти муку
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_text">
        <text>
            Необхідно провести вчених «Чистого неба» в позначене місце і забезпечити їх
            безпеку, поки ті проводять дослідження, а потім привести їх назад до табору.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_about">
        <text>
            Групі наших дослідників потрібен досвідчений провідник. Необхідно провести їх до
            місця призначення і назад, при цьому вони повинні повернутися цілими і
            неушкодженими. Ці вчені - одні з наших кращих фахівців, тому якщо з ними щось
            трапиться, кхм... тебе тут злюбив, м'яко кажучи.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_finish">
        <text>
            Дякую, сталкер. Ось і нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- HUNT MUTANTS FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_name">
        <text>
            Популяційний контроль
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_text">
        <text>
            В цьому місці було виявлено скупчення мутантів, які становлять небезпеку для
            місцевих сталкерів.
          \n
          \nНеобхідно зачистити місцевість і повернутися до Бібліотекарю за нагородою.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_about">
        <text>
            Ти полюванням не захоплюється? Тут днями, близько однієї важливої для нас точки,
            мутанти влаштували лігво, так що було б непогано, якби хто-небудь їх постріляв.
            Візьмешся?
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_finish">
        <text>
            Чудово! Тримай гроші. Тепер на Болотах стане трохи спокійніше. Дякую, сталкер.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSAULT BANDIT CAMP FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_name">
        <text>
            Болотяна війна
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_text">
        <text>
            Аномалії, мутанти, військові, і знову ренегати... Схоже, Зона не особливо шанує
            «Чисте небо», хоча вони тепер всього лише прості дослідники та мисливці.
          \n
          \nБібліотекар попрохав звільнити табір в позначених координатах від присутності
            ренегатів - це хоч як полегшить життя мирним сталкерам.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_about">
        <text>
            У нас великі клопоти з ренегатами, чорт би їх побрав, в цьому районі. Ці сволоти
            життя через нам не дають: грабують, шантажують, захоплюють наших людей. Вони
            перекрили більшість безпечних маршрутів через Болота. Всьому є межа і він тільки
            що настав. Від них просто необхідно позбутися. Допоможеш?
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_finish">
        <text>
            Чорт візьми, дякую! Вже тепер вони до нас довго не сунуться! Тримай свою
            нагороду.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND MUTANT MEAT FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_name">
        <text>
            Любиш полювання - ходи і по болоту
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_text">
        <text>
            Запаси м'яса мутантів на базі «Чистого неба» добігають кінця, а бажаючих йти
            проти мутантів зараз вкрай мало.
          \n
          \nБібліотекар попрохав допомогти йому з цим, щоб було чим годувати бійців. «%s»
            - то, що йому зараз потрібно.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_about">
        <text>
            Якщо ти непогано стріляєш і не боїшся мутантів, у мене є для тебе робота.
            Цікавить?
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_fetch_about">
        <text>
            Запаси їжі під кінець, а мені потрібно чимось хлопців годувати. Дехто час від
            часу приносить мені одну-дві туші мутантів, але зараз щось ніхто не хоче
            полювати. Так що, якщо ти не зайнятий і тебе цікавить робота...
          \n
          \nБудь добрий, не відмов, га? «%s» - зараз це було б дуже до речі. Головне
            запам'ятай: адреналін, що виділяється через надмірне хвилювання тварини, робить
            м'ясо жорстким. Та й чим менше крові під час вбивства, тим смачніше м'ясо. Так
            що стріляй обережніше, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Відмінно, а ти таки непоганий мисливець! Ось твоє винагороду:
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR\nOVIKOV TASK -->
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_1_name">
        <text>
            З «Граві» та палиць, ч.1
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_1_text">
        <text>
            Новиков знову повернувся в «Чисте небо», однак за час його роботи в бункері
            вчених його власні інструменти прийшли в непридатність, і тепер Новиков не має в
            своєму розпорядженні будь-якими інструментами взагалі.
          \n
          \nНа даний момент йому потрібно розібратися з базовим спорядженням, яка не
            вимагає вузькоспеціалізованих інструментів.
          \nВін попрохав принести йому «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_1_about">
        <text>
            У Зоні досить важко знайти нормальні інструменти, а вже серед таких топей і
            поготів. Я б міг чинити і навіть покращувати більше спорядження, будь у мене
            нормальний набір. Якщо згоден допомогти, скажу, що саме мені потрібно.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_1_fetch_about">
        <text>
            Розумієш, тут така справа... Я ж раніше тут з хлопцями був, а як справа зле
            стало і всі розійшлися, то вирішив рушити туди, де мої руки і знання стали в
            нагоді б, водночас захопивши інструменти.
          \nПотрапив до вчених на «Юпітер» , де відчував себе досить непогано. А потім
            якось почув, що і хлопці тут стали відновлюватися. Ну, і вирішив я назад до них
            прибитися. Та тільки за час роботи з вченими всі мої інструменти прийшли в
            непридатність, а у хлопців вчених наших все під суворою звітністю.
          \n
          \nОсь і виходить, що у мене тут взагалі, по суті, ніяких інструментів і не
            залишилося. Мені зараз потрібен хоча б набір інструментів для грубої роботи -
            там повинні бути все, що зараз потрібно для ремонту наявного спорядження.
          \n
          \nНа інструменти пожирнее сенсу не бачу зараз заглядати без базового
            обслуговування. Загалом, якщо зможеш принести їх мені - я в боргу не залишуся.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Відмінно! Дякую, тобі, чоловіче, ой як порадував. Тепер з частиною спорядження
            хлопців зможу розібратися нарешті, а водночас підкрутити та приєднати що-небудь
            з легких модифікацій. Ось твоя нагорода:
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR\nOVIKOV TASK -->
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_2_name">
        <text>
            З «Граві» та палиць, ч.2
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_2_text">
        <text>
            Новиков розібрався зі спорядженням бійців «Чистого неба», яке вимагало ремонту і
            обслуговування, проте тепер йому залишилося розібратися з куди більш просунутою
            екіпіровкою та спорядженням, для яких потрібні «%s».
          \nВін попрохав знайти інструменти і доставити йому.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_2_about">
        <text>
            Пам'ятаєш, я говорив, що без базового обслуговування не має сенсу лізти до
            складного спорядження? Ну, хороші новини: я розібрався зі складом споряги, яка
            була не особливо вибаглива. Погана ж новина: ось тепер потрібні куди просунуті
            інструменти для роботи над зброєю та екіпіруванням.
          \n
          \nДопоможеш мені ще раз? Грошима не ображу.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_2_fetch_about">
        <text>
            Загалом, мені зараз потрібен набір інструментів для тонкої роботи. У ньому
            повинні бути всі інструменти, що мені знадобляться для фінальної шліфування і
            приведення в порядок спорядження і зброї. А там, дивись, зможу і апгрейди краще
            якістю забацать.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Ого, ну, дякую! Ось тепер я зможу зробити майже все, що душі буде завгодно!
            Тримай, ось твоя нагорода:
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR\nOVIKOV TASK -->
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_3_name">
        <text>
            З «Граві» та палиць, ч.2
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_3_text">
        <text>
            Як сказав Новіков, він закінчив ремонтувати спорядження і зброя бійців «Чистого
            неба», так що тепер може присвятити себе установці першокласних апгрейдів, для
            яких, на його жаль, потрібні «%s».
          \n
          \nВін пообіцяв заплатити за знахідку - на додачу до можливості встановлювати
            першокласні модифікації.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_3_about">
        <text>
            Ну, ось і все, друже. Розібрався я з усім барахлом, що хлопці все просили
            полагодити. Я б тепер міг замахнутися на куди більш складні речі - вже навіть не
            ремонтувати щось, а саме апгрейди просунуті ставити. Це, звичайно, якби у мене
            було достатньо інструментів.
          \n
          \nне допоможеш ще разок, друже, га? Цього разу бійцям вже нічого не треба, але
            зате особисто я зможу встановити такі апгрейди, яким інші технарі позаздрити
            зможуть. Що скажеш? Грошима не ображу.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_3_fetch_about">
        <text>
            Тут все просто: потрібен набір інструментів для калібрування. У ньому повинні
            бути всі інструменти, за допомогою яких я зможу провести модернізацію і
            модифікацію вищого рівня.
        </text>
    </string>
    <string id="mar_base_stalker_tech_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Ого, ну, дякую! Вже тепер мене точно з майстерні не виманиш, хех! З мене
            належить такому виручателю, так що можеш розраховувати на безоплатне
            користування верстатом, коли не дуже завантажений буду. Так що звертайся! А ще
            ось і твоя грошова нагорода:
        </text>
    </string>

    <!-- ESCORT SCIENTISTS DIALOGS -->
    <string id="ecolog_companion_task_1_start_dialog_1">
        <text>
            Ви наш провідник? Я відзначу потрібне місце на вашому КПК. Ваше завдання -
            забезпечити нашу безпеку на шляху до нього і, після того, як ми закінчимо
            аналізи, провести нас назад. Нагороду отримаєте після повернення в табір.
        </text>
    </string>
    <string id="ecolog_companion_task_1_start_dialog_2">
        <text>
            Ви щось хотіли? Нам потрібно поспішати, тут небезпечно довго перебувати.
        </text>
    </string>
    <string id="ecolog_companion_task_1_complete">
        <text>
            Дякую Вам, сталкер. Ви добре попрацювали, ось Ваша нагорода.
        </text>
    </string>
    <string id="ecolog_companion_task_1_actor_reply">
        <text>
            Дякую.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND SWAMP DOCTOR -->
    <string id="mar_doctor_task">
        <text>
            Таємниці Зони
        </text>
    </string>
    <string id="mar_doctor_task_0">
        <text>
            Можливо, в прагненні розгадати таємниці Зони знайоме обличчя може знати
            відповіді на питання
        </text>
    </string>

    <!-- MARSH DOCTOR STASH IN PRIPYAT -->
    <string id="cit_doctor_task">
        <text>
            Готель «Полісся»
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_task_1">
        <text>
            Ключ і координати, які дав Лікар, вказують на те, що Стрілець сховав схованку в
            одній з кімнат готелю «Полісся» в Прип'яті.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_task_2">
        <text>
            Готель знайдена. Десь тут має бути потрібна кімната.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_task_3">
        <text>
            Кілька, на перший погляд, ніяк не пов'язаних один з одним предметів, залишених
            Стрільцем в кімнаті. Слід перевірити їх на предмет будь-яких зачіпок.
        </text>
    </string>

    <!-- MARSH DOCTOR VISIT LABS -->
    <string id="st_main_1_search_agr_ug_name">
        <text>
            Підземелля НДІ «Агропром»
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_1_search_agr_ug_text">
        <text>
            Необхідно дослідити підземелля НДІ «Агропром». Можливо, там до цих пір лежать
            якісь цікаві документи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_2_search_labx18_name">
        <text>
            Лабораторія Х-18
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_2_search_labx18_text">
        <text>
            Необхідно дослідити лабораторію Х-18. Можливо, там до цих пір лежать якісь
            цікаві документи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_3_search_labx16_name">
        <text>
            Лабораторія Х-16
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_3_search_labx16_text">
        <text>
            Необхідно дослідити лабораторію Х-16. Можливо, там до цих пір лежать якісь
            цікаві документи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_4_search_labx10_name">
        <text>
            Лабораторія Х-19 (Х-10)
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_4_search_labx10_text">
        <text>
            Необхідно досліджувати лабораторію Х-19 (Х-10). Можливо, там до цих пір лежать
            якісь цікаві документи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_5_search_labx8_name">
        <text>
            Лабораторія Х-8
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_5_search_labx8_text">
        <text>
            Необхідно дослідити лабораторію Х-8. Можливо, там до цих пір лежать якісь цікаві
            документи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_6_search_jup_ug_name">
        <text>
            Шляхопровід «Прип'ять-1»
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_6_search_jup_ug_text">
        <text>
            Необхідно дослідити Шляхопровід «Прип'ять-1». Можливо, там до цих пір лежать
            якісь цікаві документи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_7_search_mon_con_name">
        <text>
            ЧАЕС
        </text>
    </string>
    <string id="st_main_7_search_mon_con_text">
        <text>
            Необхідно дослідити ЧАЕС. Можливо, там до цих пір лежать якісь цікаві документи.
        </text>
    </string>
</string_table>
