<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON DEAD CITY MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->
<string_table>
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!-
      <!- STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
      <!-
      <!-	Modified by DoctorX
      <!-	for DoctorX Questlines 1.6
      <!-	October 07, 2016
      <!-
      <!- - -->
    <!-- - -->
    <!-- Dushman (Merc Trader) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_default_task_name">
        <text>Отримати наступне завдання</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_default_task_text">
        <text>Звернутися до клієнта за всією необхідною інформацією.</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_default_task_about">
        <text>Є одна людина, яка готова добре заплатити за наші послуги, так що довгий до нього та виріши його
            клопоти.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_default_task_finish">
        <text>Удачі, сталкер.</text>
    </string>
    <!-- - -->
    <!-- Dushman (Merc Trader) Commando Raid Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_name">
        <text>Рейд</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_text">
        <text>Одне з угруповань влаштувалася в вкрай незручному для найманців місці. \nПодобное розташування може
            нашкодити їх операціями, тому необхідно таємно проникнути у ворожий табір і ліквідувати небезпеку ще в
            самому зародку.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_about">
        <text>У мене є справа для тебе. Приїхав контракт від клієнта, який повідомив, що особливо нахабна угруповання
            влаштувалася там, де їй не місце, а тому повинна бути поставлена на місце. \nПо-часнику, вже і мені ці
            опариші набридли - лізуть то тут, то там. Заманалі, півні. Кожен чортів раз, коли якісь хери вирішують
            зайняти точку, доводиться вдаватися до можливих ситуативним рішенням, якщо раптом плани операцій полетять
            через них до біса. Аж згадуються старі добрі дні, коли нашим замовленням було переконатися в тому, щоб
            «Воля» не могла сидіти на жопі рівно. \n\nКороче, вистачить балабол. Ось специфіка операції: ти повинен
            йти в поодинці - противник очікує великого нападу, але не, мати його, Рембо. Проберися сірої, трясця, мишкою в
            табір і упак якомога більше козлів. Різати глотки або по дозі свинцю в потилицю - на твоє розсуд.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_finish">
        <text>Відмінно спрацьовано. Наш клієнт задоволений, так само як і я. Тобі навіть бонус перепав, лови.</text>
    </string>
    <!-- - -->
    <!-- Dushman (Merc Trader) Assault Bandit Camp Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_name">
        <text>Конфлікт інтересів</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_text">
        <text>Зазвичай бандити з найманцями знаходять спільну мову: сталкерів здати або відловити, а то і пахани, буває,
            на вищому, так би мовити, рівні ведуть справи з командувачами операціями найманців. Але це зазвичай. Іноді
            ж, навпаки, деякі затяті архаровци діють нахабно, займаючи точки і позиції найманців, а то і зовсім
            намагаються стригти мзду за прохід. \nДушмана мало цікавить їх лівий заробіток, однак їх зухвалість
            заслуговує показовою «прочуханки», тому він доручив очолити загін найманців в рейді на бандитський табір.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_about">
        <text>Архаровци тут в край знахабніли - вирішили точку під себе підім'яти, нашу точку. Хлопці коли прийшли, так
            і охреніли на місці. Спочатку послали в піше, а потім і чергою по особливо нетямущим зрозуміли. Думали, що
            пішли, так хер там - утиркі тепер зі зброєю сидять, типу на понт беруть. Кіндергартен, млять. \nЗначить
            так, бери бійців - і пускайте козлів за видатками. Самі напросилися.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_finish">
        <text>Відмінна робота. Орел! Знову все вільніше стало. Ні до чого нам зайві сусіди.</text>
    </string>
    <!-- - -->
    <!-- Hog (Merc Mechanic) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_default_task_name">
        <text>Отримати наступне завдання</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_default_task_text">
        <text>Зустрітися з клієнтом Хога і отримати дані контрактом.</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_default_task_about">
        <text>У мене є клієнт для тебе. Я помітив його місце розташування на карті. Всі деталі будуть на місці. Давай.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_default_task_finish">
        <text>Бувай-бувай.</text>
    </string>
    <!-- - -->
    <!-- Hog (Merc Mechanic) Ambush Raid Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_name">
        <text>Йдучи, гасіть всіх</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_text">
        <text>Крім своїх контрактів, найманцям доводиться ще дбати і про охорону своєї територій від зайвих очей.
            Нещодавно бійці виявили пару таких очей, які вирішили розбити табір прямо на території операцій найманців.
            Хог послав бійців, щоб ті взяли беззаконня, а водночас запропонував їм допомогти, так як хлопці і без того
            завагалися за час виконання свого контракту. \nНеобходімо приєднатися до них і прибрати можливих свідків.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_about">
        <text>Знову гадів як тарганів повилазило. Значиться так, бійці поверталися з завдання, коли раптом натрапили на
            якихось бакланів, що табір собі розбили в районі наших операцій. Я хлопців загальмував і в засідку послав -
            приймати валянків, поки ті теплі. Було це зовсім нещодавно, так що якщо поквапишся, то зможеш наздогнати їх.
            Все-таки хлопці і так своє завдання виконали, а зайвим дуло точно не буде.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_finish">
        <text>Відмінна робота. Тримай преміальні. \n\nОсь виродки тупоролие, все прут і прут...</text>
    </string>
    <!-- - -->
    <!-- Hog (Merc Mechanic) Extract Mercenary Prisoner Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_name">
        <text>Солдат невдачі</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_text">
        <text>Противнику вдалося захопити одного з найманців під час виконання останнім свого контракту. \n\nНеобходімо
            звільнити полоненого якомога швидше. Втрати противника Хога не цікавлять.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_about">
        <text>Ці суки зольдовскіе пов'язали одного з наших. Ляси зайвий раз точити Не буду: бійця треба рятувати, а
            козлів - кінчати. Всі дані будуть на КПК. Що робити - ти знаєш.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_finish">
        <text>Хороша робота.</text>
    </string>
    <!-- - -->
    <!-- Hog (Merc Mechanic) Mutant Part Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_name">
        <text>Особиста помста</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_text">
        <text>Нещодавно на Хога напав мутант, залишивши першому шрам на все життя. \nХога це занадто зачепило, так що
            він обіцяє винагороду кожному за вбивство тварини, а в доказ виконання завдання хоче побачити у себе «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_about">
        <text>Вважаю, ти часто буваєш у багатьох куточках Зони. Так ось, якщо побачиш одну з тварин, на яку я точу зуб,
            то завали її для мене прямо на місці.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
        <text>Буквально минулого тижня я зазнав нападу одного мутанта. Цей шрам від нього і він залишиться зі мною на
            все життя. Але шрам - херня, а ось те, що тварина до мене все-таки дорвалася - це вже інша розмова. Якщо
            побачиш її, то висліди і убий, а потім випатрати. «%s» зійде як трофей. Я добре винагороджу.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
        <text>Убив цю худобу? Дякую, чоловіче.</text>
    </string>
    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!-
      <!- CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
      <!-
      <!-	Modified by DoctorX
      <!-	for DoctorX Questlines 1.6
      <!-	October 07, 2016
      <!-
      <!- - -->
    <!-- - -->
    <!-- Dushman (Merc Trader) Payoff Change Factions Task -->
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_cf_task_1_name">
        <text>Солдат удачі</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_cf_task_1_text">
        <text>З огляду на те, що найманці не можуть провести в умовах Зони повну перевірку мене і мого минулого, Душман
            все ж готовий прийняти мене до лав найманців за 12,000 гривень в якості внеску на підписання контракту.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_cf_task_1_about">
        <text>Так як ми не можемо в Зоні тут і зараз провести повну перевірку твого минулого, внесок складе 12,000
            гривень - вважай, це твоя страховка на той випадок, якщо вирішиш розірвати з нами контракт. Ми також очікуємо
            від тебе повного професіоналізму та непохитності у виконанні контрактів. Зброя та спорядження - це все за
            твій рахунок, благо за успішне виконання контрактів грошва будуть платити хороші. Звучить непогано?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_cf_task_1_finish">
        <text>Що ж, можеш вважати, що контракт з нами підписаний. Ласкаво просимо до нас, орел.</text>
    </string>
    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!-
      <!- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
      <!-
      <!-	Modified by DoctorX
      <!-	for DoctorX Questlines 1.6
      <!-	October 07, 2016
      <!-
      <!- - -->
    <!-- - -->
    <!-- Dushman (Merc Trader) Contract Killing Dynamic Task -->
    <string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_name">
        <text>Просто бізнес</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_text">
        <text>У найманців виразно немає ніяких проблем з кількістю доступних контрактів, проте вони відчувають відчутні
            клопоти в чисельності бійців. \n\nНеобхідно зберегти їх престиж, тому Душман доручив знайти і ліквідувати
            певну мету. Ні питань, ні відповідей. Така у найманців робота.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_about">
        <text>Наш наймач днями надав новий список замовлень, і комусь потрібно все це розгрібати. Зараз часи важкі:
            бійців мало, завдань багато, а роботу щось робити треба. Адже ми не хочемо втратити до себе довіру
            замовників, правильно? \nВ Загалом, твоя задача - знайти і замочити одного типу, неважливо хто він. Деталі
            скину на твій КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_finish">
        <text>Зроблено? Відмінно. Ось твоя доля:</text>
    </string>
    <!-- ASSAULT TERRITORY FOR MERCS TASK -->
    <string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_name">
        <text>Зачистка</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_text">
        <text>Найманцям явно ні до чого будь-які сусіди, тому необхідно очистити область від будь-яких ворожих
            елементів, зберігши колишню розклад сил.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_about">
        <text>Мені потрібно, щоб ти зіграв ключову роль в нападі. Очисти зазначену область від будь-яких ворожих
            елементів.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_finish">
        <text>Молоток. Лови гешефт.</text>
    </string>
    <!-- - -->
    <!-- Dushman (Merc Trader) Capture Enemy Documents Dynamic Task -->
    <string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_name">
        <text>Цінна інформація</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_text">
        <text>Залежно від ціни, найманці готові зайнятися практично всім: як від пошуку артефактів і усунення неугодних,
            так і до ведення опосередкованих воєн і захоплення різних документів. \nНещодавно Душману був переданий
            контракт на перебування і захоплення документів, що представляють великий інтерес для певних людей. ,
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_about">
        <text>Замовник зрозумів нам контракт на захоплення документів, що його цікавлять. Документи треба захопити у
            супротивника, інакше б він до нас і не звертався. Рухай за документами і тягни їх сюди. грошва не ображу. Це
            все, що потрібно знати.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_finish">
        <text>Ось порадував. Знав, що на тебе можна покластися. Лови належне.</text>
    </string>
    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!-
      <!- MECHANIC TASK TEXT  STRINGS
      <!-
      <!-	Modified by DoctorX
      <!-	for DoctorX Questlines 1.6
      <!-	October 07, 2016
      <!-
      <!- - -->
    <!-- - -->
    <!-- Hog (Merc Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_name">
        <text>Інструменти війни, ч.1</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_text">
        <text>Навіть володіючи першокласним озброєнням і спорядженням, найманці не застраховані від проблем насущних.
            \nТак, наприклад, Хогу терміново потрібні інструменти, без яких йому ледве-ледве вдається обслуговувати
            наявне спорядження і зброя. \nНеобходімо дістати «%s» і віднести їх Хогу.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_about">
        <text>Є пропозиція. Мені потрібні деякі інструменти, зможеш принести - отримаєш нагороду. Йде?</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
        <text>Відмінно. Я шукаю «%s» вже херово купу часу. Там повинні бути різні масла і інструменти для роботи зі
            зброєю - це справа здорово має допомогти з базовим ремонтом і обслуговуванням споряги, а то зброю
            заманалі в клин йти. \nПрітащішь - я в боргу не залишуся.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
        <text>Не погано. Саме те, що я шукав.</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_name">
        <text>Інструменти війни, ч.2</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_text">
        <text>Хог був безперечно радий тому, що у нього тепер є заняття, щоб убити час, однак без необхідних
            інструментів вузької спеціалізації він не в силах проводити модернізацію і ремонт відповідного спорядження і
            зброї. \n\nНеобходімо дістати «%s» і віднести їх Хогу.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_about">
        <text>Є ще одна пропозиція. Той ремнабор, що ти мені приніс, звичайно, хороший, однак в ньому є не все, що мені
            потрібно. Без цього добра я не зможу проводити ремонт і модернізацію спорядження і зброї вище якістю, а це
            погано, сам розумієш. \n\nСможешь знайти мені набір краще? Нагородою не ображений.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
        <text>Мені потрібні «%s». Не знаю, де ти їх дістанеш, але якщо знайдеш - підтягати сюди, брат.</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
        <text>От дякую, чоловіче. Реально порадував. Тепер я точно без діла сидіти не буду.</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_name">
        <text>Інструменти війни, ч.3</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_text">
        <text>Останній набір інструментів здорово допоміг найманцям, причому настільки, що вони навіть змогли
            скорегувати запити припасів для наступного скидання. \n\nОднако Хогу як і раніше потрібні професійні
            інструменти, які допоможуть йому проводити самі просунуті на сьогоднішній день поліпшення. \n\nНеобходімо
            принести йому «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_about">
        <text>Значиться, є ще одна пропозиція. Не бійся, хех, більше смикати не буду. Інструменти, що ти прітараніл,
            здорово нам допомогли. Навіть вдалося змінити майбутні поставки спорядження на користь дійсно потрібних
            речей. \n\nНо, як то кажуть, немає межі досконалості, так? У нас тут майже те ж саме, тільки ми в одному
            наборі від досконалості. \n\nТи як, зможеш знайти мені топові інструменти?
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
        <text>Мені потрібні%s. Ось навіть поняття не маю, де такі дістати можна. Може, у торговців? А ось хрін його
            знає... \n \nНо якщо все-таки знайдеш - давай до нас. Ми за такий подарунок віддячимо як слід.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
        <text>Шикардос чоловіче! Ось тепер я тут розвернуся по-повній, хе. Ти підходь, якщо що підкрутити або підтягти
            треба буде - ми це легко поміркуємо.
        </text>
    </string>
    <!-- Aslan (Barman) -->
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_name">
        <text>ліквідація</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_text">
        <text>Аслан дотримується правила «менше знаєш - краще спиш», а тому без зайвих слів пропонує для виконання різні
            контракти. \n\nНеобходімо ліквідувати чергову ціль.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_about">
        <text>Так, робота у нас завжди є. Я даю тобі дані по цілі і її координати, а ти її губиш.</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_finish">
        <text>Молорік, брат. Тримай свої гроші.</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_name">
        <text>Важка мішень</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_text">
        <text>«%s» оцінюється Асланом в непоганий гонорар, який він може виплатити, якщо я непогано виявлю себе в
            полюванні на людей і надам йому докази своєї роботи.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_about">
        <text>Хочеш пополювати на людей? Я кажу тобі, скільки треба нашивок зірвати - ти принесеш мені їх і отримуєш
            гроші.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_fetch_about">
        <text>Значить, дивись, полювання на людей - бізнес прибутковий, а раз прибутковий, то що? Правильно. Значить у
            нас дохрена і більше конкурентів, охочих свій зизк зістригти з наших же замовлень. Так що час від часу
            треба їх показово випаривать як сидорову козу. Ну так що, хочеш пополювати на людей? Все, що від тебе
            вимагається, так це «%s». Знайди, покарай, принеси. А натомість я тобі добре заплачу.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_fetch_finish">
        <text>Молоток, братан. Тримай бабосікі.</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_name">
        <text>Дике полювання</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_text">
        <text>У Аслана є замовлення від одного з клієнтів з Великої землі, якому якомога швидше потрібно доставити
            частина мутанта - «%s». \n\nАслан чекатиме повернення з шуканої частиною мутанта.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_about">
        <text>Завжди знайдеться робота. Один з наших клієнтів, значить, зацікавлений в рідкісної частини мутанта. Зроби
            її мені і я заплачу.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_fetch_about">
        <text>Завжди знайдеться робота. Один з наших клієнтів, значить, зацікавлений в рідкісної частини мутанта.
            Сумніваюся, що звірятко добровільно розлучиться з нею, тому звертаюся до тебе: «%s» - то, що я шукаю.
            Зміркуй це мені, і я заплачу.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_fetch_finish">
        <text>Малорік, брат. Удружив так удружив. Ось нагорода.</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_name">
        <text>Звір проти звіра</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_text">
        <text>У Рудому лісі завівся небезпечний мутант, який знищив далеко не перший загін сталкерів, серед яких,
            ймовірно, був і загін найманців. Якщо вірити чуткам, то цей мутант - чорна химера. \n\nАслан попрохав знайти
            і знищити цю тварюку.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_about">
        <text>Слухай сюди. Поповзли чутки, що в Рудому лісі завелася невідома перш химера. Кажуть, чорна немов душа
            Сидоровича. Так ось вона загони сталкерів може за раз покласти і ще живий при цьому піде потім. Причому
            можливо, що це саме та сама тварина, що наш загін розвідників і поклала нещодавно. Як ти вже зрозумів, така
            жива херня може неслабо вдарити по нашому бізнесу. Так що переконайся в тому, що тварина перестане дихати.
            Зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_finish">
        <text>Братан! Ну ти і уважив! І за наших помстився. Ось, тримай, заслужив. До слова, ти якщо з Зони надумаєш
            свінтіть, то черкніте контакти, добре? Адже така справа і загін з працею подужає, а ти сам... Рембо прям! Я
            поза Зони знаю людей, які точно зацікавляться твоїми навичками.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_name">
        <text>Сафарі</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_text">
        <text>Схоже, мутантів занадто сподобався Мертве місто з прилеглими до нього територіями. \nВони не тільки
            заважають найманцям спати ночами, а й залучають небажану увагу сталкерів-мисливців. \n\nАслан попрохав
            знайти і знищити цих мутантів, убезпечивши тим самим базу операцій найманців.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_about">
        <text>Є у мене до тебе справа. Навіть не контракт, а скоріше особисте прохання. Грошова, зрозуміло. \n\nЩо-то
            завелося у нас тут надто багато звірини... ночами тварі ці спати не дають, а днем - сталкерів-мисливців
            призводять. Задовбало це. \nСгоняешь проутюжить то місце?
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_finish">
        <text>Справу зроблено, а ось і нагорода. Молодцем, братик. Тепер хоч подрімати можна буде по-людськи.</text>
    </string>
    <!-- Surgeon (Mercenary Medic) -->
    <string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_name">
        <text>Один лікує, інший - калічить</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_text">
        <text>У найманців постійно хтось краде різні припаси, але обчислити злодія поки не вдалося. Замість цього Хірург
            попрохав знайти «%s», які йому конче потрібні для синтезу медикаментів для найманців.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_about">
        <text>Є робітка неважка по частині збору припасів. Цікаво?</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_fetch_about">
        <text>Серед нас завелася якась сука, яка тягне все, що погано лежить: будь це їжло, патрони або навіть набори
            для синтезу медикаментів. Ось останнім у мене і поцупила цей щур. Не знаю, може реально клептоман який серед
            бійців завівся, або гнида ця по дозі морфію скучила. Як би там не було, від тебе мені зараз треба, щоб ти
            знайшов і прітараніл мені новий «%s». Ну що, згоден?
        </text>
    </string>
    <string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_fetch_finish">
        <text>Відмінно, благодарочку лови. А цю суку щурячу ми ще знайдемо.</text>
    </string>
</string_table>
