<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    
<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->
    
<!-- # -->
    
<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_default_task_name">
        <text>Отримати наступне завдання</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_default_task_text">
        <text>Технік Гарін, що з МБУ «Юпітер», попрохав допомогти його друга, який в даний момент відчуває ряд проблем,
            які потребують вирішення.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_default_task_about">
        <text>Так, друже, мій колега терміново потребує допомоги. Я порекомендував йому тебе. Будь ласка, допоможи йому
            ніж зможеш, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_default_task_finish">
        <text>Удачі, сталкер.</text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Mutant Tissue Experiment Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_name">
        <text>експеримент Гаріна</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_text">
        <text>Схоже, Гарін не тільки любитель поколупатися в техніці і спорядженні, але ще і сам не проти проводити
            різні дослідження і експерименти... \n \nТа як це водиться у вчених, їм не завжди вдається мати під рукою
            необхідну кількість витратних матеріалів. Ось і Гарину не пощастило - матеріал закінчився, а користуватися
            ресурсами заради особистих цілей співробітникам МБУ заборонено. \n\nТмм не менш, він запропонував халтурку:
            йому для продовження експериментів зараз потрібно «%s», а за доставку зразка він обіцяє добре заплатити.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_about">
        <text>Потрібна твоя допомога в нейтралізації певного мутанта.</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_fetch_about">
        <text>Мені не завадила б допомога в отриманні зразка тканин певного мутанта. \nБачиш, я у вільний час
            зайнятий невеликими дослідженнями і експериментами - так, суто для себе. \nНа жаль, у мене закінчилися
            необхідні для продовження експерименту зразки, а використовувати ресурси Германа я не маю права, так само як
            і посилати колег полювати на мутантів. Та й не став би цього робити... \n \nНу, а якщо вже ти шукаєш роботу,
            то, може бути, допоможеш мені тоді? Мені потрібно «%s». Роботу пропоную не за «дякую», а за винагороду,
            само собою.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_fetch_finish">
        <text>Це якраз те, що мені і було потрібно. Ще до того ж і свіже! Дякую тобі, друже. Ось твоє винагороду, як і
            обіцяв.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Find Missing Scientist Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_2_name">
        <text>зниклий учений</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_2_text">
        <text>Гарін повідомив про те, що один з його колег-учених, заручившись підтримкою сталкера в якості охорони,
            вирушив у надані йому координати для проведення ряду досліджень. Однак він не тільки не повернувся, але ще й
            перестав виходити на зв'язок. \n\nУ Гаріна є кілька версій події, і жодна з них особливого оптимізму не
            вселяє. Цілком можливо, що до зникнення наукового співробітника причетний той самий сталкер. \nНеобхідно
            відправлятися на те місце, де вчений мав провести свої дослідження, і з'ясувати, що сталося з ним. У тому
            випадку, якщо він ще живий, його слід супроводити назад в табір.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_2_about">
        <text>У нас сталася пригода. Один з співробітників заручився допомогою одного з сталкерів і відправився з ним
            проводити польові дослідження. Але він так і не повернувся. Більш того, він навіть перестав виходити на
            зв'язок. Минуло вже близько 5 годин з моменту його відходу. \n\nУ мене погане передчуття... Сталкер той мені
            ось зовсім не сподобався... В кращому випадку, я сподіваюся, що наша людина заблукав, а в гіршому... не
            беруся я гадати , що гірше в Зоні: бути вбитим мутантом або ж бути пограбованим, а потім - убитим за
            бажанням якихось бандитів. \nТому нам потрібна твоя допомогти в розслідуванні цієї справи, а також
            знаходженні нашого співробітника з його подальшою евакуацією сюди, до табору, якщо це представляється
            можливим. Я передам тобі координати і зазначу область, в якій він повинен був провести свої дослідження.
            Будь ласка, поспішає. Рахунок може йти на годинник, а то й хвилини.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_2_finish">
        <text>Дякую тобі за допомогу, друг.</text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Recover Stolen PDA Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_3_name">
        <text>Грабіжники з великої дороги</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_3_text">
        <text>На одну з дослідних груп організованими силами бандитів було скоєно збройний напад, результатом якого
            стало викрадення цінної для вчених інформації, що зберігається на КПК. Бандити хоч і відключили GPS-маячок,
            та тільки були помічені сталкерамі, які простежили за ними трохи і бачили, як бандити щось ховали. \nГарін
            попрохав мене перевірити те місце і, якщо інформація сталкерів підтвердиться, повернути вченим вкрадений
            КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_3_about">
        <text>У нас в таборі ПП! Зовсім нещодавно бандити напали на експедиційну групу і пограбували її, викравши КПК з
            важливими даними досліджень - це тижні копіткої роботи! Більш того, ці гади здогадалися навіть відключити
            GPS-маячок. \nЦе і змусило мене звернутися за допомогою до сталкерам з «Янова» - ті і розповіли, як
            бачили бандитів, які, імовірно, і були причетні до нападу на групу. А «імовірно» - з тієї причини, що
            сталкери бачили і то, як ті ховали щось. Цілком можливо, що там і знаходиться наш КПК. \n\nДруг, виручи нас,
            га? Прошу... Рушай в зазначені координати і перевір - там наш КПК. Якщо це він, то принеси його сюди якомога
            швидше. Ми тебе винагородимо за клопоти.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_3_finish">
        <text>Ось це везіння! Дякую тобі величезне, друже. Тижня досліджень і розрахунків благополучно врятовано!
            \nНавіть не можу сказати, що нас чекало б в іншому випадку...
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Search Jupiter Underground Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_4_name">
        <text>У кролячу нору</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_4_text">
        <text>За словами Гаріна, один з польових співробітників МБУ «Юпітер» самовільно вирішив відправитися аж в саму
            Прип'ять провести заміри без будь-якої охорони і супроводу. Але щось в цій історії не зовсім складається в
            пазл, так як зазвичай на такі ризикові походи наукові співробітники поодинці не вирішуються - здоровий глузд
            і інстинкт самозбереження все-таки переважують сліпу жагу до знань... \n \nЯк би там не було , вже пізно
            пити боржомі - співробітник загинув, так і не доставивши дані вимірів в табір вчених. Гарін попрохав мене
            спуститися в Шляхопровід «Прип'ять-1», щоб відшукати загиблого і забрати його дані. \nВін також порадив добре
            підготуватися до спуску в Шляхопровід...
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_4_about">
        <text>Бачиш. У нас з геройством тут все строго - не треба бути героєм, і все. В експедиції без охорони не
            ходити, територію табору одному не залишати - все в такому дусі. \nВсе ж, як це, трясця, буває... не до всіх
            все доходить з першого разу. Комусь достатньо живого прикладу на чиємусь шкурі, щоб нарешті вбити себе
            правила в голову, а кому і цього мало... \n \nОдин з наших дослідників нещодавно ось самовільно вирушив до
            околиць Прип'яті. Вже не знаю як, але він не тільки зміг дійти до Прип'яті без пригод, але ще і провів всі
            необхідні виміри! Тільки везіння його закінчилося на зворотному шляху - загинув він в надрах Шляхопроводу. В
            Прип'ять через нього він легко пройшов, а от назад... раз на раз не довелося, як бачиш. \n\nЯк би там не
            було, а дані і звіти його по вимірах нам все-таки дуже потрібні. Було б просто нерозумно кидати ці знання
            там. \nЯ хочу попросити тебе повернути ці дані. Таким чином, загибель нашого колеги точно не буде марною.
            \n\nДля походу туди рекомендую добре підготуватися. Шляхопровід тепер відкритий, а це значить, що кого там
            тільки тепер не зустрінеш.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_4_finish">
        <text>От дякую тобі, друже. Добре, що дані не були втрачені. Я негайно передам їх Герману.</text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Loki  (Freedom Honcho) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_default_task_name">
        <text>Отримати наступне завдання</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_default_task_text">
        <text>Слід відвідати друзів Локі і надати їм допомогу.</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_default_task_about">
        <text>Бро, у Кенті наших тут клопоти якісь намалювалися, так я тебе і порадив. Ти вже до чоловічка нашому
            підійди та допоможи йому в його нелегкій справі. Він на місці все розповість. Так, і він ще добре заплатить.
            А це ніштяк ж, еге ж?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_default_task_finish">
        <text>Бережи себе, мен.</text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Loki  (Freedom Honcho) Arms Dealer Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_name">
        <text>Вільне носіння зброї</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_text">
        <text>Напруга в центрі Зони наростає... Експедиційний загін «Волі» оновлює арсенал і запасається додатковим
            озброєнням на випадок настання на сили «Моноліту». Так як шанси втрат серед фрименов і їх зброї великі,
            останнього «Волі» треба дуже багато. \n\nЛокі запропонував підшукати йому людям «%s» в хорошому стані,
            зрозуміло, за цілком собі сміливу плату.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_about">
        <text>Тут у «Волі» зараз важкий час. Потрібно зброю. Багато зброї.</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_fetch_about">
        <text>Слухай, ми тут потихеньку збираємо зброю, щоб ми, коли підемо великою війною на «Моноліт», не відчували
            будь-яких проблем зі зброєю. Та й взагалі, в цілому, деякий зброю у нас вже і зараз заміни вимагає. \nА то ж
            все-таки великі шанси, що хлопці разом зі зброєю не повернуться назад. Так що, нам потім двох бійців з
            однією гвинтівкою на двох тоді на ворога кидати чи що? Ото ж бо. \nНам зараз такого добра треба: «%s»,
            по-о-ось... Хотілося б попросити твоєї допомоги з цим шопінг-листом. Якщо зможеш протягнути це повз
            «Випалювачі», або навіть сперти у монохромних придурків в відмінному стані, то я тебе, як то кажуть,
            просто озолочу!
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_fetch_finish">
        <text>Відмінно... відмінно... Все в придатному стані і все на місці. Дякую, брат. \nЧим більша у нас
            працездатної зброї, тим краще ми тут спимо. \n\nОсь, бери свої гроші.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Loki  (Freedom Honcho) Clear Monolith Beachhead Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_2_name">
        <text>Коммандо</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_2_text">
        <text>Експедиційний загін «Волі» під командуванням Локі збирається з силами, щоб почати вторгнення на
            території «Моноліту» і перенести бій на його територію, проте з поточним станом логістики це не
            представляється можливим - спочатку потрібно підготувати плацдарм, який допоможе перекидати фрименов до
            позицій монохромних набагато швидше. \n \nЗараз у Локі кожна людина важлива, він доручив
            мені проникнути в табір супротивника і зачистити його від поточних постояльців. \nАтака поодинці, або ж
            з невеликим загоном, цілком дозволить фанатикам недооцінити атаку, а тому є хороші шанси, що вони не стануть
            викликати підкріплення.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_2_about">
        <text>Бро, ми тута готуємося скоро перенести бій на територію «Моноліту», щоб фанатикам життя медовим Монолітом
            не здавалося, так що нам там знадобиться місце під плацдарм. З цілком випадковим збігом обставин мені стало
            відомо про один такий зручному таборі, який поки що належить «Моноліту». Але ключове слово - «поки»,
            зрозумів? Бачу, що зрозумів. \n\nВ Загалом, тут багато слів не треба. Ти ж фільмец зі Шварценеггером у
            головній ролі дивився, га? «Коммандо» називається. Ось треба, щоб ти точно так же прийшов у гості до наших
            друзів монохромним і нагодував їх усіма гостинцями, що у тебе будуть. Як постояльців табору переселять
            поверхом нижче, то давай до мене назад. Я тобі віддячу. \n\nЯ б відправив своїх, але зараз кожен боєць на
            рахунку, та й монолітовці відразу ж, як тільки помітять нас, запросять підкріплення. А ти один - такого вони
            точно не будуть очікувати.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_2_finish">
        <text>Чудова робота, бро! Ось тепер ми вже почнемо наше вторгнення ..! \n... Ну, не зараз, звичайно ж. Пізніше.
            Завтра-післязавтра, напевно. Десь так. Але ми точно почнемо! \n\nВ будь-якому випадку, дякую тобі, чувак.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Loki  (Freedom Honcho) Hunt Artefact Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_name">
        <text>Дарунки Зони</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_text">
        <text>Один з наближених до Локі фрименов скоро вирушає на особливе завдання, для виконання якого тому потрібно
            найкращий захист. \n \nНа жаль, як показала попередня розвідка, навіть найкращі захисні костюми і обладнання
            не зможуть забезпечити його безпеку - перебування в аномальній середовищі вб'є його за пару хвилин. Однак
            Локі знайшов вихід - артефакти. \n\nНеобхідно знайти артефакт %s і доставити його до Локі. Він обіцяв добре
            заплатити за допомогу.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_about">
        <text>Я посилаю одного з моїх людей на завдання, де йому потрібна велика захист, ніж можуть запропонувати наші
            кращі костюми. Потрібна допомога з цим.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_fetch_about">
        <text>Один з моїх особливих людей ось-ось відправиться на завдання, і все б нічого, та тільки мета завдання
            знаходиться в тій ще аномальної... печері, куди світло не проникає. Ну, ти зрозумів, так, мен? \nТак ось
            попередня розвідка місцевості показала, що навіть з урахуванням самої топової споряги від нашого чувака не
            залишиться і сліду всього через кілька хвилин. Але нам тут вдалося дізнатися від вчених, що зможе «погасити»
            аномалії і захистити волівця, так що для цієї операції нам потрібен Артик. І не аби який... \n \nОсь,
            дивись. Нам срочняк потрібно %s. Бро, якщо зможеш знайти такий, то я тебе точно не ображу грошвою. Справа-то
            найважливіше - не можна економити на бійця.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_fetch_finish">
        <text>У ніштяк! Відмінна робота, мен. Тепер бійцеві нічого не загрожуватиме. Нам дуже пощастило, що ти опинився
            тут.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Loki  (Freedom Honcho) Search Monolith Control Center (Chernobyl) Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_4_name">
        <text>Стиратель</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_4_text">
        <text>У «Волі» в Зоні вистачає як і симпатизують їй сталкерів, так і інформаторів, які надають угрупованню
            всі останні новини та інформацію. \n\nНещодавно один такий інформатор надав інформацію щодо секретного зброї і
            його креслень, які знаходяться в самому серці Зони - в надрах ЧАЕС. Це може бути єдиним шансом «Волі»
            отримати перевагу над іншими
            угрупованнями і поширити свій вплив з новою силою. \n\nЛокі, командир експедиційного загону «Волі», що
            закріпився в центрі Зони, попрохав знайти креслення секретної зброї в секретній лабораторії, викрасти їх і
            доставити до нього якомога швидше.\nВарто простежити за тим, щоб не було ніякого хвоста, інакше «Янів» не
            вистоїть проти «Моноліту».
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_4_about">
        <text>Мен, серйозна справа тут є одне. \nОдин з наших перевірених інформаторів надав нам інформацію про вкрай
            цікавих кресленнях шоку зброї, які знаходяться всередині однієї з секретних лабораторій в... не повіриш,
            самому серці Зони, тобто - ЧАЕС! \n , , , , , ,
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_4_finish">
        <text>Невже зміг ?! Чувак, у мене слів немає! \n\nТак-так-так, терміново робимо цифрову копію для Лукаша і
            никаться документики. \nЕто саме, я сподіваюся, що хвоста не було друже ..? Відправлю-ка я розвідників на
            всякий пожежний.
        </text>
    </string>
    
<!-- Klenov (Bandit Trader) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_default_task_name">
        <text>Отримати наступне завдання</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_default_task_text">
        <text>У знайомих Клена, схоже, з'явилися клопоти, з якими я можу допомогти їм впоратися.</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_default_task_about">
        <text>Тут кароче у моїх друзяк намалювалися клопоти, а у мене типу внатуре намалювалось вирішення їхніх проблем
            - типу ти. Зрозумів так? Давай, на, за братву треба впрягатися. Тебе чекатимуть.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_default_task_finish">
        <text>Дивися братву НЕ підстав.</text>
    </string>
    
<!-- Klenov (Bandit Trader) Retrieve Weapons Shipment Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_1_name">
        <text>Відлуння військових</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_1_text">
        <text>Бригада Султана послала Юпітерской братве посилку зі зброєю, але посильних взяли вояки, коли ті намагалися
            обійти їх патруль. За словами Клена, ніхто з них не дістався до братків, а це значить, що військові убили їх
            прямо на місці. Проте, їм вдалося заховати посилку в схрон і скинути координати. А так як Клен після поминок
            не в змозі куди-небудь ходити, то забрати і доставити зброю належить мені.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_1_about">
        <text>Ну типу слухай: нам седня бригада Султана шпалери ваще конкретні мала пригнати, та струму хер там! Ти
            прикинь, мля! Карочє гниди казенний братків пов'язали, коли ті кандьохали повз чурбанів цих. Дак козли
            кольорові відразу за пухи - і по пацанам як давай херачіт маслинами, з-суки... Але хер їм - братки підігрів
            пахановскій заґрунтувати реально встигли так скинути інфу. \n\nТільки братва ні сюди, ні до Султана НЕ
            доперла, знач їх військові на місці і заплющили. Я їх типу згадував тут, так шо я внатурі тут в хмелю. Хер я
            куди ща почешу. Ну і що коротше треба мені, так пов штоб хтось нитка скатався та сбарабал волини. \nЧо,
            ананаси у тебе сталеві будуть таку тему забаццать?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_1_finish">
        <text>Трясця, подгоніще знатне-знатне. Ось лавеха твоя, братуха!</text>
    </string>
    
<!-- Klenov (Bandit Trader) Kill the Enemy Scout Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_2_name">
        <text>Шухер - небезпека, стрибок - пограбування</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_2_text">
        <text>Немає нічого гіршого, коли ідеальний план зі збагачення йде коту під хвіст через якогось форс-мажору. Так
            сталося і з бригадою з Юпітера: тамтешня братва знайшла собі хлібне місце, через яке ходять сталкери, яких
            грабувати - просто нікчемна справа. \nАле настільки ідеальний план на межі зриву через одного сталкера, який
            став свідком підготовки авантюри бандитів. \n \nЄ велика ймовірність, що він може розповісти іншим про
            засідку. Треба позбутися його нього будь-яку ціну.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_2_about">
        <text>Справа є конкретне, братан. Пацани все думали, як Лош'є розвести, ну і придумали - гоп-стоп, на! А че,
            трясця, місця такі, що ананаси в очко ховаються, а значить, шо і доріг зовсім херня. На кой хрен велосипед
            винаходити, внатуре, так? \nНу і типу братва пригледіла галявину таку, куди лохи залітати будуть і де їх
            можна або розвести, або рознести. Тока вже думали в хату чесати, як фраєра сшухерілі - козел той очкозаврий
            всю малину, трясця, палив! Бригада намагалася наздогнати паскуду, на, струму хер там - трохи сама не полягла,
            коли на фраеров дефективних зі своїм Каменем ледь не наїхала. \nМісце для справи то реально ваще кошерне -
            грошва і хабар стригти струму в шлях мона. Так што мочити суку цю треба, поки не наспівала півнів своїм про
            братву. В'їхав, так? \nНу чо, як щодо підігріву, га?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_2_finish">
        <text>Ха! Ось і скопитіться фраєр, шо роги не в свої справи пхав. Лави могорич, брателло.</text>
    </string>
    
<!-- Klenov (Bandit Trader) Escort the Bandits Spy Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_3_name">
        <text>джентльмен невдачі</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_3_text">
        <text>Незважаючи на те, що братків в Зоні не всі сприймають всерйоз, вони здатні на дуже багато. Наприклад,
            заслати до лав противника свою людину, щоб зливати всю інформацію братве. Проте, фарт в Зоні - справа
            мінливе, а тому не всім завжди щастить. \nКлен повідомив, що їх засланий козачок перестав виходити з ними на
            зв'язок, і є ймовірність, що його могли розкрити, або ж він змінив сторону. Як би там не було, спочатку
            необхідно позбутися від його «охорони», не зашкодивши шпигунові, який з СВД, а далі вже розібратися в
            ситуації спокійно.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_3_about">
        <text>Тема срочняк, хлопче. Ми до фраеркам братка підсадили тлумачного, шоб він нам всю інфу по Сталкер кидал.
            Дик інфу внатуре чітку зливав - стоку хабара і грошви підняли! Йома... Благодать чиста! Від такої кількості
            водяри внатуре від'їхати можна було! \nТільки ща справа ваще паскудна - вже який день, трясця, зиск нема і
            пацанчик наш мовчить. Херня справу. Братва базар за очі вести починає, мовляв, трясця, все - Ссучився один з
            наших так до півнів переметнувся, типу совість, трясця, в очку заграла. Або типу шо він спалився і йому карачун
            конкретний настав. \n\nАле це все гнилий базар, я тобі отвєчаю. Я по своїх каналах пробив, так ща в курсах,
            де його бачили. Карочє, тема така: треба підкотити до братку і розрулити компот цей, зрозумів? Якщо Ссучився
            - в витрата, якщо сталкерьyo за ананаси захопити - фраеров в витрата, а братуху сюди. А і ще, на, наш
            козачок буде з СВД'ухой, так шо НЕ сечі його, поки не з'ясував що по чому, вкурил?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_3_finish">
        <text>Опа-на, че, реально удвох доперло? Ваще красава! Ща ті благодарочку орагнізуем... \nВо, лови свій куш,
            братуха. Реально чітка спрацював.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_3_msg_join">
        <text>Харе маслини херачіт, баран! Тут одні Жмури вже! \n\nТрясця, а ти конкретно прибитий! Тебе Клен послав?
            Реально чіткий! Мене петушари ці майже на чисту вивели, довелося на дно никаться. Тьху, мля! \n\nГаразд, харе
            ляси точити. Жмуров до огляду та кандьохаєм до своїх, а то заманало під бакланів косити - реальнио тупі,
            сука!
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_3_msg_leave">
        <text>На-на-на-на... \nВладімірскій централ - вітер сєвоний! \nЕтапом з Твері - зла сила-силенна...
            \nНа-на-на... \nо, чьо, доперло вже? Фух, благодарочка тобі, пацанчик. Ти заходь - за життя побазарити!
        </text>
    </string>
    
<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    
<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->
    
<!-- # -->
    
<!-- Tukarev (Ecog Mechanic) Escort Jupiter Scientists Task -->
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_1_name">
        <text>дослідницька експедиція</text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_1_text">
        <text>У представників наукової спільноти в Зоні діють вкрай суворі правила щодо перебування в ній і проведення
            досліджень. На жаль, далеко не завжди їм вдається відповідати вимогам інструкцій з тих чи інших причин.
            \nЦе окрім своєї безпечності деяких її представників, які люблять відправлятися проводити дослідження в
            поодинці. \n\nЯк би там не було, однією з груп дослідників терміново потрібна збройний супровід «туди і
            назад», тому Гарін попрохав мене подбати про це. Нагорода обіцяє бути гідною.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_1_about">
        <text>Якщо ще не в курсі, то всім вченим, екологам і дослідникам в Зоні категорично забороняється проводити
            польові роботи без належної охорони або супроводу. Сам розумієш, навички, знання і екіпірування у них зовсім
            по іншій частині, так що навіть звичайні зомбовані сталкери представляють для них величезну небезпеку, що
            вже говорити про дійсно небезпечних мутантів і вороже налаштованих сталкерах... \n \nТак ось, одного з
            наукових груп потрібен досвідчений сталкер, здатний супроводжувати наукових співробітників до вказаними
            координатами і забезпечити їх безпеку як в дорозі, так і під час проведення замірів. \nНа жаль, на даний
            момент ми відчуваємо певний недокомплект серед співробітників охорони, а необхідні дослідження вкрай
            невідкладних. З цієї причини ми готові вдатися до допомоги всіх бажаючих. \nПогодишся протягнути науці
            руку допомоги?
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_1_fetch_finish">
        <text>Наукова база дуже вдячна тобі за надану співпрацю, а також збереження дослідників. Ось, прийми, будь
            ласка, це в знак нашої вдячності.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_name">
        <text>наукова революція</text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_text">
        <text>Кількість досліджень і експериментів, що проводяться в МБУ на Бурштині і «Юпітері», просто перевищує всі
            мислимі і немислимі межі. Однак вчені не надто поширюються про суть експериментів, так само як і їх
            результати, так що залишається тільки гадати, яку наукову революцію їх результати могли зробити на Великій
            землі за все їх час перебування тут. \n\nВ будь-якому випадку, справа це все-таки благе, а за допомогу їм у
            цій благій справі сталкери отримують не менше благе винагороду. \n \nВ цей раз від вчених надійшло
            замовлення на артефакт %s. Треба буде його знайти і передати Гарину, щоб той передав артефакт професорам і
            виписав мені заслужену нагороду.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_about">
        <text>Вченим потрібні деякі види артефактів, щоб провести їх дослідження. Якщо цікавить - розповім докладніше.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_fetch_about">
        <text>У мене є дещо, причому аж від самих професорів. \nРозумієш, друже, професор Герман та Озерський
            проводять в бункері просто безліч експериментів різного роду. Перераховувати їх усіх не має сенсу - питань
            лише тільки додасться, а відповідей, цілком ймовірно, можна і не отримати. Але, дивись, чергову наукову
            революцію зробити все-таки зможуть, були б зразки і матеріали. \nВ даний момент вони проводять ряд
            експериментів над одним з артефактом. Ну, принаймні, проводили. Тому що деякий час тому професор
            Герман довірив мені замовлення на залучення добровольців серед сталкерів для доставки необхідного їм
            артефакту. \n\nТак, подивлюся ще раз... Ага, їм зараз потрібен артефакт %s. Ти не переймайся, ціну їм ми
            знаємо, так що і винагороду відповідне. Питання лише в тому, чи зацікавило цю пропозицію тебе?
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_fetch_finish">
        <text>Хм, ніяких відхилень не спостерігається. Відмінний зразок, стало бути. А це саме те, що і було потрібно
            професорам. Дякую тобі, друже. \n\nОсь обіцяна нагорода.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Tukarev (Ecog Mechanic) Brains vs Brawn Dynamic Task -->
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_3_name">
        <text>Розум проти сили</text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_3_text">
        <text>Зона встигла змінити безліч звичних для людини речей і явищ, але щось, мабуть, залишається незмінним...
            \nДе є артефакти - там є сталкери. А де є сталкери, які шукають артефакти, то там є і любителі легкої
            наживи. Ученим в Околицях «Юпітера» докучають бандити, грабують і вбивають світил науки без найменших
            роздумів і жалю. \nЧерез настільки нелюдського поводження пара дослідників вже досягла своєї точки
            кипіння, а тому і збирається прибрати сміття своїми руками. \n\nГарін ж, боячись за їхню долю, попрохав
            очолити групу «лінчевателей» і допомогти їй нейтралізувати джерело небезпеки. \nЗа допомогу в цій справі він
            обіцяв добре заплатити.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_3_about">
        <text>Так, у мене є вкрай серйозна справа, друже. Повіриш ти чи ні, але бандити змогли і сюди дістатися, в
            самий центр Зони. Вони - це щури в людській подобі, хіба що можуть і будуть стріляти в тебе. \nМоя ж
            клопіт полягає в тому, що вони постійно докучають нашим дослідникам, а іноді і зовсім влаштовують збройні
            напади та грабежі. \n\nА хлопці мої, можливо, і прості вчені, а й їх терпінню є межа. Ось тому пара
            досвідчених польових дослідників і вирішила взяти справу в свої руки. \n\nВ зв'язку з цим, у мене до тебе є
            пропозиція: потрібно, щоб дослідники повернулися в цілості й схоронності, а клопіт з бандитами була
            вичерпана. Оплата гідна. Згоден?
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_tech_task_3_finish">
        <text>От і славно. Сумніваюся, що їх це вгамує, але якийсь час ми зможемо займатися дослідженнями і вимірами у
            відносній тиші і безпеки. І все завдяки тобі.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Trapper (Loner Honcho) Lead Mutant Hunt Task -->
    <string id="jup_b220_trapper_task_1_name">
        <text>Мутанти проти хижака</text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_1_text">
        <text>Звірина в центрі Зони буває досить різношерстим через викиди, які женуть мутантів з центру. Ті потім або
            поступово повертаються, або на їх місце приходять інші. \nАле легше від цього нікому не стає, особливо
            пересічним сталкерам і вченим, що влаштувалися неподалік. \n\nСталкери повідомили Звіробою, що неподалік від
            «Янова» ними було помічено скупчення мутантів , які становлять реальну небезпеку для сталкерів в окрузі.
            Належить відправитися туди і гарненько зачистити місцевість, щоб крім ворон нікого не було чутно.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_1_about">
        <text>Сталкери приходили. Говорили, що мутанти знову влаштувалися неподалік... \nВоно ж як тут відбувається:
            крім звичайної міграції, звірина ще й викидами туди-сюди жене, так що відпочивати нам не доводиться. \n\nТи,
            я ось дивлюся, досить досвідчений, а мені якраз потрібен мисливець, здатний і територію від мутантів
            зачистити, і самому там НЕ згинути. Все-таки, сам розумієш, гріх на душу не хочеться брати. Так що прошу
            сили свої тверезо оцінювати. \n\nНу, так що, згоден на роботу?
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_1_finish">
        <text>Дякую, сталкер. Завдяки тобі тут тепер буде набагато безпечніше. Ось твоя нагорода.</text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_2_name">
        <text>той, що біжить по лезу</text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_2_text">
        <text>Буває так, що в Зоні полювання ведеться не тільки на мутантів, але і на сталкерів теж. Причому далеко не
            завжди це заняття є аморальним. \nВсе-таки є величезна різниця між замовленнями найманців та бандитів і
            усуненням надзвичайно небезпечних особистостей, що представляють велику небезпеку для всіх. \n \nДо Звіробоя
            надійшли дані про один з таких небезпечних сталкерів, які він перекинув мені на КПК. Так що слід звільнити
            Зону від однієї з небезпек, щоб убезпечити присутність інших сталкерів.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_2_about">
        <text>Упевнений, про небезпеку, що виходить від мутантів, ти знаєш не з чуток. Однак в Зоні часто людина може
            дати фору кожному мутанту. Знаєш... як казав один розумний чоловік, академік, по-моєму, «людина - це
            найбільша скотина в світі». \nТа Зона тому реальне підтвердження. Наприклад, «Моноліт» і бандити - ті ще
            сволоти; можна сказати, у обох промито в головах все до кісток. Але виправданням їх діянь це, звичайно ж, не
            може бути. Але ж є ще люди і по природі своїй... кхм, такі. Вони не менш небезпечні. Тому і діяти потрібно
            напевно. \n\nОсь, що я пропоную: необхідно усунути сталкера, що представляє величезну небезпеку для
            оточуючих. За усунення обіцяю добре заплатити. Вибір за тобою. \nАле я відразу скажу: краще не задавайся
            питаннями моралі - для них вже занадто пізно.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_2_finish">
        <text>Дякую, мисливець. Ось твоя нагорода:</text>
    </string>
    
<!-- FIND WEAPON FOR HUNTSMAN TASK -->
    <string id="jup_b220_trapper_task_3_name">
        <text>Рушниця для мисливця - що сокира для теслі</text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_3_text">
        <text>Звіробій займається не тільки плануванням операцій по зачистці логів, або ж видобутку трофеїв, але також
            ще і допомагає мисливцям з наданням тим нового зброї зважаючи на втрату ними оного, або ж через не
            піддаються ремонту пошкоджень, отриманих внаслідок рукопашного бою зі зброєю. \n , ,
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_3_about">
        <text>Тобі коли-небудь доводилося вдаватися до, так скажемо, екзотичним способам умертвіння дичини?</text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_3_fetch_about">
        <text>Тобі коли-небудь доводилося вдаватися до, так скажемо, екзотичним способам умертвіння дичини? Запеклим
            мисливцям ось доводилося, і далеко не раз. Буває, що зброя заклинить, незважаючи на хороший стан, а
            зволікати не можна... У хід тоді йде все: запасну зброю, ножі, та й часто сам заклинив ствол. \n\nДалеко не
            кожен мисливець здатний ось так взяти та забити до смерті якусь мару або псевдопса простим пищалем. Але
            все-таки це можливо. Клопіт лише в тому, що після такого бою без правил зброю зазвичай вже простіше
            викинути, ніж намагатися привести в порядок. Особливо тут, де хороші інструменти - розкіш. Звичайно, буває,
            що зброя і просто втрачається в бою... \n \nГаразд, як би там не було, друже, один з мисливців терміново
            потребує нового дулі. Його замовлення - це «%s». Бачив таке? \n\nЗа його доставку я готовий непогано
            так заплатити. Тільки май на увазі, що зброя йде мисливцям, а тому воно повинно бути в ідеальному стані. У
            тебе можуть бути чвари з сталкерамі і угрупованнями, але мисливців підставляти - справа остання. Вони
            все-таки всім тут життя полегшують.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_3_fetch_finish">
        <text>Так-с... стан... відмінне. Так, все на місці і все працює. Хороша робота, друг. Я негайно повідомлю
            мисливця про доставку. \n\nА ось і гроші, які я обіцяв тобі.
        </text>
    </string>
    
<!-- FIND MUTANT PARTS FOR HUNTSMAN TASK -->
    <string id="jup_b220_trapper_task_4_name">
        <text>Особливості національної охоти</text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_4_text">
        <text>Звіробій, будучи одним з найвідоміших мисливців в Зоні, хоч і зав'язав з полюванням, але братові-сталкеру
            завжди готовий підкинути добре оплачувану робітка, пов'язану з полюванням. \nЯк це зазвичай буває, Звіробій
            дістаються необхідні йому трофеї, а сталкеру - гроші і безпечна територія, на якій потім можна ще за
            артефактами пополювати. \n \nВ цей раз Звіробою потрібно «%s». За наданий трофей очікуються хороші гроші.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_4_about">
        <text>У мене є замовлення на певного типу трофеї. Цікаво?</text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_4_fetch_about">
        <text>Ти вже напевно бачив, що тут, в центрі Зони, можна знайти живність на будь-який смак, розмір і лютість?
            Об'єднує їх хіба що тільки одне - це голод і бажання розірвати на шматки першого-ліпшого їм сталкера. \n
            \nЯ ж тут поєдную приємне з корисним. Сам я не полюю, а ось мисливцям і добровольцям роботу надати можу.
            Корисним є очищення від мутантів прилягає до табору місцевості. А приємним можна назвати трофеї, які мені
            приносять, а також гроші, які я сплачую тим, хто успішно справляється з завданням. Згадані трофеї я залишаю
            або собі, або через сталкерів відправляю замовникам, яких вистачає. Так що, як бачиш, справ вистачає. \n
            Якщо тобі стало цікаво, то на даний момент у мене є замовлення. Мені зараз потрібно «%s». Ну, як,
            впораєшся? Нагорода відповідна.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_task_4_fetch_finish">
        <text>Ще одна загроза була усунена, а табір поповнився новим трофеєм. Чудово. Молодець, мисливець.</text>
    </string>
    
<!--# Call of Chernobyl -->
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_name">
        <text>Двигун прогресу, ч.1</text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_text">
        <text>Майстерня Азоту і Кардана процвітала рівно до того моменту, поки «Моноліт» не відбив свої позиції і
            відрізали центр Зони від торгових маршрутів сталкерів. \nТепер останні, що знаходяться в подібному анклаві,
            змушені виживати в самих екстремальних умовах без необхідного спорядження і обладнання. \nТому варто
            знайти «%s» Азоту, щоб він міг допомогти всім сталкерам, що дістався до станції, підтримувати спорядження в
            хорошому стані.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_about">
        <text>Друже, знаєш, інструменти реально би не завадили. \nРаніше все було просто чудово, а коли ще й
            Кардан перебрався сюди - так і зовсім все заграло новими барвами. Навіть технікою вирішили зайнятися, та
            тільки... \n \nХто ж знав, що виродки ці фанатичні з силами зберуться і відіб'ють території свої назад...
            Ось після всієї цієї справи і не стало наших торгових маршрутів. А хто в таку діру попре заради того, щоб
            лише ящик інструментів занести да назад зрушити? Правильно - ніхто. \nОсь ми і сидимо в чотирьох стінах та
            перебиваємося, ніж Зона пошле. Кардану ось споряги убитої вона багато послала... \n \nТільки треба говорити,
            що інструментів ось вона зате не посилає? Грубо кажучи, напилком, молотком і ізо-стрічкою багато чудес не
            створиш. А ось простенький набір значно полегшить наше життя в цьому таборі. \n\nТи ось, я дивлюся, бувалий,
            і в тутешніх місцях частий гість. Ну, так що, допоможеш? Чи не скільки заради мене, скільки заради
            сталкерів, яким пощастить дістатися до нас живими. Я вже придумаю, ніж подякувати тобі.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_fetch_about">
        <text>Відмінно! Що мені потрібно, так це набір інструментів для грубої роботи.</text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_fetch_finish">
        <text>От дякую тобі великодушне, друже, ти тільки що забезпечив самий базис можливих робіт з технічного
            обслуговування. Я запишу тебе в особливі клієнти.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_name">
        <text>Двигун прогресу, ч.2</text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_text">
        <text>Азоту вдалося забезпечити табір на «Янові» базовими можливостями по обслуговуванню зброї і спорядження.
            Проте, він стверджує, що мова може піти і про встановлення більш серйозних поліпшень, наявність яких, схоже,
            тут може мати значення між життям і смертю. \nДля цього треба знайти Азоту "%s»
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_about">
        <text>Технічна частина табору потихеньку повертається в більш-менш «здатне» стан. Я можу підремонтувати
            простеньке і досить поширене зброю, а також не дуже просунуте обладнання та Броники. \nо серйозному їх
            поліпшенні, звичайно, мова не йде, але це справа цілком поправимо... Тут, як то кажуть, все залежить від
            тебе, брат. Я тебе не примушую, просто кажу, що це можливо. Що думаєш?
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_fetch_about">
        <text>Ох, побільше б нам таких людей тут. Загалом, потрібні лише «%s».</text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_fetch_finish">
        <text>Ну, братик, ти просто герой! Кльовий наборчик... Ось тепер у мене і інструменти людські завелися.
            Прощай, кам'яний вік!
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_name">
        <text>Двигун прогресу, ч.3</text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_text">
        <text>Виявляється, у Азоту на прикметі був ще один набір інструментів, але з якоїсь причини він вирішив не
            піднімати цю тему в минулий раз. Можливо, він не хотів здатися занадто зухвалим... \n \nЯк би там не було,
            він пропонує повний спектр можливостей по частині установки модифікацій на екіпіровку і зброю. \nРозуміється,
            це все буде в тому випадку, якщо мені вдасться знайти «%s» і принести Азоту. \nМати гарного техніка в
            центрі Зони не буде зайвим.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_about">
        <text>Спочатку ще раз хотілося б подякувати за ті набори ремок - просто небо і земля в порівнянні з ситуацією до
            тебе. Вони відмінно показують себе у справі. А що до роботи, тобто така...
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_fetch_about">
        <text>Ну, так ось, у мене тут видалася якось вільна хвилинка, дик я і подумав... Це ж з твоїм везінням можна
            навіть і професійні інструментік знайти! Ти не гнівайся, просто... розумієш, я ж технар рукатий - ого-го!
            Особливо по частині радіотехніки. Але тут все цілком і повністю впирається в інструменти. \n\nОсь, що я
            пропоную: якщо зможеш знайти «%s» і діставши їх сюди, то я зможу зробити з твоєю спорягою все, що тільки
            побажаєш. Тюни на дулах і Броньці будуть, як то кажуть, що треба! \nА в нагороду за твою виняткову
            допомогу всім нам і, в першу чергу, мені я тобі надам можливість на моєму верстаті безкоштовно працювати,
            коли Не буду зайнятий шибко.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_fetch_finish">
        <text>Да-а... Давненько я такого набору не бачив. Аж сльозу пробиває. \n\nМи ж з карданом тепер знову зможемо
            розвернутися на повну котушку! Правда, доведеться все-таки бути менш марнотратними при роботі з
            інструментами. Їх постійні пошуки входять вже в погану звичку... \nЯк показала практика, нерозумно ж було б
            не запитати, чи не так? Хех. Ось, друже, тримай, ти це заслужив. Буду радий тебе бачити в майстерні в
            будь-який час року і доби! Головне бережи себе там.
        </text>
    </string>
    
<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    
<!-- Jup A6 Yar -->
    <string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_name">
        <text>Кур'єр</text>
    </string>
    <string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_text">
        <text>Потрібно доставити повідомлення. І як можна було в це вплутатися?</text>
    </string>
    <string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_about">
        <text>Добре, у мене є дуже проста робота. Мені потрібно доставити повідомлення мого приятеля, Ашоту. Йому
            потрібен відремонтований КПК - скажи йому, хай приходить і забирає.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_finish">
        <text>Ха-ха, ми просто розіграли трохи тебе, сталкер. Я не можу повірити, що ти мирився з цим лоходромом так
            довго.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_dm_query">
        <text>Я доставив повідомлення.</text>
    </string>
    
<!-- (Ecologists) -->
    <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_name">
        <text>дослідження аномалій</text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text0">
        <text>Отримати сканери аномальної активності.</text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text1_0">
        <text>Доставити сканер аномальної активності до аномального полю.</text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text1_1">
        <text>Доставити сканер аномальної активності до аномального полю.</text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text2">
        <text>Встановити сканер.</text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text3">
        <text>Доповісти про успішну установку обладнання.</text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_about">
        <text>Так. Річ у тім, наша наукова група намагається знайти взаємозв'язок між викидами і появою артефактів в
            аномаліях. \n\nУ мене є теорія про те, яким чином можна передбачити час наступного викиду за кількістю і
            типом з'явилися артефактів. Але для точних розрахунків мені необхідно зібрати статистику. \n\nВсе, що нам
            потрібно, так це розмістити з чиєї-небудь допомогою кілька сканерів в центрі аномальних полів і аномалій
            різного типу. Чи не могли б Ви нам допомогти, будь ласка?
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_finish">
        <text>Чудово. У мене вже з'явилися перші результати. З нетерпінням буду чекати, коли вибірка результатів стане
            достатньою...
        </text>
    </string>
    
<!-- (Monolith Mechanic) -->
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_name">
        <text>Технічна перевага, ч.1</text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_text">
        <text>Моноліт мета слугам своїм дав - забезпечити прикриття в околицях. І було виконано слугами бажання Його.
            Але від труднощів табір не був позбавлений ... \n
            Брату-техніку «%s» потрібні допомоги слугам заради. Не можна підвести братства прохання в потреби годину.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_about">
        <text>Брат, воля Його нам дарована була - закріпитися тут. І бажання виконали слуги Його. Плацдарм для
            майбутнього очищення забезпечити допоможе нам табір. Але облаштований був він лише нещодавно. І не вистачає
            слугам Моноліту інструментів необхідних тому ... \n
            ... Не сповнений ти бажанням розділити з нами волю Моноліту, брат?
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_fetch_about">
        <text>Брат, воля Його нам дарована була - закріпитися тут. І бажання виконали слуги Його. Плацдарм для
            майбутнього очищення забезпечити допоможе нам табір. Але облаштований був він лише нещодавно. І не вистачає
            слугам Моноліту інструментів необхідних тому ... \n
            ... Не сповнений ти бажанням розділити з нами волю Моноліту, брат?
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_fetch_finish">
        <text>І так зійде на тебе благодать Моноліту, брат. Діло праве здійснив ти. І дари, тобою надані, розділять наші
            брати.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_name">
        <text>Технічна перевага, ч.2</text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_text">
        <text>Наставник брата мого бажав аудієнції з ним. \nТа було напуття дано йому, щоб братів священну броню
            загартувати. \nТа звернулися до мене в годину потреби своєї брати узами Моноліту скріплені, щоб «%s»
            допомогли броні вогонь невірних, брехнею повний, загасити. \nЗвершу діянь я своє і братам допоможу.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_about">
        <text>Як показала практика, наше озброєння поступається озброєння невірних лише на кілька пунктів. У них теж
            повно хороших технарів. Мені знадобляться інструменти для тонкої роботи, щоб позбавити наших братів від
            подібної потреби. Берешся?
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_fetch_about">
        <text>Інструментів знання, що в руки мої потрапили, велику честь надали слугам Його, у допомозі нужденним.
            Відданості твоєї вдячний я. \nМеч праведний разить волею Моноліту невірних зможе без зусиль. Але братів
            плоть слабка - тому броня, що ще не загартована, уваги бажає до себе. \n\nНаставник з братом перед тобою
            аудієнцію мав, а після вийшов я з наказом - забезпечити братів інструментами для тонкої роботи. \nПотребуємо
            твоєї допомоги.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_fetch_finish">
        <text>Спостерігав Він за діяннями твоїми, брат, і задоволений слуги стараннями Він. \n \nо Моноліт! \n\nДано
            мені було видіння Твоє - прихильність до брата мого проявити особливу. І волю виконаю Твою я. \nБрат мій, до
            мене звертайся в потреби годину - броню я твою залечу, а меч заточені.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_name">
        <text>Технічна перевага, ч.3</text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_text">
        <text>І знову аудієнції бажав наставник з братом. І було знання народжене: \nЩо моноліту меч готовий бити
            невірних міццю. \nАле довговічності клинка допоможе тільки міцність. \nЩо братом буде додана,
            коли осягнути той знань зможе... \n \nДля цього завдання братові потрібні будуть «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_about">
        <text>Ми зможемо перевершити їх усіх, брат! І для цього мені знадобляться інструменти для калібрування.</text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_fetch_about">
        <text>Дякують тобі брати наші за меча праведного, броні загартованої і знань силу, благословенний Монолітом, що
            надав ти. Наставником брату було знання передано Його, що невірних очищення чекає мечем, що рівних собі не
            знає. \nАле сили не вистачить його, поки не має слуга Його інструментів вірних. \nТа знову брат допомоги
            просить у брата свого - інструментів для калібрування. Протягнеш ближньому своєму руку
            допомоги, брат?
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_fetch_finish">
        <text>Наближається, наближається день землі священної нашої очищення від черв'яків і їх підступів. Великого воля
            невірних змусить правду прийняти. \nТвоїм, брат, зброї з бронею забажав відтепер я надавати велику честь.
            Брати дякують тобі, це вміння дарую тобі.
        </text>
    </string>
    
<!-- (Bandits Mechanic) -->
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_name">
        <text>Юпітерський централ, ч.1</text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_text">
        <text>У братків на «Юпітері» ситуація серйозніше, ніж у Сидоровича під час шмону армійцями. \nМало того, що з
            усіх точок, які зійшли б за базу, їм вдалося зайняти лише склад контейнерів, який практично і не захищений
            від тутешніх мутантів і сталкерів, так і від складу тут тільки одна назва - все до них розкрадене і
            раскуроченной. \nНавіть самих вбитих інструментів немає для зброї. Треба б знайти пацанам «%s», а то їх
            зживуть звідси такими темпами... або зжеруть.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_about">
        <text>Звісно.</text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_fetch_about">
        <text>Ща буде ті... \nПозирь навколо, брателло. Станції, депошкі, бункери, заводи - фраєра, трясця, просто
            кошернічают. Сталкерьyo дик ваще собі станцію захопити з ніштяк і стінами шо хер пробьyoшь. Сидять, суки, в
            теплі і без шухеру. \nА що братва? А братве, на, дісталися контейнери-хунтейнери... в яких крім сміття і
            немає нихера. І паркан дірявий шо дупла лярви - заходь звідки хочеш! \n\nТорчимо просто в якійсь дупі! \nОсь
            я і кажу пацанам, хер я тут з їх волиною щось зробити можу? Глушник КАМАЗ'а до шпалера ізо-стрічкою щось
            захєрячив? Ні, трясця, без базару - можу. Тільки толку-то?! \n\nВ цьому ось і фуфєл, братуха. Інструменти мені
            потрібні срочняк, а то без братви свавілля почнеться. Ну чьо, збагнеш? Для братви, для пацанів, га?
        </text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_fetch_finish">
        <text>Ай, малаца! Тримай підгін, я тобі по-братськи ще й купюр чистих підігнав.</text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_name">
        <text>Юпітерський централ, ч.2</text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_text">
        <text>Тепер, маючи найпростіші інструменти, «Юпітерські» зможуть відбитися від мутантів, які часом прориваються
            на базу, а також привести в порядок свої зброю і спорягу. Однак клопіт двоногого характеру як і раніше
            залишається в силі... \nУ сталкерів в околицях занадто хороше спорядження, щоб їх могла трясти братва. Тому
            без хороших апгрейдів браткам тут нема чого ловити. \nАле це можна поправити - треба всього лише
            приволочить технарю «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_about">
        <text>Сишь, а не міг би ти ще за одним комплектик зганяти?</text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_fetch_about">
        <text>Розчепірювати вуха, зьома, тема є. \nТут же зара і крутитися можна з твоїм підженемо. Звірину погану
            постріляти, якщо чо, зможемо. Волини пацанськи є підкручені. Тільки з фраєра, як і раніше голяк. \n\nШмотки
            і шпалери у них класнючі - самі маслинами нагодують тільки в шлях, а їх броники пацанськи маслини
            тримають добре, так шо на понт не взяти козлів. Але якщо ми ща ще одним набором розживемося, то почнемо і
            сталкерьyo з ботаноідамі зальотні стригти. А вони залетять, аномалій тут - галявина ціла. Так що, ля,
            пацанам на зброю і Броники ніштяк різних накрутити так навісити треба, але для цієї теми інструменти
            придатні потрібні. \n\nСлухай, ти ж пацан реальний, ге? За братву зможеш впрягтись? Пацанам всього відмички
            ці... інструменти для тонкої роботи підігнати коротше треба. Херня-справа, хе-хе... \nНу то шо?
        </text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_fetch_finish">
        <text>Во, трясця, норм дача... Дякую, чоловіче. \n\n... Ти ж адже чоловіче, ге? А-а-а, Кха-ха-ха!</text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_name">
        <text>Юпітерський централ, ч.3</text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_text">
        <text>Нарешті у бригади на «Юпітері» справи пішли в гору: завдяки необхідних інструментів технарю вдалося не
            тільки привести спорягу братків в порядок, але і забезпечити її відмінними модифікаціями, які відразу дадуть
            сталкерам зрозуміти, з ким вони мають справу. \nТехнік запропонував знайти йому «%s», за допомогою яких він
            зможе надати пацанам самі топові апгрейди, які допоможуть їм відразу ставити на місце знахабнілих сталкерів.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_about">
        <text>Маза є, так.</text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_fetch_about">
        <text>Що по чому, земеля? \n\nЩе порозбивати НЕ хочеш? У нас тут ціла, ля, бригада втрат. Пацани на справу стали
            частіше ходити так грошва з хабаром підганяти торгашу - бо що тут Ссать з такими наворотами. І все твоя
            дача. Під як, на. \n\nТільки я тут ще одну мазу зрозумів. Зирь, сталкерьyo нас зара Шугай - пов правильно, бо
            нехер. Але деякі ще, трясця, рипаються та бикуют. Таких бакланів треба відразу на місце ставити, розумієш, так? У
            витрата, канеш, можна... Тока з кого потім хабар стригти? А ось шоб вони мову показово відразу в жопу
            засунули і не дзявкали - для цього треба, як грится, солідніше виглядати. \n\nТак што, брателло,
            калібрувальних інструментів організуєш корешу? Чисто по-братськи, так? Я ті такі навороти на шпалер
            нашліфую, шо фраерков маслини конкретно буде струму в шлях. Мля буду!
        </text>
    </string>
    <string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_fetch_finish">
        <text>Опа-ля, шедеврально просто! Реально рижьyo в Зоні, відповідаю. Ща ті ще скідон накину, брателло. \n\nНу
            се, зара все точняк в ажурі буде. Закочуй в будь-який час, перетремо та ампулку роздавимо.
        </text>
    </string>
    
<!-- Bonesetter (Loner Medic) -->
    <string id="jup_a6_stalker_medik_task_1_name">
        <text>Мануальна терапія</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_task_1_text">
        <text>Є така фраза: «здоров'я не купиш», яка іноді повністю відповідає певній ситуації - це, наприклад, поточний
            стан справ на станції «Янів». Коли єдині торговельні шляхи повні мутантів, монолітовців або бандитів, ніякі
            гроші не допоможуть врятувати своє здоров'я, якщо його просто нічим рятувати. Костоправ не втрачає
            оптимізму, але він все одно знає, що скоро настане той день - коли у нього закінчаться медикаменти.
            \nПоложення може врятувати «%s», який Костоправ попрохав знайти і доставити йому. Однак потрібно бути
            гранично обережним в тутешніх місцях, щоб не згинути як десятки інших сталкерів.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_task_1_about">
        <text>У мене клопоти з запасами медикаментів назрівають, не хочеш нам всім тут допомогти?</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_task_1_fetch_about">
        <text>У мене клопоти з запасами медикаментів назрівають, не хочеш нам всім тут допомогти? Після того, як хлопці
            ці фанатичні знову полізли з усіх щілин як таргани, все більше сталкерів стало або пропадати безвісти, або
            повертатися в напівживій стані. Чого тільки бідні Шульга з хлопцями коштували... А вже про мисливців і
            зовсім мовчу. Сам розумієш, різна ступінь тяжкості поранень негативно позначається на всіх запасах, а у мене
            і без цього запасів не дуже і багато було. \nЗгодився б зараз «%s» - назва в прямому сенсі відображає
            функції. Від бинтів і морфію до АІ'шек зможу себе забезпечити тоді. Але клопіт навіть не в тому, щоб
            знайти такий, а в тому, щоб дістатися сюди живим з ним - місце щось небезпечне. Але якщо раптом організуєш
            доставку, то я відплачу монетою. По руках?
        </text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_task_1_fetch_finish">
        <text>Дякую брат! Тут і без фанатиків небезпечно, тому кожна врятована життя - це велика перемога. А проста
            аптечка може відразу кілька життів врятувати. Так і живемо тут... Ах так, вот - за твою неоціненну допомогу,
            друже.
        </text>
    </string>
</string_table>
