<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.25
      <!#	April 27, 2017
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Beard (Loner Trader) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_text">
        <text>
            До Бороду звернувся один з його знайомих, яким, схоже, потрібна допомога.
            Торговець порекомендував йому мене. Мабуть, варто з ним зустрітися.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_about">
        <text>
            Радий тебе бачити, друже. До мене звернувся один знайомий чоловік, якому
            потрібна допомога. Так я тебе і порадив йому. Підсобити йому, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_finish">
        <text>
            Ну, вдалого плавання, сталкер!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Beard (Loner Trader) Retrieve PDA Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_name">
        <text>
            Акули бізнесу
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_text">
        <text>
            Борода попрохав дістати для нього захований їм же КПК, в якому міститься
            компромат на Сича з усіма його сірими справами і посередниками.
          \nСхоже, у них все по-серйозному. Прям-таки акули бізнесу.
          \n
          \nВиходить лише сподіватися, що мені це потім не відгукнеться, адже Сич теж не
            пальцем зроблений...
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_about">
        <text>
            Ха-ха! Подивіться, хто це! Ну, мій друг, у мене є справа для тебе!
          \n
          \nСич думає, що він може підім'яти мене під себе, але я знаю дещо про нього,
            чого він поки не знає.
          \n
          \nЗначиться, є тут один КПК, який я якось приховав на чорний день. Там є все,
            щоб поставити його на місце: сходки з бандитами, імена, контакти, історія угод з
            угрупуваннями і все таке інше. Загалом, повний набір.
          \n
          \nПринеси-ка його мені, сталкер. А я вже подбаю, щоб Сич свого язика в одне
            місце запхав і більше на мене не заривався.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_finish">
        <text>
            Ось Дякую! Хороша ти людина, чоловіче, побільше б таких.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Beard (Loner Trader) Search and Rescue Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_name">
        <text>
            Сам згинь, а товариша виручай
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_text">
        <text>
            Загін «Моноліту» організував засідку, з якої сталкери все-таки змогли вибратися.
            Все, крім одного.
          \nЙого монолітовці змогли захопити і, судячи з усього, готуються доставити його
            до себе на основну базу в Прип'яті або ЧАЕС, щоб звернути його в одного зі своїх
            так званих братів.
          \n
          \nБорода попрохав врятувати бідолаху, надавши мені всю відому інформацію про те,
            що сталося і цих монохромних гадів.
          \nРахунок, можливо, йде на годинник, а то й хвилини, а тому зволікати ні в якому
            разі не можна.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_about">
        <text>
            Приятель, у нас тут НП.
          \nЦі чортові фанатики влаштували засідку і змогли взяти в полон одного з наших!
          \n
          \nСталкери, що відбилися, бачили, як монолітовці відтягали бранця в табір, так
            що той їм точно живемо потрібен. А це означає, що у нас є реальний шанс
            врятувати товариша.
          \n
          \nЗначить так, ти у нас боєць що треба, так ось я тобі скидаю все останні дані
            по цій ситуйовині. Ти вже намагайся врятувати його, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_finish">
        <text>
            Ну, чоловіче, ну, герой! Дякую тобі від щирого серця. Ось, випий горілочки - за
            рахунок закладу!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!--\noah (Loner Honcho) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_text">
        <text>
            Слід зустрітися з пропонованим контактом. Він може запропонувати роботу.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_about">
        <text>
            Зустрінься з однією людиною, він теж ненавидить мутантів.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_finish">
        <text>
            Так-так, бувай.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!--\noah (Loner Honcho) Dog Food Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_name">
        <text>
            "Педігрі": знайти %s як корм для собаки Ноя
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_text">
        <text>
            Ной просить знайти %s як корм для своєї собаки, Лессі. Що ж, зробимо.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_about">
        <text>
            Мені потрібен корм для моєї собаки.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_fetch_about">
        <text>
            Мені потрібен корм для моєї собаки. Якась погань не піде, так що треба дістати
            %s. Вона це любить.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Ось, візьми.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!--\noah (Loner Honcho) Exterminate Mutant Infestation Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_name">
        <text>
            Кожній тварі по парі... дуплетом
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_text">
        <text>
            У Ноя виразно клопоти з мутантами, бо таку ненависть до них навряд чи навіть
            «Обов'язок» відчуває.
          \nАле, з іншого боку, хороший мутант - це дохлий мутант. Так що слід допомогти
            йому в їх знищенні.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_about">
        <text>
            Прокляті мутанти! Знову розплодилися! Треба перестріляти їх! Чуєш? Знищити!
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_finish">
        <text>
            Ось, візьми. Це тобі.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Vector (Mercenary Trader/Guide) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_default_task_text">
        <text>
            У Вектора є на прикметі контакт, у якого для мене знайдеться робота. Треба
            вирушати до нього.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_default_task_about">
        <text>
            Я знаю людину, теж потребує твоїх послугах. Воно того варте, повір. Ось, лови
            його координати.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_default_task_finish">
        <text>
            Бувай!
        </text>
    </string>

    <!-- Vector (Mercenary Trader/Guide) Trace the Emergency Signal Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_name">
        <text>
            Відстежити сигнал SOS на частоті $freq МГц
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text">
        <text>
            Група найманців послала сигнал лиха, після чого несподівано пропали. Вектор
            відправив мене на їх пошуки - або хоча б того, що від них могло залишитися.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_0">
        <text>
            Група найманців послала сигнал лиха, після чого несподівано пропали. Вектор
            відправив мене на їх пошуки - або хоча б того, що від них могло залишитися. Для
            роботи буде потрібно $item_1.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_1">
        <text>
            Група найманців послала сигнал лиха, після чого несподівано пропали. Вектор
            відправив мене на їх пошуки - або хоча б того, що від них могло залишитися.
          \nОстаннє відоме місце, де вони були - це $map.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_2">
        <text>
            Група найманців послала сигнал лиха, після чого несподівано пропали. Вектор
            відправив мене на їх пошуки - або хоча б того, що від них могло залишитися.
          \nПора братися за справу: $item_1 повинен бути налаштований на частоту $freq
            МГц. Сигнал КПК найманців повинен потрапити в зону прийому десь в цьому
            квадраті...
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_3">
        <text>
            $Item_2 на трупі виразно зацікавить Вектора.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_4">
        <text>
            Більше нічого знайти не вдалося, так що варто повертатися до Вектору зі
            знайденим КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_about">
        <text>
            Припізнився щось ти... ладно, забий. Краще вже так, ніж взагалі ніяк.
          \nВ Загалом, розклад такий: ми тут вже закінчували з однією справою, коли я
            отримав сигнал про допомогу від наших хлопців, що йде з півдня. Сплутати ніяк не
            міг - ми все перевірили, так що КПК належав загону наших, який я відправив за
            день до цього в інший табір. Справа конкретно херово - треба щось вирішувати і
            швидко, і поки ти тупотів сюди, я навирішувати: береш RF-ресивер, топаєш в
            координати сигналу SOS і відстежуєш джерело сигналу за допомогою ресивера. Що
            знайдеш - тягни відразу до мене. Зрозумів? Давай. Не можна на жопі сидіти.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_finish">
        <text>
            Замочили хлопців? Ои с-суки... Принаймні, КПК залишився при нас. І інфа нікуди
            не втекла, і ми розберемося конкретно, що там було... Ось твої грошва, чоловіче.
        </text>
    </string>

    <!-- Vector (Mercenary Trader/Guide) Secure the Passage to the Outskirts Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_2_name">
        <text>
            Шлях на північ: зачистити Шляхопровід від «Моноліту»
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_2_text">
        <text>
            «Моноліту» вдалося таємно проникнути в Шляхопровід і влаштувати засідку на
            найманців, які використовували його деякий час в якості безпечного шляху в центр
            Зони. Вектору це дуже не подобається, але і ризикувати і без того нечисленних
            складом не хоче, так що мені належить перебити всіх фанатиків до єдиного.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_2_about">
        <text>
            Новини у мене, звичайно, просто хрінові. Козли ці монохромні трапилися...
          \nТут адже в чому справа-то: як тільки ми дізналися про Шляхопровід, то стали
            використовувати його для перекидання загонів «в» і «з» Прип'яті без вступу в
            вогневої контакт з цими фанатиками Чортів. Вдалося провести ряд операцій, а
            потім вся малина полетіла в жопу - останній загін наших потрапив в засідку
            «Моноліту», ніби звірини поганого не вистачало... Ще й ці...
          \nНіж числом брати козлів і підставлятися всім, підеш один - як йдеться, темрява
            - кращий друг диверсанта, - і перемогтися їх усіх до єдиного, все зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_2_finish">
        <text>
            Гідна робота, чоловіче! Благодарочка тобі за турботу. Тепер вже ми знову будемо
            на коні.
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Beard (Loner Trader) Clear Mutants from SkadovskTask -->
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_name">
        <text>
            Чистильник
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_text">
        <text>
            На Затоні і його найближчих околицях час від часу осідають зграї мутантів, які
            приходять сюди, схоже, з усіх кінців Зони. Перед викидом їх жене з центру, а
            після - вони повертаються назад, так що Борода, схоже, вже виробив шосте
            відчуття, що дозволяє йому відчувати їх присутність.
          \nАбо ж у чоловічка просто неймовірно хороший слух.
          \n
          \nТим не менш, він має рацію . Залишати мутантів без уваги не варто. Необхідно
            знайти їх лігво і зачистити. Зовсім їх це не вгамує, але популяцію помітно
            зменшить.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_about">
        <text>
            Тс-с... Тихо! Во, чув це?
          \nЗнову мутанти до нас прийшли. Прямо мороз по шкірі...
          \n
          \nВони адже сюди часто приходять, та тільки і не зрозуміло ще звідки. З усією
            Зони чи що... Залишати їх небезпечно без уваги - тут, у самого центру Зони,
            рахунок може йти на дні: через пару днів їх ще більше стане, а то і зовсім увагу
            хижака, що ланки вище в харчовому ланцюжку, привернуть . Так нам потім для
            зачистки доведеться половину «Скадовська» споряджати, або ж мисливцям Гонти в
            кілька разів більше звичайного платити.
          \n
          \nЧув я ось від нього, що мисливці поки на схід пішли - там звірини побільше та
            й багатше воно. Ох. Ось їх би зараз сюди...
          \n
          \nЯк би там не було, з нашими кровожерливими сусідами розібратися треба якомога
            швидше. Нам і без них монолітовців вистачає. Допоможеш мені і хлопцям? За мною
            не заіржавіє.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_finish">
        <text>
            Що, вже розклав звіряток всіх по нірках? Ось і чудово. Добру справу ти здійснив,
            друже! Ось, тримай від Бороди!
        </text>
    </string>

    <!-- FIND ARTEFACT FOR BEARD TASK -->
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_name">
        <text>
            Мисливець за артефактами
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_text">
        <text>
            Коли справа стосується замовлень на артефакти, Борода відомий тим, що працює
            тепер тільки зі своїми перевіреними людьми. Однак буває і таке, що і їм не
            вдається нічого вчасно знайти.
          \n
          \nВ подібних випадках Борода звертається до рядових сталкерам, щоб він зміг
            виконати замовлення в термін, а сталкери - підзаробити.
          \nТорговець готовий добре заплатити за артефакт %s. ,
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_about">
        <text>
            Я звичайно не купую артефакти у сталкерів, але тут надійшов термінове
            замовлення, клієнта не хотілося б підвести. Чи зможеш дістати один з них для
            мене?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_fetch_about">
        <text>
            Є тут діло... Я зазвичай намагаюся покладатися на своїх людей, коли справа
            стосується полювання за артефактами, а не скуповувати їх з рук. Свого часу,
            надивився тут всякого...
          \nВсе ж хлопці мої поки так і не знайшли нічого, а замовлення у мене горить
            серйозний. І клієнт хороший, перевірений. Так от не хотілося б, щоб нам обом
            довелося нервувати через ситуацію. Ти знаєш, що в мене за правило прийнято? Якщо
            клієнт спокійний, то і мені хвилюватися нема про що. Все просто.
          \n
          \nТак ось, слухай, я шукаю артефакт %s. Бути може, ти чув про таке, або навіть
            бачив, але не суть. Якщо знайдеш раптом його, то я тобі добре заплачу.
          \nЩо скажеш? Чи зможеш дістати його для мене?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Ну, сталкер, з мене належить! Виручив ти Бороду, за що тобі ще й величезне
            дякую.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATION FOR BEARD TASK -->
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_name">
        <text>
            Якщо друг опинився тут...
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_text">
        <text>
            Один з сталкерів, що нещодавно перейшов на сторону військових, вирішив
            скористатися довірою своїх братів-сталкерів, щоб холоднокровно вбити їх самим
            підлим чином заради чи то своєї вигоди, то чи просто з образи. Як би там не
            було, Бороду вдалося через Сидоровича встановити місце перебування братовбивці,
            який не заслуговує будь-якого вибачення за свої діяння. Борода попрохав
            помститися за всіх товаришів, яких цей сталкер зрадив. Як то кажуть, що посієш,
            те й пожнеш.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_about">
        <text>
            У нас тут невелика клопіт виникла. Був серед нас хороший брат-сталкер, яких тут
            повний «Скадовськ». Та тільки в один чудовий сірий день здалися у нас тут хлопці
            з доблесної армії, і що ти думаєш? Зробили вони йому привабливу пропозицію, про
            результат якого нам не було відомо. До недавнього часу.
          \nБачиш чи, зовсім нещодавно стали знову знаходити вбитих сталкерів - ніяких
            сигналів про допомогу або ще чого-небудь такого. Знаходять або з перерізаним
            горлом, або з дев'яти міліметрової діркою в потилиці. Що тут дивно, так це те,
            що навіть стрільби, кажуть, не чув ніхто. В курсі ти чи ні, але у нас вже була
            тут ситуйовіна з пропажею сталкерів - таких хлопців втратили! Так що цього разу
            я не став чекати, а тому через свої канали і пробив останні події і чутки. І що
            ти думаєш? Знайшли вбивцю! І головне якого! Це був все той же брат-сталкер, про
            який я тобі казав.
          \nРозумієш, друг, пропозиція військових йому вже дуже сподобалося, а ось в морду
            отримати від своїх - навряд чи. Ось він і вирішив ніж в спину товаришам всадити.
            Ті хоч і не поділяли його рішення, але вбити? Це занадто. А ось наш тепер уже
            солдатик якраз, схоже, і не був проти скористався їхньою довірою: дочекався
            зручного моменту і - хлоп - все, немає сталкерів більше з нами.
          \n
          \nТак ось я з Сидоровичем зв'язався з цього приводу - він щось мені і допоміг
            з'ясувати, де цей братовбивць зараз знаходиться. Тут нема чого обговорювати,
            брат, він міг спокійно піти, однак своє нове життя вирішив почати зі зради
            вірних йому друзів. Такому в нашому суспільстві немає прощення, а тому ти знаєш,
            що треба зробити.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_finish">
        <text>
            Помстився за хлопців? Дякую тобі велике, друже. Страшне, звичайно, це місце -
            Зона. Брат на брата заради особистої вигоди зі злості готовий піти, ех, що за
            часи... Як би там не було, ось тобі за правосуддя.
        </text>
    </string>

    <!-- zat_a2_stalker_mechanic -->
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_name">
        <text>
            Інструментоносець «Скадовськ», ч.1
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_text">
        <text>
            Кардан, колишній технік на «Скадовську», який перебрався на «Янів», по вуха
            загруз серед спорядження сталкерів, що вимагає техобслуговування. Однак без
            інструментів справу у нього зовсім не ладиться.
          \n
          \nГадаю, варто пошукати йому «%s», щоб він міг нарешті розібратися і завершити
            ремонт зброї та екіпіровки. Крім того, він навіть зможе почати встановлювати
            такі-сякі модифікації.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_about">
        <text>
            Інструменти потрібні. Ти як, допоможеш?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Розумієш, друже, я раніше був на «Скадовську», а потім перебрався сюди до Азоту.
            Була у нас ідейка робочу конячку на колесах зварганити, так тільки зробити щось
            ми може і зробили щось, а ось з інструментами настав фініш.
          \n
          \nМи тепер ось хоч і вдвох, та обидва так і сидимо без інструментів. І якщо по
            частині клієнтів у нас проблем немає, то ось з інструментами... мда.
          \nОсь якщо б вони у мене організувалися, я вже тоді і з цим барахлом б
            розібрався, та й почав нарешті по-людськи споряги чого підкручувати. , , , ,
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Во, відмінно! Саме те, чоловіче! Ух, я зараз з головою в справу піду! Тримай чим
            багатий.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_name">
        <text>
            Інструментоносець «Скадовськ», ч.2
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_text">
        <text>
            Кардану вдалося розібратися зі своїми технічними завалом всього і вся, проте
            тепер сталкери турбують його питаннями про ремонт більш просунутого спорядження.
            Товариш і сам і не заперечував би допомогти, якби у нього були відповідні
            інструменти, але їх у нього, на жаль, немає.
          \n
          \nВін попрохав знайти йому «%s», а натомість запропонував знижку на свої
            послуги.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_about">
        <text>
            Ну, раз тобі потрібна робота, то цієї справи у мене знайдеться. Цікаво?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            Хотів сказати тобі ще раз дякую за наборчик той - реально виручив. Все вбите в
            мотлох на донорів розібрав, та й хлопцям нарешті все полагодив. У них тепер, як
            то кажуть, все в повній кондиції!
          \n
          \nТут клопіт тільки в чому... До мене ж тепер звертаються з запитами вище -
            обладнання та Бронька потехнологічнее підлатати, ну, і підкрутити до неї чого. А
            я б і з радістю зробив, і те, розумієш, для цієї справи інструменти для куди
            тонкої роботи потрібні. Не буду ж я паяльником спецтканини пришивати, вірно?
          \nА допомогти хочеться адже хлопцям.
          \n
          \nДивись, що пропоную: якщо принесеш набір інструментів для тонкої роботи, то я
            тобі і скидочку організую на допомогу в установці модифікацій.
          \nНу, що думаєш ?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Ось порадував! Спасибище, друже! Вже записую скидочку.
          \n
          \nЯ тут вже прикинув ідейку для наступної халтурки, якщо зацікавить, але мені
            спершу треба подивитися, як справа це піде... може, і не знадобиться. А, це
            саме... Тобі якщо буде ні з ким випити, або споряга зламається - приходь, я
            завжди допоможу.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_name">
        <text>
            Інструментоносець «Скадовськ», ч.3
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_text">
        <text>
            Маленькій халтуркою, про яку Кардан говорив минулого разу, виявилася видобуток
            професійного набору інструментів, який дозволить знову перетворити «Янів» в
            повноцінне таборування з усіма зручностями, коли до центру Зони знову кинуться
            сталкери.
          \n
          \nЯкщо я зможу знайти йому «%s», то він зможе забезпечити найкращу якість
            доступних апгрейдів, а на додачу ще й скине ціну на їх установку.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_about">
        <text>
            А, так! Пам'ятаєш, я говорив про халтурку? Все ще в силі...
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            Так-с, що до тієї халтурки...
          \nПриятель, я тут ось, що подумав: спорягу підтягну - можу, зброю підкручені -
            теж можу, горілочки хильнути - пов ми запросто. Тобто, проблем у мене більше, по
            суті, немає. Сталкерів вже з дуже високими запитами тут трохи - сам розумієш, що
            тому є причиною.
          \n
          \nТут зараз, в основному, ті, хто до включення вимкненого, итить твою наліво,
            «Випалювачі» прийшли, так що їх споряга вже далеко на найбільш свіжа. Але є у
            мене чуйка, що тут скоро знову закипить життя, і брата-сталкера додасть на
            станції...
          \nА я так і залишуся все з тієї ж проблемкою - нестачею професійних
            інструментів.
          \n
          \nНу, ось я заздалегідь і прикинув, що непогано було б поквапитися. Що скажеш?
            Думаєш, вийде у нас з тобою такі знайти? Якщо принесеш, то я найшикарніші
            апгрейди зможу зробити, а тобі за допомогу ще й цінник з послуг на це скину.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Ну, ти видав, чоловіче! Я б тобі орден «Інструментоносець "Скадовськ"» видав,
            ха-ха! Ось тепер залишилося лише дочекатися, коли сталкери знову до центру
            ломанутся - і заживемо!
          \nА ти зазирай в будь-який час! Відтепер я тобі на особливих умовах буду все
            апгрейди організовувати.
        </text>
    </string>

    <!--\noah -->
    <string id="task_noah_2_1">
        <text>
            Меценат: пірнути в телепорт
        </text>
    </string>
    <string id="task_noah_2_2">
        <text>
            Меценат: зачистити лігво
        </text>
    </string>
    <string id="task_noah_2_3">
        <text>
            Меценат: розповісти Ною про успіх
        </text>
    </string>
    <string id="task_noah_2_descr">
        <text>
            Необхідно зачистити лігво снорков на «Південному плато». У них з Ноєм якась
            обопільна неприязнь.
        </text>
    </string>
    <string id="task_noah_1_1">
        <text>
            Меценат: допомогти Ною розжитися новим стволом
        </text>
    </string>
    <string id="task_noah_1_2">
        <text>
            Меценат: притягти до Ноя «Протект»
        </text>
    </string>
    <string id="task_noah_1_descr">
        <text>
            Нелегка життя відлюдника в Зоні та й, по всій видимості, що поїхав. Потрібно
            принести Ною дробовик «Протекта» для того, щоб він спокійніше спав ночами.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_name">
        <text>
            Сафарі на сталкерів наших менших: «%s» для Вектора
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_text">
        <text>
            Вектор більше не в змозі миритися з болотної сумовитістю Затона, а тому вирішив
            влаштувати невелике шоу - сафарі на людей. Йому знадобиться «%s» в якості трофея
            в зазначеній кількості. За їх доставку він обіцяє непогано заплатити.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_about">
        <text>
            Слухай, брат, у нас тут в центрі Зони просто жопа повна по розвагах, а
            вислуховувати ті ж самі байки по сто разів у різній інтерпретації - так недовго
            і самому собі куль в лоб пустити. Ось я і подумав, чи не хочеш взяти участь в
            сафарі... на людей? Два в одному: і розвага знайдемо, і престиж організації
            злетить! Та й я ще до Аслану як- небудь заскочу... Мені потрібно «%s» для цієї
            справи.
          \nБаблом не ображу. Тільки їх нам треба пристойно так, відразу говорю.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_fetch_about">
        <text>
            Слухай, брат, у нас тут в центрі Зони просто жопа повна по розвагах, а
            вислуховувати ті ж самі байки по сто разів у різній інтерпретації - так недовго
            і самому собі куль в лоб пустити. Ось я і подумав, чи не хочеш взяти участь в
            сафарі... на людей? Два в одному: і розвага знайдемо, і престиж організації
            злетить! Та й я ще до Аслану як- небудь заскочу... Мені потрібно «%s» для цієї
            справи.
          \nБаблом не ображу. Тільки їх нам треба пристойно так, відразу говорю.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Ось це реально тема! Лови грошва, солдат удачі!
        </text>
    </string>

    <!-- (Mercenary Mechanic) -->
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_name">
        <text>
            «Сієрра-Оскар-Сієрра», ч.1
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_text">
        <text>
            Табір найманців на Затоні переживає далеко не найкращі часи: то станеться
            крадіжка критично важливих даних і устаткування для техобслуговування, а то
            хлопцям і зовсім точку доводиться кидати, тому чато їх обнесли.
          \n
          \nКолін на Станції переробки відходів попрохав знайти йому «%s», щоб забезпечити
            групу хоча б такий-сякий можливістю ремонту зброї та екіпіровки.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_about">
        <text>
            Є нагальна справа за частиною технічної допомоги, цікаво?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_fetch_about">
        <text>
            Є нагальна справа за частиною технічної допомоги.
          \nЯ у тебе ось запитаю: які ми, трясця, найманці без хороших відрегульованих
            модулів, так? Сидимо тут в жопі світу, все че-ка-а-ємо... да вилазимо на
            операції. А потім, немов душара в армійські роки, якимись Лядськими зубними
            щітками та виделками зброю колупаємо і чистимо.
          \n
          \nА адже у нас була навіть точка неподалік, в цехах підстанції, де ми могли
            зброю і Броники підкрутити. Так ти прикинь, якийсь хер з гори взяв та й викрав
            інструменти. А потім ще й ноут з даними по нашим операціям звідси хтось поцупив.
            Довелося за підсумком кидати хлопцям ту точку.
          \n
          \nТак ми тепер взагалі в повній дупі: ні інструментів, ні точки на підстанції...
            Сміливо можна подавати сигнал SOS і провалити операцію через технічні неполадки.
          \nОсь прямо конче потрібні інструменти, щоб хоч базове обслуговування споряги і
            зброї провести. Допоможеш хлопцям, чоловіче?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Во, братан, даєш! Дякую тобі, я прям відразу почну хлопцям зброю до життя
            повертати. А тобі ось за допомогу ще й скідон організую.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_name">
        <text>
            «Сієрра-Оскар-Сієрра», ч.2
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_text">
        <text>
            Колін подякував мені за допомогу в знаходженні інструментів, які допомогли
            забезпечити необхідний мінімум якісного обслуговування спорядження.
          \nТепер ж мова йде вже про можливість установки додаткових модулів і модифікацій
            на екіпіровку і зброю.
          \n
          \nЦе дозволить техніку забезпечити найманців практично всім необхідним. Треба
            буде дивитися в обидва, що не пропустити «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_about">
        <text>
            Допоможеш брата знову в одній справі з інструментами?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_fetch_about">
        <text>
            Дякую, чоловіче, за той набір. У пригоді цілком і повністю. Але у мене до тебе
            відразу буде ділову пропозицію: допоможеш з інструментами для тонкої роботи?
          \n
          \nВоно ж адже як, надійні зброю і міцна броня - це, звичайно, гут, та тільки
            куди ж без модов-то? Особливо тих, що можуть продовжити термін служби споряги, а
            то і зовсім частоту звернення до інструментів зайвий раз знизити.
          \nПравильно, це ще краще. Але з нашим розкладом тільки лясамі точити - про
            справу і мови не йде, адже знятися ми не можемо, та й кожен боєць на рахунку.
          \n
          \nОсь я і подумав: ти, брат, на кшталт свій. Так зможеш виручити нас ще раз?
            Хлопці та я будемо дуже вдячні. Знижка забезпечена.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Братуха, ну, просто вишка. Зараз хлопці як прочухана, так відбою від них як
            мінімум тиждень не буде - стільки модифікацій, yoмана, жодна паскуда не піде від
            орлів! Так що благодарочка тобі.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_name">
        <text>
            «Сієрра-Оскар-Сієрра», ч.3
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_text">
        <text>
            Положення найманців на Затанна помітно покращився. Нехай у них як і раніше
            залишаються клопоти із запасами медикаментів і спорядження, але в технічному
            плані в таборі тепер все в нормі.
          \n
          \nВсе ж Колін, схоже, зупинятися на досягнутому не збирається. При наявності
            тямущих інструментів він cможет організувати зонівськими «АЙДЕКС», при цьому він
            згоден надати мені особливі умови в разі необхідності установки модифікацій.
          \n
          \nГадаю, варто знайти «%s» і принести їх йому.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_about">
        <text>
            Слухай, друже, а давай вже справа до кінця доведемо?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_fetch_about">
        <text>
            Слухай, друже, а давай вже справа до кінця доведемо?
          \n
          \nСам поміркуй, адже якщо можливість є, то нерозумно було б нею не скористатися
            - це вірняк ж? Ось і я так думаю. Я ж можу влаштувати тут цілу виставку
            озброєння! До «АЙДЕКС», звичайно, далеко, але за мірками можливостей в Зоні -
            вважай, воно саме.
          \nПравда, ключове слово - «можу». Для цієї справи калібрувальні інструменти
            потрібні. А це в Зоні, вважай, як, трясця, восьме чудо світу буде. А ти, схоже,
            везучий сучий син.
          \n
          \nЯ ж не за просто так пропоную цю тему. По-перше, ти у мене будеш на особливому
            рахунку по частині модифікацій, а, по-друге, ці самі модифікації будуть просто
            топовими. Де ти ще така риса в цих болотах знайдеш? Тут обидві сторони виграють.
            Ну так що? Згоден притягти такий набір?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Ох, дідько. Так нам би тебе з твоїм талантом в 2011-му в Лівії! Ми б тоді...
            так-а...
          \nГаразд, харе мені тут ляси точити. Ти справу розумне зробив, так я тобі і
            знижку на свої послуги відповідну забабахати. Звертайся в будь-який час,
            братуха. Ми тобі тут раді.
          \n
          \n... Треба буде приставити бійців до інструментів, а то і зовсім на ящики
            ланцюг накинути, щоб знову який-небудь козел зальотні їх не поцупив.
        </text>
    </string>

    <!-- Axel (Loner Medic) -->
    <string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_name">
        <text>
            «Скадовськ» і Айсберг бажань
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_text">
        <text>
            Положення на півночі Зони різко прийшло в стан занепаду і виживання, коли
            Монолітовцями вдалося відбити свої старі території: багато торгові шляхи і
            обхідні стежки були відрізані або зовсім знищені бойовиками «Моноліту» - це, в
            свою чергу, негативно позначилося на доступності припасів, що, в свою ж чергу,
            ще негативніше позначилося на відсотку виживання сталкерів.
          \nМісцевий медик Айдар відчуває клопоти з запасом медикаментів, які можна
            вирішити одним простим набором. Що ж, варто уважно пошукати цей «%s» та
            допомогти бідолахам потопаючого болотного криголама.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_about">
        <text>
            Потрібна допомога з підтриманням медикаментів на гідному рівні. Зацікавлений?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Бачиш, після того, як ці фанатики зі своїм чортовим Каменем знову наповнили
            північ, наше іржаве корито стало справжнісіньким «Титаніком» - у нього купа
            клопіт, і затоплення - далеко не найстрашніша.
          \nРаніше у мене були поставки як за розкладом, правда, з невеликими
            відхиленнями. Тепер же у мене якщо і бувають ці поставки, то з просто жахливою
            затримкою, а сталкерів лікувати та від хвороб відбиватися все-таки треба. Один
            правець чого тільки варта підхопити! Та й навіть наявне я змушений виставляти на
            продаж, щоб хоч якось кінці з кінцями звести да нову партію замовити, яка може і
            не дійти зовсім. Біда, в загальному...
          \nНо не все так сумно на самій справі. Навіть звичайний «%s» може значно
            поліпшити фінансове становище, благо необхідні рецепти та «що і як робити» знаю
            - не дурень. Але ось знайти його - це вже завдання складніше. Мені потрібен
            такий повний набір, і я зможу протягнути ще пару партій - а там, дивись, і
            налагодиться ситуація в Зоні. Вже нам не вперше.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            От дякую, чоловіче! Виручив! Не тільки мене, а й усіх на «Скадовську».
        </text>
    </string>
</string_table>
