<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR BANDIT MLR TASK -->
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_name">
        <text>Шпалерних справ майстер, ч.1</text>
    </string>
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_text">
        <text>Братку на Кладовище техніки зовсім нічим зайнятися, окрім як глушити бульбашки так релаксить з друганами.
            \n\nЙому б стали в нагоді «%s», щоб він міг підкрутити братві зброю і спорягу, коли ті проходять через
            табір.
        </text>
    </string>
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_about">
        <text>Оп-па, брателло, це ти конкретно прикотив! Тут півтора інваліда ошивається, а мені конче для братви
            потрібні інструменти для грубої роботи, ну ти як?
        </text>
    </string>
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>Оп-па, брателло, це ти конкретно прикотив! Тут півтора інваліда ошивається! \nЗирь, що навколо за херня -
            тачок, трясця, хоч греблю гати, та тільки фонують вони. А по ніштяках багаті - хіба що
            сталкерня, що по аномаліям бігає. \n\nМені коротше знаєш якої теми б не завадило? Ці, як їх...
            Інструменти для грубої роботи. Шоб братва, коли тут гальмувала, могла шпалери свої та броники у мене
            підкрутити. А то шо мені тут сидіти без МАЗи... Тільки якщо релаксить та лабать на гітарі, мля.
        </text>
    </string>
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>Опа, притягнув! Лови лавешку, заслужив! Ну зара я пацанам тут все як треба захєрячу.</text>
    </string>
    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR BANDIT MLR TASK -->
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_name">
        <text>Шпалерних справ майстер, ч.2</text>
    </string>
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_text">
        <text>Братку на Кладовище техніки зайшов минулий набір інструментів, так що тепер він може пацанам зброю зі
            спорягою підтягнути як слід. Однак він вважає, що зупинятися було б нерозумно, коли справа на цій
            стратегічній точці тільки поперла в гору. \nВін запропонував притарабанити «%s», щоб він міг почати проводити
            модифікації і апгрейди для братків.
        </text>
    </string>
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_about">
        <text>Глухомань... Тому спорягу братанам апгрейдити треба, впряжешся?</text>
    </string>
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>Жопосранськ цей хоч і та ще жопа, да тільки ж це стратегічна точка, нах! \nЯ тута типу зрозумів тему
            царську, мля: нахрена стопаря на підкрутка Волині, када їх ще й апгрейдити мона внатуре, так? Те-та, ептить.
            \n\nТільки для цієї МАЗи треба у фраєрків інструменти для тонкої роботи ломануть. Ти ж, братуха,
            свій в дошку, ну так шо? Притарабаниш подібне, ге?
        </text>
    </string>
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>Йоптить. Ну ти ваще прям Гудвін. Уважуха тобі! Знижку на ремонт організую, не питання.</text>
    </string>
    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR BANDIT BANDIT TASK -->
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_name">
        <text>Шпалерних справ майстер, ч.3</text>
    </string>
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_text">
        <text>Технар на Цвинтарі непогано шану підняв за свої навички техобслуговування споряги і зброї. Проте,
            він може зробити все ще краще - надати найтоповіші апгрейди. \nДля цієї мети необхідно йому притарабанити «%
            s».
        </text>
    </string>
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_about">
        <text>О, трясця, мій кореш повернувся. Маза є, ти вгадав, ампулку розчавити не хочеш спочатку?</text>
    </string>
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>О, трясця, мій кореш повернувся. Маза є, ти вгадав, ампулку розчавити НЕ хочеш спочатку? \nЯ вже тут типу
            цей, шану почав піднімати. Навіть Прозорий корешів буває визначає до мене. Ну а шо? Можу, йопта, вмію.
            \nТільки я тут ваще мазу таку нереальну прочухал, братуха, горище забирає просто. Розвішувати вуха коротше.
            \n\nСпоряга у мене є, волини великі та шпалери знатні - теми теж пристойно. Братва за руки, ля, золоті
            навіть смаколик залишає. Тільки я ж шпалери можу ваще по-царськи розписати. Але для розкладу такого
            треба калібрувальних інструментів притарабанити! І все - ажур, йопта. \n\nНу шо, хочеш братві допомогти?
        </text>
    </string>
    <string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>Ух, мля. Рахман як, кореш. Не чекав, що для братви хтось буде так запрягатися в цьому Жопосранскі з
            такими підгонами. Тримай, брателло, грошва чисті, для кореша спецом напружився.
        </text>
    </string>
</string_table>
