<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 14, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Kuznetsov (Military Honcho) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_default_task_text">
        <text>
            Допомогти одному з контактів ЗСУ, яким необхідна термінова допомога.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_default_task_about">
        <text>
            Ану-но, чоловіче. Ти у нас, дивлюся, дуже здібний, а тут у одного з наших
            контактів клопоти виникли. Потрібно з ним зустрітися. Я зазначив його місце
            розташування в КПК. Я йому обіцяв, так що, давай, як то кажуть, не посороми
            честь нашого мундира.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_default_task_finish">
        <text>
            Бувай!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Kuznetsov (Military Honcho) Sniper Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_name">
        <text>
            Сама Вірна Дівчина - це СВД
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_text">
        <text>
            Незважаючи на стан справ всередині Зони, Збройні Сили України постійно
            моніторять і оцінюють ситуацію, а в разі необхідності - посилають
            «прибиральників прибирати зайвий сміття».
          \nОсь і зараз, отримавши доповідь і зведення останніх годин, полковник Кузнєцов
            доручив здалеку усунути небажану мета. Що ж...
          \nЯк йдеться, снайпер б'є здалеку, але завжди напевно!
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_about">
        <text>
            До мене в розпорядження надійшли останні зведення по ситуації в Зоні і
            пересуванні небажаних елементів.
          \nЗначить, що слід знати: була помічена високопріоритетних мета, отримання
            доступу до якої не представляється простим завданням. Але чим заходити і так і
            сяк, ми просто позбудемося цього сміття. Саме тому мені потрібен снайпер, який
            зможе ліквідувати мета з безпечної відстані.
          \nЩо скажеш, по зубам буде таке?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_finish">
        <text>
            Відмінна влучність і відмінна робота.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Kuznetsov (Military Honcho) Assault Enemy Camp Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_name">
        <text>
            "Прийшов побачив переміг"
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_text">
        <text>
            Зона - це постійний кругообіг різних подій - від викидів, що змінюють
            розстановку аномалій, до зіткнень між сталкерського групами і з мутантами, що
            змінюють розстановку бойових сил.
          \nОтримаєш найактуальніші і детальні дані розвідки, командування військових
            побачило в них відмінну можливість змінити розстановку сил на свою користь
            шляхом штурму і подальшого захоплення ворожого табору.
          \nМені ж було наказано очолити авангард і провести атаку на даний табір
            супротивника.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_about">
        <text>
            Страшенно вчасно ти заглянув, братик. До нас в розпорядження надійшли останні
            розвіддані з досить обнадійливою інформацією, причому вона настільки
            обнадійлива, що може переламати хід подій в нашу сторону в довгостроковій
            перспективі.
          \nМи зараз перевіряємо екіпіровку і останнє зведення новин сталкерів перед
            нападом на ворожий табір. Командир навіть видав всім нову зброю. Що ж до нападу,
            то мені потрібно організувати авангард - ти отримаєш в своє командування загін,
            з яким тобі необхідно бути на місці до початку штурму.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_finish">
        <text>
            Відмінна робота. Як ми їх, а! Нічого. Ми тут ще наведемо лад!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Kuznetsov (Military Honcho) Defend Military Base Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_name">
        <text>
            Ні кроку назад!
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_text">
        <text>
            Нещодавно повітряної розвідкою було помічено скупчення сил противника, що
            представляють величезну небезпеку для Збройних Сил України та їх інтересів в
            Зоні. Полковник доручив взяти загін бійців під своє командування і забезпечити
            оборону військової бази шляхом попереджувального удару. Зволікати не можна.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_about">
        <text>
            В курсі останніх пересувань противника, боєць? Ось, дивись сюди. Бачиш виродків
            в цьому квадраті? Були помічені «повітрям», а їх ще вчора і сліду не було.
            Командир же підозрює, що ці утиркі або розвідують обстановку для підготовки
            нападу або перекидання сил, або ж готуються до безпосереднього нападу на нас тут
            і зараз.
          \nЗначить, так: бери загін бійців під свою відповідальність, і вперед -
            нейтралізувати загрозу. Треба поставити на місце всі ці зарвавшіся елементи. Все
            зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_finish">
        <text>
            Висловлюю подяку за відмінно виконану роботу. Тепер нам залишається лише чекати
            їх реакції і моніторити ситуацію...
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Kuznetsov (Military Honcho) Save the Military Agent Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_name">
        <text>
            Троянський кінь
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_text">
        <text>
            Спільними зусиллями СБУ та ЗСУ вдалося закинути шпигуна в стан ворога деякий час
            назад, проте зараз він перестав виходити на зв'язок. Завдяки зусиллям військової
            розвідки вдалося отримати можливі координати поточного місцезнаходження агента.
            Даних про його розкритті ворогом немає, але це не означає, що він буде мені
            допомагати в бою. Відмітна особливість агента - наявність СВД.
          \nНеобхідно якомога швидше вивести його з території, підконтрольної ворогові.
            При необхідності дозволено ліквідувати його супровід. Агент ні в якому разі не
            повинен постраждати.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_about">
        <text>
            Спільно з агентами СБУ нам вдалося впровадити свою людину в ряди противника.
            Інформація, отримана і передана їм нам, до цього вже була правдивою, нам навіть
            вдалося провести ряд успішних операцій по його наводкою. Однак він перестав
            виходити на зв'язок кілька днів тому і не залишає ніяких обумовлених заміток,
            так що ми боїмося, що агент міг бути скомпрометований.
          \nАгент представляє занадто високу цінність для нас і особового складу - його
            втрата здорово вдарить по моральному духу хлопців і позбавить нас останніх
            відомостей, які він міг дістати. Тому потрібно терміново його евакуювати будь-
            що-будь.
          \n
          \nБлизько години назад ми отримали доповідь від наших в розвідці, і згідно з
            інформацією з інших джерел, що підтверджують розвідку, шпигун знаходиться в
            оточенні противника. Даю тобі добро на знищення супроводу, але тільки запам'ятай
            - наша людина буде з СВД. Якщо він ще не був розкритий ворогом, то він буде
            триматися свого прикриття - це значить, що він теж буде відстрілюватися, так що
            будь обережний.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_finish">
        <text>
            Відмінна робота. Буду чекати його доповіді.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_msg_join">
        <text>
            НЕ стріляти! Я свій!
          \n
          \nФух. Пронесло... Вибачай, брат, повинен був грати свою легенду, а то б мене
            прям на місці і поклали. Тепер можна і на базу рухати.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_msg_leave">
        <text>
            Ну що ж, тут наші шляхи розходяться. Дякую тобі. Сподіваюсь ще побачимось!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Kirilov (Military Mechanic) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_default_task_text">
        <text>
            Одному з членів Альянсу потрібна допомога. Слід надати будь-яку допомогу, щоб
            зберегти вплив військових в Зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_default_task_about">
        <text>
            Надійшла зведення: один з наших союзників потребує допомоги. Ти тут поки
            вільний, так що давай-ка дуй до нього і подивися, ніж можна йому допомогти.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_default_task_finish">
        <text>
            Ну, ні пуху, боєць!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Kirilov (Military Mechanic) Battle Plans Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_name">
        <text>
            Військова справа
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_text">
        <text>
            Один з інформаторів Збройних Сил України всередині Зони зміг добути ряд цікавої
            інформації, яку він відразу ж передав в штаб для більш детального її розбору.
          \n
          \nСтарший лейтенант Кирилов повідомив, що штабним вдалося з'ясувати розташування
            особливо важливих документів і планів противника, які необхідно захопити . Це не
            тільки надасть стратегічну перевагу, але і дозволить передбачити наступні кроки
            супротивника.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_about">
        <text>
            Нашому розташуванню була поставлена задача високої важливості.
          \nОдин з кротів передав в штаб ряд цінної інформації, при аналізі якої було
            виявлено розташування секретних документів і планів противника щодо своїх дій в
            Зоні. Їх значимість вкрай критична для нас.
          \nМені потрібен той, хто зможе проникнути в стан ворога і здобути ці відомості.
            Впораєшся?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_finish">
        <text>
            Відмінно спрацьовано! Знай, братик, що ти врятував багато життів.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Kirilov (Military Mechanic) Patrol Local Area Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_name">
        <text>
            Патрулювання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_text">
        <text>
            Кирилов б і радий закинути пару провинилися бійців в патруль в якості наряду, та
            тільки ті, що є, вже займаються важливими для забезпечення безпеки бази
            справами.
          \nЛейтенант попрохав допомогти йому з виконанням наказу:
          \n
          \nНеобхідно провести патрулювання місцевості навколо Агропрома, що не допускаючи
            проникнення сторонніх осіб на її територію.
          \n
          \nОсь вони, значить, які - труднощі армійського життя...
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_about">
        <text>
            Терміново потрібен хтось, хто не проти потоптати Зону в патрулі. Бойцов мало, а
            залітних ще менше - ніяк в вбрання не перевизначити. Тим паче, що вони вже і так
            по горло в лайні купаються. Дисбат по ним плаче... Тьху.
          \n
          \nПідсобиш братикам? Необхідно, щоб ти провів патрулювання прилеглої місцевості
            і не допустив проникнення будь-яких сторонніх осіб на її територію. Дозволено
            відкривати вогонь на ураження.
          \nТа ще: мародерство - це, звичайно, погано, але шанс отримання в соцзабезі
            дерев'яної ноги і папуги-матерщинника куди вище, так що можеш забрати з
            іхтіандрів цих хріновий все тебе цікавить. На пластикові мішки для них все одно
            витрачатися не будемо.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_finish">
        <text>
            Хороша робота. Командир буде радий.
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 14, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Kuznetsov (Military Honcho) Payoff Change Factions Task -->
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_cf_task_1_name">
        <text>
            Військова присяга
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_cf_task_1_text">
        <text>
            Полковнику Кузнецову потрібно 8,000 гривень, щоб він міг оформити всі необхідні
            документи для вступу до лав военсталов.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_cf_task_1_about">
        <text>
            Хочеться до нас, так? Патріотам завжди будемо раді. Воно ж як, життя без армії -
            все одно, що любов в гумці: рух є, прогресу немає! Але, на жаль, по групі
            здоров'я ти явно не пройдеш набір - радіація на сторожі твого військового
            квитка, братик. Але є варіант - военстали. Однак і туди аби яких бійцеві не
            беремо. Але! Якщо ти готовий розщедритися на 8,000 гривень, я можу допомогти
            збагнути все так, щоб начальство при вивченні твого особистого справи дивилося
            на всі нестиковки крізь пальці. Ну, а ще ця сума послужить доказом, що ти можеш
            тут вижити - Зона, сам розумієш.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_cf_task_1_finish">
        <text>
            Дуже добре. Ти не тільки зміг вижити там, де салабони загинули б у першому ж
            бою, але ще і зміг заробити - це багато тут означає. Так що ласкаво просимо на
            службу, солдат. І рада на майбутнє: намагайся не пхати свого носа куди не
            попадя. Будеш куди спокійніше спати.
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 14, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Kuznetsov (Military Honcho) Stop Unauthorized Incursions Task -->
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_name">
        <text>
            Злочин і кара
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_text">
        <text>
            Небажані елементи як і раніше не тільки незаконно проникають на територію
            Аномальної ЧЗО, але при цьому ще примудряються втручатися в плани військових,
            зриваючи їм операції і рейди.
          \nПолковник явно не в дусі, якщо вже конкретно мені було наказано очолити
            операцію по зачистці місцевості від усіх небажаних і невідомих елементів.
          \nНу що ж... Як то кажуть, накази не обговорюють. Всіх цих бідолах попереджали,
            коли вони лізли сюди.
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_about">
        <text>
            Є делікатна справа... Штаб ЗС за периметром стурбований зростанням числа
            незаконних проникнень через периметр, так само як і втручань в наші операції. А
            коли в штабі турбуються, то турбуються і мої нерви. А їх клітини, як тобі
            відомо, не відновлюються.
          \nДля більш кращого розуміння, я перефразую трохи наказ: необхідно, щоб ти
            зачистив територію від сторонніх осіб. Зрозуміло?
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_finish">
        <text>
            Відмінна робота. Ти допоміг мені, а я - батьківщині. Всі залишилися задоволені.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Kuznetsov (Military Honcho) Capture Territory Task -->
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_name">
        <text>
            Військовий суд
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_text">
        <text>
            Незважаючи на посилення присутність військових і спецслужб в Зоні, анархістам,
            безбашенним сталкерам або ж просто бандитам виразно наплювати на будь-які
            наслідки їх діяльності, так що вони як і раніше заперечують будь-якої порядок і
            влада в Зоні, звідси випливають і атаки на групи вчених...
          \nТому необхідно вирушити до місця нападу і зачистити територію від будь-яких
            ворожих елементів. Це послужить всім уроком.
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_about">
        <text>
            ЗСУ і СБУ стали досить тісно працювати один з одним після ряду провальних
            операцій, так що в цьому є і свої плюси.
          \nТак, наприклад, у простих бійців тепер є шанс не згинути в рейдах, а
            розраховувати на допомогу военсталов, контингент яких був нещодавно значно
            збільшений. Але хіба це завадить якимось архаровці?
          \nОсь, з останніх новин: в регіоні, де СБУ займається пошуком документів,
            свідчень і причин виникнення Зони, підвищилася активність кримінальної шваль,
            яка вже, крім усього іншого, встигла атакувати один дослідний загін. І хоч ці
            так звані кримінальні елементи напевно вже не знайти, покарання все ж має йти.
            Тобі наказано відправитися до місця нападу для проведення показового шмагання.
            Все зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_finish">
        <text>
            Задача виконана? Відмінна робота. Я повідомлю наверх про твої успіхи.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Kuznetsov (Military Honcho) Capture Enemy Combatant Task -->
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_name">
        <text>
            Наказано взяти живим або мертвим
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_text">
        <text>
            Зона є прямо-таки раєм для всякого роду непотребу, яке знаходить тут собі новий
            будинок і поводиться тут точно таким же чином.
          \nПолковнику в розпорядження надійшла свіжа зведення новин з актуальних списком
            розшукуваних осіб, які були помічені в Зоні. Мені ж була поставлена певна задача
            - позбутися від мети.
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_about">
        <text>
            Офіцери СБУ продовжують трясти перед моїм обличчям список з іменами, що починає
            мене вкрай дратувати. Частина з них є відомими нам шпигунами і наближеними
            ключових фігур в Зоні, інші ж - дезертири, військові злочинці і просто різна
            шваль. Тяжкість їх провини не має значення, а ось що має, так це відоме
            місцезнаходження власника імені зі списку. Так що сховатися від правосуддя у
            нього не вийде. Доберешся і позбудешся цілі - отримаєш надбавку з зарплати.
            Готовий?
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_finish">
        <text>
            Добре відпрацював! У МВС будуть задоволені нашою роботою.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Kuznetsov (Military Honcho) Tight Security Task -->
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_name">
        <text>
            В бой идут одни сталкери
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_text">
        <text>
            Зона надає воістину величезні можливості для нечистих на руку людей з достатньою
            владою. Так, можливо, і полковник Кузнєцов далеко не зі святих, але він точно
            всяко краще за всіх тих тилових щурів, що відсиджуються в теплих кабінетах на
            Великій землі, відмовляючись приїжджати в Зону, щоб своїми очима побачити всю
            красу їх жадібності і виживання простих солдатів. , ,
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_about">
        <text>
            Кабінетні щури хочуть докази того, що ми тут все тримаємо під контролем... Це не
            так й просто зробити, коли всякі сталкери шастають то тут, то там.
          \n
          \nНа щастя для нас, щури ці занадто ліниві і боягузливі, щоб упевнитися в цьому
            самим. Але для профілактики все ж не завадить час від часу вимітати сміття.
            Зрозумів, боєць?
          \n
          \n%s зійде для оцінки прибраній території.
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_fetch_about">
        <text>
            Кабінетні щури хочуть докази того, що ми тут все тримаємо під контролем... Це не
            так й просто зробити, коли всякі сталкери шастають то тут, то там.
          \n
          \nНа щастя для нас, щури ці занадто ліниві і боягузливі, щоб упевнитися в цьому
            самим. Але для профілактики все ж не завадить час від часу вимітати сміття.
            Зрозумів, боєць?
          \n
          \n "%s» зійде для оцінки прибраній території.
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_fetch_finish">
        <text>
            Молодець, боєць. Я задоволений твоєю роботою. А ось тобі і гостинці.
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_name">
        <text>
            Під грифом «секретно»
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_text">
        <text>
            Полковник рве і метає... Вартові проспали, як якісь спритні сталкери викрали
            досить делікатні документи. Ніколи такого не було, і ось знову...
          \n
          \nНеобхідно знайти і повернути вкрадені документи якомога швидше - Кузнецов
            чекає, а чекати він не любить.
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_about">
        <text>
            Послухай, боєць, у нас повний аврал.
          \n
          \n Наш контакт на Кордоні передав нам цікаву інформацію щодо місцезнаходження не
            менш цікавих документів. Документи були евакуйовані і доставлені на один з
            блокпостів. І все було б нічого, якби не чортова недбалість особового складу! Чи
            бачиш, якесь сталкерьyo свиснуло з блокпоста ті самі документи, поки вартові в
            очі довбали. Благо маячок ще фуричіт, так що документи потрібно повернути НЕ-ме-
            дле-нно. Ти зрозумів?
          \nА якщо побачиш ще й цих євнухів клептоманський, то даю добро пустити їх за
            видатками. Не хочуть жити по-доброму - будемо робити все по-поганому.
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_finish">
        <text>
            Висловлюю подяку за службу, солдат. Ти відмінно впорався з завданням! А
            вартового, що провтикав противника, буде цілий тиждень розважальних пригод в
            нарядах.
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# MECHANIC TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 06, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Kirilov (Military Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_name">
        <text>
            Де прапорщики безсилі, ч.1
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_text">
        <text>
            Важке життя рядового солдата в Зоні. Ще важче вона для тих, хто має пряме або
            непряме відношення до успішного виконання спецоперацій: технарі, медики,
            командири...
          \n
          \nОсь і Кирилова гризе совість - втрати бійців в рейдах та операціях всередині
            Зони відбуваються здебільшого з вини поганого зброї і екіпіровки, обслуговувати
            які йому просто нічим. Якби не ця клопіт, він би вже давно подбав про повну
            працездатності справності спорядження бійців.
          \n
          \nСлідує принести «%s» старшому лейтенанту, щоб він зміг задовольнити базові
            потреби спорядження по частині техобслуговування.
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_about">
        <text>
            Слухай, боєць, виявиш послугу за частиною технічного забезпечення?
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
        <text>
            Дивись, у чому клопіт...
          \nКоли ці виродки фанатичні знову відбили свої території, верху наші
            організували перекидання частини спорядження на Бурштин, щоб наші загони могли
            перегрупуватися у вчених. Найбільше дісталося хлопцям з Кордону - у тих і
            інструменти, і спорягу вперлася. Вже не знаю, як вони виживають навіть там
            тепер.
          \nНам теж дісталося, але всього лише довелося передати інструменти Сапсану, щоб
            той забезпечив вчених всім необхідним для розробки захисних прототипів. Тільки
            ось було це хрін знає коли...
          \n
          \n... Приятель, слухай, що не підганяючи мені зараз наборчик простий? Для грубої
            роботи, га? Хлопців в рейдах втрачаємо здебільшого через гребанний оснащення,
            яке мало не розвалюється в руках! Душа болить просто - стількох зберегти могли,
            якщо б у мене інструменти...
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Дякую тобі, братик! Виручив ти нас. Ну, і мені тепер більше не доведеться голову
            ламати, ніж броню латати, та й бійців втрачати менше будемо - це точно!
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_name">
        <text>
            Де прапорщики безсилі, ч.2
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_text">
        <text>
            Да уж, ситуація... Варто було Кузнєцову дізнатися, що Кирилову підігнали
            інструменти для обслуговування зброї та Броники, як полковник відразу ж визначив
            до нього бійця з вагоном і маленькою візком свого роздовбаного спорядження.
          \n
          \nКузнец, можливо, і пообіцяв лейтехе за роботу дивіденди, та тільки у того
            просто немає можливості забезпечити працездатність спорядження - немає у нього
            необхідних інструментів, і все тут.
          \n
          \nА Кирилов, в свою чергу, запропонував заплатити грошима, які йому надав за
            ремонт Кузнецов, якщо допомогти йому в його нелегких армійських буднях.
          \nВсего лише потрібно знайти «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_about">
        <text>
            Мене тут Коваль запряг просто конкретно так... Не допоможеш, друг?
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
        <text>
            Дякую тобі, друже, за ті інструменти - мало-помалу розгрібати цю жопу... Тільки
            полковник, коли дізнався, що у мене інструменти з'явилися, надіслав солдата зі
            своєю спорягою, а там речей ..! Його особиста споряга... трофейне... та й, сам
            знаєш, що тут говорити - контрабандного теж вистачає, яке він «Обов'язку» або на
            бік штовхає...
          \n
          \nТак тут справа в чому: не зможу я стільки подужати, ну, тупо не вистачає мені
            потужностей. Навіть якщо до прапору якого звернуся - і то не факт! Кузнєцов може
            платити мені, скільки він хоче, та тільки необхідних інструментів у мене від
            цього не додасться...
          \n
          \nТак що виручай, брат. Мені «%s» потрібні конче. Я тобі за допомогу ще й грошва
            Кузнецовськ підкине. Ось, чесне слово, настільки ситуація дірьмова!
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Ну, брат, навіть не уявляєш, як ти мене виручив! Якщо тобі потрібно що буде -
            звертайся, з радістю допоможу чим зможу. Ах так, а ось і обіцяне.
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_name">
        <text>
            Де прапорщики безсилі, ч.3
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_text">
        <text>
            На базу військових, що на Агропромі, незабаром очікується прибуття припасів для
            військових сталкерів: зброя, екіпірування, обладнання та все таке інше. Їх
            головна відмінність від наявного - високотехнологічність. А для їх
            обслуговування простими інструментами особливо не попрацюєш.
          \n
          \nВоєнстали, нехай і працюють, в основному, по чітко спланованим сценарієм або
            наказам, а й простих салабон досить часто витягують з самого пекла, ризикуючи
            своїм життям. Навіть сам факт їх існування рятує безліч строковиків і салаг від
            сумної долі, так як тих практично перестали скидати в місцях, що представляють
            величезну небезпеку.
          \n
          \nЗ поваги до їхньої справи, Кирилов вирішив заздалегідь подбати про технічне
            забезпечення військових сталкерів, а тому попрохав мене знайти «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_about">
        <text>
            Тут военсталам скоро припаси підвезуть, а для того спорядження особливу
            техобслуговування знадобиться, так що мені б не завадила допомога.
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
        <text>
            Загалом, настала тут буденність, крім наявності кращого технічного забезпечення,
            ніж було раніше. Кузнецов, буває, підкидає мені що-небудь, що треба полагодити
            так підлатати. Ну, і бійці з офіцерами теж не проти потурбувати мене. Так я і не
            заперечую! Нехай краще вони перебдят, але спорягу мені все-таки покажуть, чим
            підуть в патруль або рейд з можливими несправностями.
          \n
          \n... Але тут слух пройшов, що военстали очікують прибуття спорядження покруче
            нинішнього.
          \nЯ у тих і розпитав, що у них там за іграшки такі очікуються... Наворочені,
            мама! Однією електроніки там хоч греблю гати! Так що не полізу я туди, нехай
            навіть не вмовляють. Там для цієї справи чисто професійні інструменти потрібні -
            явно не ті, що у мене в комірчині валяються.
          \n
          \n... Воєнстали люди хороші. Салаг з гарячої точки або колотнечі на собі можуть
            винести. Та й посилають їх в таку жопу... Щоб нам не довелося туди лізти. Гріх
            буде не допомогти їм, як думаєш?
        </text>
    </string>
    <string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Ну, офигеть! Ось це краса! Дякую тобі, чоловіче. Я з хлопцями буду тобі на все
            життя вдячний. Ось, лови. Сподіваюся, витратиш з розумом. Та й ще, не соромся
            питати щодо верстата - я якщо не надто зайнятий буду, то й копійки не візьму з
            тебе.
        </text>
    </string>

    <!-- (Military Medic) -->
    <string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_name">
        <text>
            Біль лікаря шукає
        </text>
    </string>
    <string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_text">
        <text>
            У Роговцев з'явилися клопоти у вигляді нестачі необхідних йому ліків і
            медикаментів, а чекати наступної доставки запасом з Великої землі просто немає
            часу і можливостей.
          \nЗ його слів, в Зоні знайшли своє застосування спеціальні медичні набори, так
            що необхідно знайти один такий «%s»і доставити медику якомога швидше.
        </text>
    </string>
    <string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_about">
        <text>
            Медичні запаси добігають кінця, а наступна пташка з припасами ще ой як нескоро.
            Але чув я, що сталкери і торговці почали набори польові, і не тільки, тягати в
            Зону. Мені б такий придався. Збагнеш?
        </text>
    </string>
    <string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_fetch_about">
        <text>
            Медичні запаси добігають кінця, а наступна пташка ще ой як нескоро. Але чув я,
            що сталкери і торговці почали набори польові, і не тільки, тягати в Зону. Мені б
            такий придався. Ну так от, у мене ж тут зі свого «зашити-полікувати» практично
            нічого не залишилося. Чи не спиртом та аскорбинкой ж мені хлопців лікувати,
            вірно? Став би в нагоді «%s». Там досить того, що мені потрібно буде зварганити
            до наступного скидання припасів. Якщо прітараніл мені такий наборчик, то я вже
            тобі віддячу, брате, не сумнівайся. Збагнеш?
        </text>
    </string>
    <string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Відмінно! Дякую тобі. Це не вирішить всіх моїх проблем, але однозначно допоможе
            хлопцям.
        </text>
    </string>
</string_table>
