<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_5_name">
        <text>
            Очистити поле для дослідів біля лабораторії Х16 для екологів
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_5_text">
        <text>
            Проф. Сахарова потрібно очистити Лабораторію Х16 від мутантів, щоб його команди
            могли проводити дослідження в лабораторії.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_5_about">
        <text>
            Шановний сталкере, у мене є для тебе місія, якщо ти готовий до неї. Моїм
            помічникам і дослідницьким групам потрібно перевірити деякі аномалії в
            Лабораторії Х16, яку також називають Лабораторією мозку або Чудо-машиною. Згідно
            з останніми дослідженнями, такі лабораторії, очевидно, можуть містити дуже
            рідкісні артефакти. Основна проблема полягає в тому, що відтоді, як машину
            вимкнули, лабораторія стала новим домом для багатьох мутантів. Це заважає моїм
            дослідженням, і мені потрібно очистити лабораторію X16 від мутантів. Чи не могли
            б ви мені допомогти?
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_5_finish">
        <text>
            Чудові новини, я відправляю свої дослідницькі групи та асистентів якнайшвидше.
            Ось ваша винагорода. До наступної зустрічі, сталкере.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_6_name">
        <text>
            Очистити підземне дослідницьке поле "Агропрому" для екологів
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_6_text">
        <text>
            Пр. Сахарова потрібно очистити підземну лабораторію "Агропрому" від мутантів,
            щоб його співробітники могли проводити дослідження.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_6_about">
        <text>
            Шановний сталкере, у мене є для тебе місія, якщо ти готовий до неї. Моїм
            помічникам і дослідницьким групам потрібно перевірити деякі аномалії в
            підземеллі Агропрому. Згідно з останніми дослідженнями, це місце містить
            рідкісні артефакти. Однак ця установка кишить мутантами і є дуже небезпечною.
            Якщо мої дослідницькі групи дізнаються, що її нещодавно зачистив досвідчений
            сталкер, я думаю, вони наберуться сміливості і проведуть деякі дослідження в цих
            підземних тунелях. Ви можете мені допомогти?
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_6_finish">
        <text>
            Чудові новини, я відправляю свої дослідницькі групи та асистентів якнайшвидше.
            Ось ваша винагорода. До наступної зустрічі, сталкере.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_name">
        <text>
            Чисті мутанти на Лузі
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_text">
        <text>
            Фанатику потрібно очистити Луг від мутантів, щоб у найближчому майбутньому
            одинаки змогли створити там базу.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_fetch_about">
        <text>
            Слухай, Братане: у нас на Кордоні стає все більше одинаків, і ми хочемо
            розширити базу в бік Лугу. Це затишне і стратегічно важливе місце, але воно
            наповнене небезпечними мутантами. Нам потрібна добра душа, яка зможе зачистити
            Луг від різноманітних мутантських гнізд. Ви з нами? Звичайно, ви будете
            винагороджені, враховуючи, наскільки небезпечним є це місце.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_fetch_finish">
        <text>
            О, ви очистили Луг від мутантів? Це дійсно чудова новина, чесно кажучи, я не
            думав, що вам вдасться це зробити. Це, безумовно, полегшить наступні експедиції
            до Мідоу. Хто знає, можливо, ми зможемо почати будувати там аванпост. Ось твоя
            винагорода.
        </text>
    </string>
</string_table>
