<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia_historic">
        <text>
            Історія
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_historic_final_day">
        <text>
            «Останній день»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_historic_final_day_text">
        <text>
            %c[pda_white]«Останній день»%c[ui_gray_1] займалася вивченням Зони, подібно до
            вчених. Згідно з розповідями Бармена, всі члени цього угруповання були «дикими»
            хлопцями.
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nВони вважали, що з кожним днем "світ котиться до кінця світу" (завдяки такому
            припущенню, угруповання так і прозвали) і що територія Зони збільшується з
            кожним викидом.
          \n
          \nПро саме угруповання мало що відомо, крім того, що вони вистежували та вивчали
            зомбованих сталкерів, а їх лідер був убитий Примарою.
          \n Діяльність «Останнього дня» почалася невдовзі після Великого викиду, який
            знищив більшу частину «Чистого неба». Можливо, вони були невеликою групою, що
            відкололася від цього клану, злегка втратила розум від пережитого.
          \n%c[pda_green]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Лідер: Невідомо
          \n• Головна база: Невідомо
          \n• Кольори екіпіровки: Невідомо
          \n
          \n%c[pda_green]Додатково%c[ui_gray_1]
          \n• Це угруповання згадується лише у дизайнерських документах розробників гри.
          \n• Була вирізана з фінальної версії S.T.A.L.K.E.R.«Тінь Чорнобиля».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_historic_isg">
        <text>
            «ІДГ»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_historic_isg_text">
        <text>
            The %c[pda_green]Інтернаціональна дослідницька група%c[ui_gray_1] була створена
            для дослідження Зони.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nПісля раптової появи Зони ООН створила новий дослідницький орган з єдиною
            метою - дослідити і пояснити це дивне явище.
          \n
          \nРозташована на півночі область, що оточує шість великих генераторів,
            представляла найбільший науковий інтерес, чому, власне, її і вибрали як мету
            експедиції.
          \n
          \nРобота цієї міжнародної групи тривала лише кілька місяців, оскільки вчені
            зіштовхнулися з проблемами, про які не могли й припускати.
          \n Одні дослідники гинули в невидимих аномаліях або від нападів хижих мутантів.
            Інші незрозуміло зникали, щоб через кілька днів повернутися у вигляді зомбованих
            і спробувати вбити своїх колишніх колег.
          \n
          \nЗрештою, експедицію припинили через неприпустимо велику кількість жертв і
            малих результатів.
          \n
          \nСтурбовані цими невдачами, український уряд створив науково-дослідний інститут
            Чорнобильської Аномальної Зони - НІІЧАЗ, щоб продовжити дослідницьку роботу.
          \n
          \n%c[pda_green]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Лідер: Невідомо
          \n• Головна база: Генератори
          \n• Кольори екіпіровки: Білий та червоний
          \n
          \n%c[pda_green]Додатково%c[ui_gray_1]
          \n• Це угруповання згадується лише у дизайнерських документах розробників гри.
          \n• Була вирізана з фінальної версії гри S.T.A.L.K.E.R.«Чисте Небо».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_historic_renegade">
        <text>
            «Ренегати»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_historic_renegade_text">
        <text>
            %c[pda_white]Ренегати%c[ui_gray_1] - нечисленне угруповання, що складається
            виключно з найнебезпечніших особистостей Зони.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nСамі безпринципні сталкери, які настільки завинили перед своїм угрупуванням,
            що їх виключили і ні в якому разі не приймають назад.
          \n
          \nРенегати не мають абсолютно жодних обмежень та законів. Вони визнають лише
            закон сили, нападаючи на всіх, з ким можуть упоратися. Ренегатів загнали на самі
            околиці Зони - на Болота, де їх сильно потіснило угруповання «Чисте Небо». Лише
            бажання вижити змусило «шакалів» Зони тимчасово об'єднатися перед обличчям
            спільного ворога.
          \n%c[pda_green]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Лідер: Невідомо
          \n• Головна база: Великі болота
          \n• Кольори екіпіровки: Різні
          \n
          \n%c[pda_green]Додатково%c[ui_gray_1]
          \n• Це угруповання було лише у грі S.T.A.L.K.E.R.«Чисте Небо».
          \n• Це угруповання існувало тільки для того, щоб гравець міг потоваришувати з
            бандитами.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_historic_rat_wolf">
        <text>
            Пацюковий вовк
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_historic_rat_wolf_text">
        <text>
            %c[pda_white]Пацюкові волі%c[ui_gray_1] були рідкісним підвидом щурів, що
            мутували.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Будучи набагато небезпечніше, ніж його
            існуючі родичі, знайдені в Зоні, щурий вовк був невибагливою машиною для
            вбивств.
          \n
          \nЧасто очолюючі зграї звичайних щурів, цих істот було легко помітити при
            порівнянні з рядовими щурами, оскільки вони часто були приблизно в два або три
            рази більше.
          \n
          \n Крім цього, було лише кілька незначних відмінностей у їх зовнішності як,
            наприклад, наявність великих і повністю чорних очних яблук, тоді як їх верхні
            частини тіла були опухлими і товстими.
          \n
          \nПриродний відбір все-таки відіграв свою роль, тому що через свій неприродний
            розмір вони часто виділялися і були легкою здобиччю для кішок Зони та інших
            мутантів.
          \n
          \n%c[pda_green]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n• Атака: Близький Бій
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Середня
          \n• Характеристики: Ні
          \n
          \n%c[pda_green]Додатково%c[ui_gray_1] Все, що відомо про цей мутант - з
            документів ігрового дизайну.
          \n• Цей мутант був вирізаний з S.T.A.L.K.E.R.: Shadow of Chernobyl.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_historic_tark">
        <text>
            Тарк
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_historic_tark_text">
        <text>
            %c[pda_white]Тарки%c[ui_gray_1] - вимерлі конеподібні істоти, які, ймовірно,
            мутували з коня Пржевальського.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЦя істота мало була схожа на своїх предків через вплив радіації при виникненні
            Зони.
          \n
          \nЙого задні ноги були атрофовані, у той час як передні були помітно
            перебільшені, а хвіст і більша частина рота майже повністю розклалися або
            рудиментували.
          \n
          \nПодібно тілу, тіло тарка було сильно опухлим і роздутим, і їх також часто
            бачили у великих групах.
          \n
          \nНа відміну від інших мутантів, у Зоні вони були неймовірно дикими тваринами з
            їх безумством, що часто придушували їх сприйняття страху і, ймовірно, сприяли їх
            можливому падінню.
          \n
          \n%c[pda_green]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький Бій
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Швидка
          \n• Риси Характеру: Шалений
          \n
          \n%c[pda_green]Додатково%c[ui_gray_1] Все, що відомо про цей мутант, - це те, що
            супроводжувало його уявлення. Цей мутан програв снурку на конкурсі «Балл
            монстрів» від GSC Game World.
        </text>
    </string>
</string_table>
