<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia__notes">
        <text>Нотатки</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes__state">
        <text>Стан спорядження</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes__state_text">
        <text>Поточний стан
            спорядження:\n\n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes__ironman">
        <text>Режим «Одне життя»</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes__ironman_text">
        <text>Стан режиму
            «Одне життя»:\n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_mysteries_of_the_zone">
        <text>Таємниці Зони</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_mysteries_of_the_zone_text">
        <text>Над друга старого нема Стрілка ховається десь в Зоні. Може бути, це прекрасна можливість зустрітися з ним
            і дізнатися більше про Зону. Правда... якби я тільки знав, де його
            шукати...\nНапевно старий, що живе в Рудому лісі, якого звуть Лісовиком, щось та знає. Цілком можливо, дві
            настільки по-своєму легендарні особистості можуть знати один одного.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_living_legend">
        <text>Стрілець повернувся?</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_living_legend_text">
        <text>Якщо вірити чуткам, то легендарний сталкер був знову помічений в Зоні і зовсім нещодавно. Він був одним з
            небагатьох, хто зміг дістатися до центру Зони.
            NПохоже, сталкери навколо роздмухують з цього занадто велика подія. %s повинен знати більше про ситуацію і
            це сталкере, треба буде відвідати його.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_mortal_sin">
        <text>Новий клан?</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_mortal_sin_text">
        <text>Наростає напруга. Якийсь невідомий сталкер був помічений в окрузі, запрошуючи сталкерів вступити в його
            клан, однак нічого ні про нього,
            ні про його клані невідомо.\nЩо в цій справі пахне не так. %s напевно в курсі останніх подій і може
            надати більш детальну інформацію.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_cooking_1">
        <text>Нотатки кухаря</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_cooking_1_text">
        <text>Декілька сторінок, написаних від руки, містить кілька детальних рецептів, що описують маринування м'яса
            мутантів за допомогою алкоголю і необхідного
            температурного режиму. Якщо вірити нотаток, це повинно знизити шкідливий вплив зараженого м'яса. Судячи з
            усього, автор - досвідчений сталкер.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2">
        <text>Щоденник сталкера, ч.1</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2_text">
        <text>Старий, вицвілий блокнот, загорнутий в якийсь чохол, щоб сторінки не зіпсувалися. Проте,
            щоденник вже настільки зіпсований часом, що лише частина тексту вдається розібрати:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2_text2">
        <text>\n \n "Я повинен вилити мою душу на папері - чомусь мені здається, що мені стане легше. Сподіваюся, що моє
            спадщина переживе мене і хто-небудь та знайде і прочитає це, і, сподіваюся, і не повторить моїх
            помилок...\nУ мене не так багато друзів, а в Зоні їх у мене немає взагалі. Торговці дивляться на мене немов
            на ізгоя. Той бородатий чоловіче на Затоні розпливається в своїй саркастичної посмішки кожен раз, коли бачить
            мене, а цей Гавайський просто знущається наді мною своєю спокійною манерою поведінки. До біса цих виродків!
            Все, що мені від них потрібно - це патрони та їжа. \n \nЯ почав вести щоденник, щоб хоч хто-небудь дізнався,
            що сталося тієї ночі, і чому я вважаю за краще бути один. Я прийшов в Зону сам, але відразу ж спрацювався з
            цим новачком...
            Виявилося, він був тим ще любителем мінералів.\nТа було у нього хобі - камені він збирав, які тільки міг
            знайти. У нього їх було стільки, що наступним кроком, схоже, була Зона і її артефакти. У нього їх була така
            купа, що завдяки їм він заробив собі ракову пухлину в шлунку. Постійна блювота, діарея, стрес... Уявіть собі
            отаке вагітна баба, та тільки замість дитини у нього була ця величезна пухлина. Чорт. Він навіть назвав її
            ім'ям свого першого цуценя.\nЯ не заперечував проти його компанії, все-таки іноді краще мати когось поруч,
            та й хлопець він непоганий був, веселий. Ми ніколи не лізли до бандитам, намагалися уникати здебільшого
            мутантів... Ми просто бовталися у аномалій і збирали всякі химерні камені разом з артами, коли ті попадалися
            нам.»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2">
        <text>Щоденник сталкера, ч.2</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2_text">
        <text>Старий, вицвілий блокнот, загорнутий в якийсь чохол, щоб сторінки не зіпсувалися. Проте,
            щоденник вже настільки зіпсований часом, що лише частина тексту вдається розібрати:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2_text2">
        <text>\n \n "Ми все чули про ті аномалії, яка була в тріщині глибоко під землею. Там повинна була бути
            ціла гора артефактів, але чомусь ніхто не хотів туди йти.\nМи подумали, що вони просто злякалися туди йти -
            ну кого б злякала аномалія, якщо там стільки артов, що вистачило б на все життя?! \n \nТа ось ми відчули той
            прилив упевненості... ми зібралися і рушили прямо до печери. Ми навіть не встигли заглянути в неї, як раптом
            щось темне пролетіло над нами. Я спіткнувся, вдарився головою і відключився.\nЧерез якийсь час я прокинувся
            і почув стогін. Спершу я подумав, що це були «тварини», але тільки потім до мене дійшло, що це був мій
            друг... лежить прямо переді мною. Я бачив його шкіру - вона була рваною по всьому тілу, з м'язів юшила кров,
            а потім я ще побачив кістки, що стирчать з нього. Боже, він ледве тримав руками свої кишки, намагаючись
            виповзти з печери. Дивно, що він не помер прямо на місці.\nЯ був в повному шоці і не розумів, що
            відбувається. Не знаю, що на мене найшло, але я дістав свій пістолет і став стріляти в темряву печери. Все
            було на автоматі зі страху. У мене було 20
            патронів, так що я почав стріляти одиночними. Коли у мене залишилося близько 7 патронів, щось смикнуло мою
            руку і я вистрілив...\nЯ тоді не мав ні найменшого поняття, куди я стріляв і куди був направлений мій
            пістолет взагалі. Але потім ця невидима сила відпустила мене, але в мені було стільки адреналіну і страху,
            що я продовжував намагатися вистрілити протягом декількох хвилин вже після того, як я випустив останній
            патрон. Я вже розумів, що якщо я зупинюся, то я побачу все те, що я зробив... наробив... У мене навіть не
            вистачило сміливості забрати його жетони. Я просто втік...\n \nЯк же я міг поговорити з кимось або завести
            ще одного друга, знаючи, що Зона може просто взяти і вбити їх теж ?! Ні, краще бути одному. Дружба занадто
            дорого коштує. Розуміння того, що у тебе є друзі... ті, хто допоможуть тобі, якщо щось трапиться. Не треба
            цього, якщо це все недовговічне, а Зона так і норовить обірвати дружбу, перетворивши все, то чим ти дорожив,
            просто в жах, жах, який буде постійно повертатися. А ця шишка на голові... тепер вона моє постійне
            нагадування про ціну дружби в Зоні.»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2">
        <text>Методи ведення допитів: основи (частина 1 з 2)</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2_text">
        <text>Навчальні листівки з великою емблемою «Волі» в правому верхньому кутку і невеликим малюнком пістолета і
            людини
            на колінах. Вона називається «Методи ведення допитів: Основи» і написана на невимушеному сленгу угруповання:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2_text2">
        <text>\n \n "Мені не слід навіть згадувати про це, тому що це все очевидно і так. Але насправді я поділюся з
            вами, тільки не терплять направо і наліво, а то вас не зрозуміють.\nВибросі цю листівку, спали або віддай
            тим, кому ти довіряєш. Ти ж не хочеш, щоб кожен дізнався про це? Адже на місці допитуваного можеш одного
            разу виявитися і ти сам, чи не так? У тебе є схрон? Так тримай ці листи при собі і не кажи потім, що тебе
            не попереджали. \n\nУ кожної людини є свій схованка. Навіть у самого бідного,
            нещасного бандита, який живе в Зоні є в заначці пара сухпайка і кілька патронів. Тут все працює за такими
            законами. Ти збираєш якусь кількість грошей, продаєш кілька артефактів, частин мутантів, грабуєш мертві, але
            як правило ще теплі тіла, купуєш їжу і зброю. Навіть коли лайно летить тобі прямо за вітром в обличчя, ти
            залишаєшся з усмішкою на обличчі, тому що у тебе є козир в рукаві, який може врятувати твою шкуру.
            \n\nТакі суворі закони Зони, тут ніхто тобі не стане допомагати».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2">
        <text>Методи ведення допитів: основи (частина 2 з 2)</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2_text">
        <text>Навчальні листівки з великою емблемою «Волі» в правому верхньому кутку і невеликим малюнком пістолета і
            людини
            на колінах. Вона називається «Методи ведення допитів: Основи» і написана на невимушеному сленгу угруповання:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2_text2">
        <text>\n\n "Але нині говоритимемо не про допомогу з боку і про відносини сталкерів. Якщо ти хочеш отримати
            важливу інформацію про місцезнаходження чийогось схованки - почни з вибору жертви.\nКоли ти все продумати,
            вибереш тихе місце, де немає нікого - стріляй відразу по руках і ногах, будеш приносити якомога більше болю,
            поки вони не зрозуміють, що ти їх найближчий друг в даний момент.
            І тоді вони кинуть зброю і встануть на коліна перед тобою.\nПоговорі з ними твердо і переконливо, але не
            вбивай, в кінці кінців в окрузі і так багато мутантів - вони дороблять цю роботу за тебе. Не будемо робити
            Зону ще гірше. Скажи, що ти підеш геть, налякай їх якомога сильніше, нехай вони самі зрозуміти, що кінець
            вже близький. Вони як правило розуміють це і здаються».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2">
        <text>Мемуари (частина 1 з 2)</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2_text">
        <text>Пара сторінок, вирваних з чиїхось мемуарів. Рукопис синім чорнилом, які майже розмилися від
            впливу навколишнього середовища, що робить текст майже нечитабельним. Автор невідомий.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2_text2">
        <text>\n\n "Я до сих пір відчуваю тепло тієї аномалії у себе на спині. Вона горить навіть коли я просто сиджу на
            «Скадовську», в безпечному місці, далеко від небезпек і від усіх цих нагрівальних приладів. Ви навіть не
            уявляєте, через що я проходжу кожен раз, наближаючись до цих гребанний аномалій.\nЧёрт, моя спина горить ще
            більше, тепер це мій детектор аномалій. Після потрапляння в палаючу або кислотну аномалію простими опіками
            ви не відбудетеся. Це як ніби ви
            назавжди забрали частину Зони всередину себе. «Під знаком Зони», так я це називаю. \n\nУжас, в Зоні не діє
            жоден фізичний закон. Я просто не знаю чого чекати від тутешніх аномалій.\nЯ легко здолаю з десяток
            кровососів темної ночі, але кожен раз просто гублюся при вигляді аномалії... Ось як таке можливо? Це
            взагалі, взагалі не може бути реальністю!\nЯ не перестаю думати, що вся ця Зона - суцільний єдиний кошмарний
            сон, який повторюється раз за разом».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2">
        <text>Мемуари (частина 2 з 2)</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2_text">
        <text>Пара сторінок, вирваних з чиїхось мемуарів. Рукопис синім чорнилом, які майже розмилися від
            впливу навколишнього середовища, що робить текст майже нечитабельним. Автор невідомий.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2_text2">
        <text>\n\n "Кожен раз, коли я думаю про це, моя спина тремтить від болю і перетворюється в єдиний червоний
            клубок.\nЯ за останні 4 місяці і близько не підходив до цих аномалій, заробляю на життя вбиваючи мутантів.
            Але на цьому довго не протягнеш.\nА спина все також реагує, як ніби у неї є свій розум. Іноді мені стає
            шкода, що я не пішов з цього палаючого пекла.\nМожет, від мене було б більше користі, якби я тоді став їжею
            тим кабанам. Хоча ні... Кабани - дурні тварі. Але якщо вони будуть атакувати той же
            «Скадовськ», він впаде за кілька днів. Їх не зупинять кулі. Кабани взагалі непотрібні створення, їх м'ясо
            жахливо, навіть досвідчений кухар не може його зробити їстівним. \n\nІногда я вибираюся побродити по Затону,
            спина ледве терпить рюкзак. Я ходжу туди, тому що мені весь час здається, що я щось залишив там, що кличе
            мене час від часу. Через цих жахливих болів в спині мені доводиться спати на животі або на боці.\nМені не
            подобається спати на боці, я погано сплю. Зона змінює нас, не питаючи дозволу».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3">
        <text>Здобуті відомості про «зомбованих», доповідь 39В ізм.2 (частина 1 з 3)</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3_text">
        <text>Текст, набраний на друкарській машинці з посиланням на приналежність до Екологічної дослідницької групи,
            судячи по штампах і емблем. Класифікується, як строго конфіденційно і підписано: %c[pda_white] Аркадій
            Цвєтковський%c[ui_gray_1]\nМладшій науковий співробітник лабораторії
            і науково-дослідного бункера RX12\n\nДобитие відомості про тих, хто ходить мерців, доповідь 39В ізм.2. \n\n
            • Дата: %c[pda_white] 19.03.2014%c[ui_gray_1]\n • Папка: %c[pda_white] 34%c[ui_gray_1]\n •
            Сторінка: %c[pda_white] 1%c[ui_gray_1] з%c[pda_white] 3%c[ui_gray_1]        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3_text2">
        <text>\n\n "" Зомбовані "- саме такий термін використовує місцеве населення, коли мова заходить про зразки
            напівживих істот, яких складно назвати розумними.
            \nНаучние дані показали, що їх мозок не проводить ніяких розумових процесів і неврологічна діяльність
            мозкової структури практично відсутній, що підтверджує факт відмирання мозкових клітин до критичного рівня.
            Однак польові випробування довели, що з невідомих науці причин їх омертвів мозок здатний видавати імпульси
            для простих механічних реакцій (чимось нагадує інстинкти, але зі значною відмінністю логіки поведінки.
            \n\nПо однією з версій це обумовлено результатом нескінченних нейрохимических реакцій в організмі, які
            змушують тіло рухатися певним чином у відповідь на певні конкретні подразники. Коли їм щось загрожує, вони
            демонструють надзвичайно агресивна поведінка, тому краще підходити до них з великою обережністю.
            \n\nТести показали, що їх фізіологія настільки змінена, що тканини здатні самостійно підтримувати нейронну
            зв'язок, тобто навіть відокремлені від тіла частини можуть самостійно функціонувати, не отримуючи жодних
            поживних речовин для вироблення енергії. Один з найуспішніших таких дослідів - підтримання дієздатності
            печінки і серця протягом 3-х місяців без прив'язки і зв'язків з іншими органами і кровообігом.
            \nДальнейшіе аналізи зможуть підказати молекулярні і субатомні особливості».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3">
        <text>Здобуті відомості про «зомбованих», доповідь 39В ізм.2 (частина 2 з 3)</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3_text">
        <text>Текст, набраний на друкарській машинці з посиланням на приналежність до Екологічної дослідницької групи,
            судячи по штампах і емблем. Класифікується, як строго конфіденційно і підписано: %c[pda_white] Аркадій
            Цвєтковський%c[ui_gray_1]\nМладшій науковий співробітник лабораторії
            і науково-дослідного бункера RX12\n\nДобитие відомості про тих, хто ходить мерців, доповідь 39В ізм.2. \n\n
            • Дата: %c[pda_white] 21.03.2014%c[ui_gray_1]\n • Папка: %c[pda_white] 34%c[ui_gray_1]\n •
            Сторінка: %c[pda_white] 2%c[ui_gray_1] з%c[pda_white] 3%c[ui_gray_1]        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3_text2">
        <text>\n\n "Отримані нами результати допоможуть пояснити загадку щодо того, що, будучи багато разів пораненими в
            кінцівки, в область тазу, в периферичні органи і інші області, вони здатні функціонувати нескінченно,
            зазнаючи особливих труднощів.\nПередвіженіе їх зазвичай утруднене, про виконання будь-яких дій не може бути
            й мови, але рефлекси поводження зі зброєю і натискання на курок залишилися незмінними. Цілком можливо, це
            стосується і використання інших нескладних інструментів і технологічних пристосувань.\nне слід користуватися
            термінами «вбити» і «знищити» при контактах з дезактивувати зразками. Це по більшій мірі
            раціонально з психологічної точки зору, тому що термін «дезактивація» є більш нейтральним, ніж «знищення»,
            тим самим можна уникнути навантаження на психіку і придушити почуття каяття. \n\nДезактівація зразка вимагає
            переривання зв'язків мозку з опорно-руховим апаратом, що краще виконати балістичної травмою в області
            головного або спинного мозку. Кожен член наукової команди повинен мати на увазі, що їх кінцівки залишаються
            функціональними навіть після деактивації зразка, тому слід вживати додаткових заходів безпеки. \n\nБолее
            ефективним є видалення хребців або дула головного мозку за допомогою хірургічного втручання».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3">
        <text>Здобуті відомості про «зомбованих», доповідь 39В ізм.2 (частина 3 з 3)</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3_text">
        <text>Текст, набраний на друкарській машинці з посиланням на приналежність до Екологічної дослідницької групи,
            судячи по штампах і емблем. Класифікується, як строго конфіденційно і підписано: %c[pda_white] Аркадій
            Цвєтковський%c[ui_gray_1]\nМладшій науковий співробітник лабораторії
            і науково-дослідного бункера RX12\n\nДобитие відомості про тих, хто ходить мерців, доповідь 39В ізм.2. \n\n
            • Дата: %c[pda_white] 29.03.2014%c[ui_gray_1]\n • Папка: %c[pda_white] 34%c[ui_gray_1]\n •
            Сторінка: %c[pda_white] 1%c[ui_gray_1] з%c[pda_white] 3%c[ui_gray_1]        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3_text2">
        <text>\n\n "В окремих випадках поведінка деяких«зомбованих»особин нагадує поведінку більш розумних
            тварин:\nВони кидають зброю або відмовляються проявляти агресію в цілому. Дані зразки представляють найбільше
            значення для досліджень, тому дезактивувати їх небажано.\nЗахват особин і подальший аналіз в лабораторіях
            має першорядне значення. Найбільш зацікавлена сторона в такого роду дослідженнях - нейропсихології в
            зв'язку з потенціалом дослідження дула головного мозку і його трансплантацією. Теоретично це могло б
            допомогти пацієнтам на пізніх стадіях хвороби Альцгеймера та інших складних захворювань. \n\nПо можливості
            варто уникати пошкодження нирок і серця при проведенні дезактивації. Ці органи мають
            величезний потенціал для досліджень в області пересадки іншим життєздатним організмам. Збір органів від
            убитих «зомбі» також можливий, але варто проявляти обережність, тому що місцеві сталкери можуть мати
            емоційні зв'язки з деякими екземплярами. \n\nЯкщо зустріч зі сталкерами неминуча, то можна зробити два
            варіанти для уникнення бойового зіткнення.\n\nПо-перше , при роботі в групі з сталкером-новачком не слід
            вирізати очі у зразка - це елементарно нелюдяно.\nПо-друге, при роботі в групі з сталкером-ветераном краще
            його чим-небудь мотивувати, так як вони більш стримано пригнічують емоції. Тим паче, що при роботі з
            місцевою людською популяцією можна також зробити деякі висновки з психологічних експертиз».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3">
        <text>Молитва Моноліту (частина 1 з 3)</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3_text">
        <text>Документ без певної назви, що містить кілька абзаців один під одним. Часті посилання на Моноліт вказують
            на релігійний характер написаного
            тексту. Документ досить добре зберігся, що показує уважність при складанні і дбайливе ставлення надалі.
            Текст молитви говорить:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3_text2">
        <text>\n\n "О, Моноліт!\nМи молимося тобі!\nо, Моноліт!\nНаш єдине світло в темряві\nо, Моноліт!\nНадежду вселяє
            Ти в наші серця!\nМи йдемо вперед на невірних тобі! \n\nо , Моноліт!\nПрості гріхи наші!\nо,
            Моноліт!\nПокажі нам нашу долю!\nо, Моноліт!\nДай нам силу досягти
            наших цілей!\nо, Моноліт!\nДай надію, щоб знищити ворогів твоїх!\nо, Моноліт !\nОзарі своїм світлом
            нас!\n\nо, Моноліт!\nМи молимо тебе!\nо, Моноліт!\nМи твої нащадки!\nо, Моноліт!\nНаша єдина надія на
            спокутування!\nо, Моноліт!\nТвоё ім'я в наших серцях!»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3">
        <text>Молитва Моноліту (частина 2 з 3)</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3_text">
        <text>Документ без певної назви, що містить кілька абзаців один під одним. Часті посилання на Моноліт вказують
            на релігійний характер написаного
            тексту. Документ досить добре зберігся, що показує уважність при складанні і дбайливе ставлення надалі.
            Текст молитви говорить:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3_text2">
        <text>\n\n "Воїни моноліту, зупиніться!\nо, Моноліт, хай засяє над нам шлях!\nВозьмі наші душі, наші уми\nИ
            очисти їх!\nІзбавь їх від сумнівів і вагань!\nо, Моноліт, ти наша надія!\nМи твої солдати навіки!\nМи хочемо
            віддати життя за
            тебе\nМи хочемо віддати душі для тебе\nМи хочемо возз'єднатися з тобою!\nо, Моноліт, ми усунемо все з твого
            шляху!\nВозьмі нашу плоть!\nВозьмі нашу кров!\nВозьмі наші душі!\nТа відродити їх знову!\nТи живеш в нас,
            про, Моноліт».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3">
        <text>Молитва Моноліту (частина 2 з 3)</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3_text">
        <text>Документ без певної назви, що містить кілька абзаців один під одним. Часті посилання на Моноліт вказують
            на релігійний характер написаного
            тексту. Документ досить добре зберігся, що показує уважність при складанні і дбайливе ставлення надалі.
            Текст молитви говорить:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3_text2">
        <text>\n\n "О, Моноліт!\nТи наша доля.\nТа ми всі брати.\nМи брати світла Моноліту.\nМи віддамо життя за нашу
            справу.\nМи загинемо в
            ім'я твоє.\nМи помремо під світлом Твоїм.\nВедь смерть - це тільки початок.\nМи йдемо з твоїм ім'ям на
            вустах, про, Моноліт!»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts">
        <text>щоденник монолітовца</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts_text">
        <text>Рукописний аркуш паперу. На початку тексту стиль письма надзвичайно хаотичний і неохайний, як якщо б
            людина, яка пише це, страждав від важкого психічного розладу.
            Найцікавіше, що наступний текст стає більш зрозумілим, розповідь ведеться більш яскраво, а до кінця
            щоденника текст практично ідеальний. У записці сказано:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts_text2">
        <text>\n\n "Наскільки я пам'ятаю зараз, там була тьма навколо мене, я не міг що-небудь розгледіти. Нічого...
            Навіть часу. Але раптом переді мною постав світ! Світло такий яскравий, такий затишний... Я хотів
            доторкнутися до нього, я хотів відчути його. Я розумів, я усвідомлював, що він намагається допомогти мені,
            намагається врятувати мене. Я знав...\n\nТа після того, як я доторкнувся до світла, я забув про все. Не було
            ніякої минулому житті - позаду мене виявилася
            непроглядна темрява. Єдине джерело світла був переді мною.\nЙого звали Моноліт. Він врятував мене, і я
            безмежно вдячний йому за це.\nІногда переді мною спливають особи, особи з минулого... Жінка і дитина... Моя
            сім'я? Я одягнений в білий комбінезон... Може бути я був ученим... Яке це дивне слово... Радар... НІ! Там
            тьма ?! Вона хоче, щоб я помер! Я не дозволю ВБИТИ СЕБЕ!\nНі, шляху назад вже немає! Тільки вперед, тільки
            до світла! До світла! За Моноліт!».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_letter_to_outside">
        <text>лист Наталі</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_letter_to_outside_text">
        <text>Лист, написаний одним з сталкерів комусь за межі Зони Відчуження, швидше за все, дружині або
            коханці. Той факт, що лист потрапив в Ваші руки, доводить, що воно ніколи не досягне свого адресата.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_letter_to_outside_text2">
        <text>\n\n "Здрастуй, Наталі! \n\nЯк твої справи? Як діти?\nСкажі Сашкові, що якщо він не буде слухатися, я
            гарненько випорю його, коли повернуся додому. \n\nА що щодо мене? Ну, я не думаю, що ти зараз зрозумієш
            мене. Але слухай: Зона... Це місце... Унікально. Тільки тут я можу відчувати зв'язок з іншими людьми. Тільки
            тут я бачу людей такими, якими вони є насправді.\nТут немає масок, тільки сувора правда. Я тобі все
            розповім більш барвисто
            потім, при зустрічі.\n Я заробив гарні гроші тут! Ми зможемо, нарешті, купити тобі то намисто, що ти так
            давно хочеш.\nТак, і дякую вам, що пишіть мені, що не забуваєте мене. Ваші листи дійсно допомагають мені і
            піднімають настрій навіть в найсуворіші часи. Коли я думаю про тебе, світ стає набагато простіше. До
            зустрічі найближчим часом. Передавай дітям привіт від мене! \n\nС великою любов'ю,\n - ваш Михайло. Ваш
            хоробрий сталкер».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker">
        <text>Записка військового сталкера</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker_text">
        <text>Записка, знайдена серед пожитків. Схоже, хтось вбивав час, Коротя тяжку темну
            ніч, а потім просто забув викинути свої праці в багаття. Текст записки говорить:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker_text2">
        <text>\n\n "Що ж... Схоже, ось вона - життя з чистого аркуша. Тепер я військовий сталкер, законно уповноважений
            проводити військові операції на території Зони.\nВсе, що треба було, так це кілька років чіпляння за життя
            зубами в цій жопе світу. Зате тепер все ті чортові вояки, так бажали пустити мені кулю між очей, зобов'язані
            мене
            вітати. «Так, точно!», - кажуть вони. «Аж ніяк! Заповнені три мішки!». Вони і справді виконують всі накази.
            Це просто нереально. Що спецназ, що ОМОН - всі вони ставляться до мене з якимось прям повагою, але все ж...
            Зустрінь я їх минулого тижня, вони б прямо на місці, без суду і слідства, пустили б кулю, і все. , , , , , ,
            ,
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary">
        <text>записка найманця</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary_text">
        <text>Записка, написана одним з найманців. Схоже, він вирішив записати
            деякі думки про його діяльність в Зоні. Його наміри незрозумілі.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary_text2">
        <text>\n\n "Ну, в цілому, то, що я тут бачу, не представляє нічого особливого.\nМи все такі ж найманці, ми все
            такі ж солдати удачі. Проте, ми мимоволі можемо вибирати те, що нам робити, а чого нам не варто робити.
            Іноді ми навіть не приймаємо заявки на роботу, тому що вона занадто «брудна» навіть для нас. Якщо клієнт
            хоче вбити кількох хороших людей, чесно заробляють собі на життя, проливаючи
            піт і кров - забудь про це виродки.\n в Зоні такі клопоти можна вирішити і без нас, ті ж мародери і бандити
            - виродків вистачає! А ось коли потрібно захистити кого - це інша справа! Так що, якщо вам кого-то
            потрібно вбити - звертайтеся до дрантя. Вони не так розбірливі в убивствах. \n\nМи ж інші. Майте це на увазі
            наступного разу, коли будете тикати своїми грошима нам в обличчя».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_military_log">
        <text>Інформаційний доповідь / Операція MSRC / 05.04.2014 18:36:21</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_military_log_text">
        <text>Надрукована частина передачі радіосигналів між військовими частинами, розташованими в Зоні. Той факт, що
            даний документ був виявлений
            серед членів екіпажу СКАТ вказує, що він, мабуть, був залучений в підпільні махінації з метою добути дані
            епіднагляду. У ньому зазначено:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_military_log_text2">
        <text>\n\n "- Штаб, це MSSRC 1-03. Ми придбали фотографії з НДІ, а також 240 фотографій аномального болота,
            близько 1400 фотографій центральної бази. Коли нам повертатися?\n- MSRC 1-03, це Штаб. Повернення на даний
            момент неможливо. Є деякі клопоти на військових складах. MSRC 4-07 просить допомоги. В черговий раз, проте
            їх сигнал SOS на цю годину дуже сильний, ми сподіваємося, що вони досі живі.\n- Це Штаб. Вишліть
            гвинтокрил.\n- Аж ніяк. Зараз занадто велика аномальна активність на НДІ «Агропром», занадто небезпечно.
            Передвигайтесь на Янтар, наш МІ-24 забере вас звідти.\n- Зрозумів. Є якась інформація про наступне
            викиді?\n- Так точно. Сахаров передає,
            що є ще цілих два дні до наступної активності. Але все одно поспішіть, на їх інформацію не варто спиратися,
            ненадійно.\n- Вас зрозумів. Ми висуваємося, передайте пташки бути на Бурштині о 7 годині. MSRC 1-03, кінець
            зв'язку.\n- Зачекайте, 1-03. А як щодо тунелю\n-2? Ви знайшли там що-небудь?\n- Так точно. Ми виявили в
            ньому нову аномалію. Схоже на якийсь телепорт. Повинно бути цікавою для тих яйцеголових на Бурштині, наша
            електроніка здохла, коли ми наблизилися до неї для замірів пси-полів. Не можу зрозуміти звідки взялися такі
            сильні електронні хвилі.\n- Прийнято, MSRC 1-03. Удачі по шляху на Бурштин. Гвинтокрил буде до 7 години. Штаб,
            кінець зв'язку».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3">
        <text>лист Миколі</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3_text">
        <text>Написане від руки лист на ім'я Миколи. Швидше за все частина листування між двома сталкерами. Хоча
            листування в Зоні ведеться в основному за допомогою КПК, багато сталкери віддають перевагу традиційним
            листів, особливо з особистих питань. Ці листи
            потім передаються кур'єрам, які доставляють їх по Зоні. Найчастіше лист досягає адресата за кілька днів -
            ймовірність перехоплення такого повідомлення значно нижче, ніж через КПК. Професія кур'єра широко цінується
            серед сталкерів. У листі йдеться:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3_text2">
        <text>\n\n "Микола,\n\nЯ щойно повернувся з ходки до центру Зони. О, там був просто пекло!\n "Монолітовцями» і
            вояки намагаються стерти з лиця землі один одного. Бувають хвилини затишшя, коли здається, що вони уклали
            угоду про припинення вогню, але насправді ніякої угоди немає.\nПостійний хаос і руйнування, у мене не було
            ніякого вибору, окрім як піти звідти.\nМене мало не
            вбили довбані фанатики, але це в цілому моя вина, я просто втратив пильність. Так чи інакше я дійшов до
            Прип'яті, я планую затриматися тут на деякий час. \n\nТак що обговорену раніше нашу місію доведеться
            відкласти, поки тут не буде безпечніше. Я толком не сплю після того, як прийшов сюди, але відчуваю себе
            досить непогано. Залишаємося на зв'язку. \n\nБережи себе, Рюк».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_1_text">
        <text>У цьому керівництві докладно описуються основні навички виживання і дається огляд загальних
            наборів виживання. Пізніші глави описують створення базового спорядження з загальних матеріалів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_2_text">
        <text>У цьому керівництві докладно описуються основні навички виживання і дається огляд загальних
            наборів виживання. Пізніші глави описують створення базового спорядження з загальних матеріалів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_3_text">
        <text>У цьому керівництві докладно описуються основні навички виживання і дається огляд загальних
            наборів виживання. Пізніші глави описують створення базового спорядження з загальних матеріалів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_4_text">
        <text>У цьому керівництві докладно описуються основні навички виживання і дається огляд загальних
            наборів виживання. Пізніші глави описують створення базового спорядження з загальних матеріалів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_1_text">
        <text>Керівництво по машинобудуванню. Деякі люди читають такі книжки, щоб розширити свій кругозір і дізнатися
            більше про об'єкти і фабриках в Зоні. Містить інформацію про основи механічних і електричних обладнань.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_2_text">
        <text>Керівництво по машинобудуванню. Деякі люди читають такі книжки, щоб розширити свій кругозір і дізнатися
            більше про об'єкти і фабриках в Зоні. Містить інформацію про основи механічних і електричних обладнань.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_3_text">
        <text>Керівництво по машинобудуванню. Деякі люди читають такі книжки, щоб розширити свій кругозір і дізнатися
            більше про об'єкти і фабриках в Зоні. Містить інформацію про основи механічних і електричних обладнань.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_4_text">
        <text>Керівництво по машинобудуванню. Деякі люди читають такі книжки, щоб розширити свій кругозір і дізнатися
            більше про об'єкти і фабриках в Зоні. Містить інформацію про основи механічних і електричних обладнань.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_1_text">
        <text>Керівництво з промислової інженерії. Вельми інформативно. Описується робота сучасної електроніки:
            операційних підсилювачів, напівпровідникових
            діодів, біполярних транзисторів і польових транзисторів. Друга частина цього посібника присвячена усунення
            несправностей електричних пристроїв.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_2_text">
        <text>Керівництво з промислової інженерії. Вельми інформативно. Описується робота сучасної електроніки:
            операційних підсилювачів, напівпровідникових
            діодів, біполярних транзисторів і польових транзисторів. Друга частина цього посібника присвячена усунення
            несправностей електричних пристроїв.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_3_text">
        <text>Керівництво з промислової інженерії. Вельми інформативно. Описується робота сучасної електроніки:
            операційних підсилювачів, напівпровідникових
            діодів, біполярних транзисторів і польових транзисторів. Друга частина цього посібника присвячена усунення
            несправностей електричних пристроїв.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_4_text">
        <text>Керівництво з промислової інженерії. Вельми інформативно. Описується робота сучасної електроніки:
            операційних підсилювачів, напівпровідникових
            діодів, біполярних транзисторів і польових транзисторів. Друга частина цього посібника присвячена усунення
            несправностей електричних пристроїв.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_1_text">
        <text>Кілька сторінок, вирваних з книги. Написані синім чорнилом, які розмазалися через вплив факторів
            навколишнього середовища, що робить текст надзвичайно
            важко розібрати. Письмові замітки описують створення різних типів ліків і лікарських засобів з використанням
            загальних медичного приладдя.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_2_text">
        <text>Кілька сторінок, вирваних з книги. Написані синім чорнилом, які розмазалися через вплив факторів
            навколишнього середовища, що робить текст надзвичайно
            важко розібрати. Письмові замітки описують створення різних типів ліків і лікарських засобів з використанням
            загальних медичного приладдя.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_3_text">
        <text>Кілька сторінок, вирваних з книги. Написані синім чорнилом, які розмазалися через вплив факторів
            навколишнього середовища, що робить текст надзвичайно
            важко розібрати. Письмові замітки описують створення різних типів ліків і лікарських засобів з використанням
            загальних медичного приладдя.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_4_text">
        <text>Кілька сторінок, вирваних з книги. Написані синім чорнилом, які розмазалися через вплив факторів
            навколишнього середовища, що робить текст надзвичайно
            важко розібрати. Письмові замітки описують створення різних типів ліків і лікарських засобів з використанням
            загальних медичного приладдя.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_1_text">
        <text>Кожен сталкер повинен навчитися не тільки вибирати зброю, а й вміти вибирати боєприпаси до неї. Цьому
            посібнику
            міститься інформація про різні типи боєприпасів, а також поглиблене уявлення про основні компоненти
            патронів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_2_text">
        <text>Кожен сталкер повинен навчитися не тільки вибирати зброю, а й вміти вибирати боєприпаси до неї. Цьому
            посібнику
            міститься інформація про різні типи боєприпасів, а також поглиблене уявлення про основні компоненти
            патронів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_3_text">
        <text>Кожен сталкер повинен навчитися не тільки вибирати зброю, а й вміти вибирати боєприпаси до неї. Цьому
            посібнику
            міститься інформація про різні типи боєприпасів, а також поглиблене уявлення про основні компоненти
            патронів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_4_text">
        <text>Кожен сталкер повинен навчитися не тільки вибирати зброю, а й вміти вибирати боєприпаси до неї. Цьому
            посібнику
            міститься інформація про різні типи боєприпасів, а також поглиблене уявлення про основні компоненти
            патронів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_spirit">
        <text>Записка від Духа</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_spirit_text">
        <text>Схоже, Духу не вистачає духу, щоб вирватися з петлі алкоголізму, в яку допомогли йому догодити останні
            події в Зоні. Він сказав, що може підкинути спорядження, якщо я принесу йому горілки «Nemiroff». Причому
            труби горять, схоже, так, що йому і порційно зайде. Це якщо прикинути так, то на один міхур доводиться десь
            3 порції, хм-м...\nТак, гаразд, подивимося-с:\n
           \n• 5 порцій «Nemiroff»: 4 пачки 9x18 мм;\n • 5 порцій «Nemiroff»: 2 пачки 5,45x39 мм;\n • 10 порцій
            «Nemiroff»: 4 пачки 5,45x39 мм;\n • 10 порцій «Nemiroff»: 3 пачки 12x70 дробу;\n • 10 порцій «Nemiroff»:
            пачка 7,62х54 мм 7H1;\n • 5 повних пляшок «Nemiroff» та плюс ще 7 косарів зверху: 3 короба 7,62x54 мм R;\n •
            20 порцій «Nemiroff»: бронекостюмов «Берил».\n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan">
        <text>Записка від Аслана</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan_text">
        <text>У Аслана вкрай дивне хобі. Значиться, нашивки він
            колекціонує. Та тільки не колітся, навіщо.\nЯк він сказав:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan_text2">
        <text>\n\n "Загалом, за 25 нашивок будь угруповання, крім вчених і фанатиків, - про них пізніше - ти отримуєш
            шанс отримати такий-сякий арт, або не отримати нічого.\nЗа 50 у тебе буде шанс отримати не те що артефакт
            краще, а ще й деяку спорягу з ужитку досвідчених сталкерів - тут шанс не отримати нічого вже менше.\nА ось
            за 25 нашивок «Моноліту» і вчених
            ти отримаєш досить-таки непоганий арт з тим же шансом, що і за 50 нашивок інших угруповань.\nЗа 50 ж нашивок
            монолітовців і вчених ти отримаєш чудовий артефакт і непогану спорягу досвідчених сталкерів - шанс не
            отримати взагалі нічого немає. \n\nЗапитаєш, чому так щедро? Багато хто віддає перевагу залишати нашивки
            собі в якості бойових трофеїв».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_trunk">
        <text>Записка від Валізи</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_trunk_text">
        <text>Валіза каже, що він може виміняти боєприпаси натомість інших. Хм-м... Ніби як надлишки на необхідні їм
            боєприпаси змінюють, а там - хто ж їх знає щось...\nОсь, що він накидав:\n\n • Божиться дати 200 патронів
            калібру 9х19 мм в обмін на 200 патронів 9х18 + Р +;\n • за 300 патронів калібру 5,56х45 мм він хоче 300
            патронів 5,45х39 мм;\n • 20 гранат Ф-1 - за 20 гранат М209;\n • І 10 гранат РГД-5 - за 3 постріли до РПГ.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker">
        <text>Записка від Тихого</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker_text">
        <text>Незважаючи на ситуацію, в якій Грифон зі своїм загоном виявилися, Тихий має доступом до першокласного
            озброєння. Для того, щоб щось купити у нього, мені треба спочатку домовитися з
            ним про це.\nЗ його ж слів, я можу замовити тільки одну річ за замовлення, і він не бере передоплати. Коли
            товар прибуде, він відправить мені повідомлення. Так, ось його прайс-лист:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker_text2">
        <text>\n\n
            Пістолети та ПП: \n • «Степовий орел» - 8,000 грн. Ніби як модифікація Desert Eagle з підігнаними вручну
            деталями. \n\n • «Альпіец» - 6,500 грн. Модифікація SIG220 зі збільшеною місткістю магазина. \n \n • «Марш»
            - 7,000 грн. Скорострільний і забійне дуло, модифікація пістолета USP. \n \n • MP-5 «Frasier» - 9,500
            грн. Клянеться, що цей взагалі є ручною роботою з підтягнутими ТТХ. \n \n
            Дробовики: \n • «Карабинер» - 11,000 грн. Армійська модифікація SPAS-12 зі зниженою віддачею і автоматичним
            режимом вогню. \n \n
            Гвинтівки: \n • «Шторм» - 19,000 грн. Модифікація «Грози» від спеців, у яких партія типу «таємно» витекла в
            маси. В наявності збільшена ємність магазину. \n \n • H &amp; K G36 - 14,000 грн. Так, це й справді рідкісна
            річ в Зоні. \n \n • FN-2000 - 17,000 грн. Бельгієць ... Теж велика рідкість в Зоні, та й взагалі так-то
            досить-таки хороша штурмова гвинтівка. \n \n • «Прибій» - 20,000 грн. Ексклюзивна модифікація ВСС
            «Гвинторіз», теж від спеців. І теж типу «пропала» в Зоні. Знижений темп стрільби, зате підвищена забійна
            сила. \n \n • «СВУ2-А» - 24,000 грн. Модифікація СВУ з підвищеним темпом стрільби. Мейд ін «Воля». \n \n
            • СВД «Рись» - 18,000 грн. Армійська модифікація, що поєднує в собі точність і забійну силу. \n \n • Гаусс
            гармата - 150,000 грн. Каже, що трофейну зброю, яких в Зоні по пальцях перерахувати. Темнить він, мабуть,
            щось ... \n \n
            Захисне екіпірування: \n • Екзоскелет «Моноліту» - 100,000 грн. За словами Тихого, найкраще поєднання
            захисних характеристик. Та й взагалі більше такої ніде не дістати. \n \n • Екзоскелет найманців - 75,000
            грн. Тихий заливає, що цей є, мабуть, самим надійним засобом захисту. \n \n • Бандитський екзоскелет -
            65,000 грн. Типу «конкретний» ексклюзив в чистому вигляді. \n \n • Комбез «Моноліту» з замкнутою системою
            дихання - 70,000 грн. Звідки він взагалі такі бере? \n \n • Комбез найманців з замкнутою системою дихання -
            50,000 грн. За цей обіцяє відмінний захист від аномалій.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon">
        <text>Записка від Грифона</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon_text">
        <text>Грифон і Ко. встряли на околицях Прип'яті, однак не можуть піти з міста з порожніми руками. Одна з
            секретних лабораторій-Х розташована десь в
            північній частині міста. Найманцям потрібні документи, якщо ті там є.\nГрифон пообіцяв непогану винагороду.
            Якщо не помиляюся, з його ж слів:
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon_text2">
        <text>«Ми сюди, власне, прийшли за інформацією з лабораторії X-8 - вона розташована в надрах місцевого КБО,
            тамтешній ліфт може доставити на «мінус перший» поверх, але нам завадили прокляті військові. І тепер через
            них ми в такому жалюгідному становищі. Від душмани нам все одно кирдик, але, може бути, там ще залишилися
            якісь папери. Якщо б знали напевно, то вже б думали про те, як свінтіть звідси. Я б сходив туди з хлопцями,
            але нас і так занадто залишилося, а треба ще назад буде прориватися якось з центру Зони.\nОсь, що я
            пропоную: пошурші по Х-8 - авось чого там ще й залишилося, а ми тобі грошенят непоганих підкинемо водночас».
        </text>
    </string>
</string_table>