<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia_factions">
        <text>
            Угруповання
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_bandit">
        <text>
            Бандити
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_bandit_text">
        <text>
            %c[pda_white]Бандити%c[ui_gray_1] - це кримінальники та злочинці, які прийшли до
            Зони.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nПредставники кримінального світу, які прийшли до Зони з різною метою: заробити
            на продажу артефактів, втекти від закону, купити або продати зброю.
          \n
          \nУ минулому розрізнені представники шпани до серйозних карних злочинців, тепер
            вони стали єдиним цілим під важкою рукою Султана.
          \n Для бандитів головне - гроші, а як саме вони отримані - не має значення.
            Основне джерело доходу представників цього угруповання - грабіж та наїзди на
            сталкерів. Хтось влаштовує засідки на конкретних сталкерів, хтось перекриває
            маршрути блокпостом, хтось обкладає даниною торговців, хтось ловить нейтралів у
            боргову яму тощо. У Зоні - закон те, що ти робиш. Султан же бачить бандитів як
            «законну» владу в Зоні.
          \n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Авторитет: Султан
          \n• Головна база: Темна долина
          \n• Кольори екіпіровки: Різні
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_clear_sky">
        <text>
            «Чисте небо»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_clear_sky_text">
        <text>
            %c[pda_white]«Чисте небо»%c[ui_gray_1] - дослідники явищ Зони, чия база
            розташовується десь на Болотах.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Мирне угруповання, члени якого - не
            бійці, а дослідники, зброєю користуються тільки для самозахисту. Їхні основні
            цілі - вивчати Зону і підтримувати в ній рівновагу. Частина сталкерів «Чистого
            неба» не проти Зону і знищити, але обмежується лише висловлюваннями вголос.
            Іншим же подобається розглядати Зону як «найдивовижніше, з чим стикалася
            людина». Коли виникла проблема з викидами, що почастішали, «Чисте небо» було
            абсолютно впевнене в тому, що у всьому винен Стрілець. Лебедєв зібрав усіх своїх
            бійців і повів їх проти ворога. "Чисте небо" влаштувало справжній прорив: за
            короткий проміжок часу угруповання проклало собі шлях аж до самої ЧАЕС. Але
            раптово стався Великий викид, що накрив усіх, хто знаходився на станції.
          \n Від усього клану залишилися живими лише кілька десятків людей. Ці нечисленні
            члени угруповання згодом розсіялися по Зоні, і клан майже припинив своє
            існування. Однак місце лідерів, що пішли, зайняв Холод, який і допоміг клану
            вижити. На даний момент угруповання відновлено та продовжує дослідження своїх
            попередників, а також підтримує мир на півдні Зони.
          \n
          \n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Лідер: Холод
          \n• Головна база: Болота
          \n• Кольори екіпіровки: Синій, блакитний та білий
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_duty">
        <text>
            «Обов'язок»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_duty_text">
        <text>
            %c[pda_white]«Обов'язок»%c[ui_gray_1] - воєнізоване угруповання, утворене
            колишніми військовими.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nУгруповання має свій військовий статут, сувору дисципліну та чітку мету -
            захист миру від породжень Зони.
          \n
          \n«Обов'язок» займається внутрішніми проблемами Зони: знищенням мутантів і
            бандитів, чим суттєво полегшує життя звичайним сталкерам.
          \n
          \nВсі артефакти, знайдені під час рейдів, представники "Обов'язоку" здають
            вченим, отримуючи від останніх необхідну інформацію та спорядження.
          \n Давно і люто ворогує з ідеологічним противником - угрупуванням «Свобода».
            Після недовгого перемир'я на станції «Янів» гостре протистояння зі «Свободою»
            відновилося з новою силою і без будь-якої надії на швидке примирення.
          \n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Командир: Генерал Воронін
          \n• Головна база: Росток
          \n• Кольори екіпіровки: Червоний та чорний
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_ecologist">
        <text>
            Вчені
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_ecologist_text">
        <text>
            %c[pda_white]Вчені%c[ui_gray_1] - група наукових осіб, що досліджує Зону та
            спонсорована державою.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Основне завдання вчених - вивчення Зони.
            Частина з них - це екологи, які займаються вивченням екосистеми.
          \nІнші вивчають артефакти, аномалії, мутантів та інші об'єкти Зони.
          \n
          \nУ них є дві мобільні дослідні лабораторії - бункер, що знаходиться на
            території озера «Янтар», і бункер на околицях «Юпітера».
          \n
          \nВчені нерідко наймають сталкерів з різних угруповань для охорони та допомоги у
            проведенні досліджень,
          \n З ними вони підтримують ділові відносини, незважаючи на їхнє нелегальне
            перебування в Зоні. За якісно виконану роботу вчені добре сплачують. Купують
            артефакти та частини тіл мутантів за досить високими розцінками.
          \n
          \n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Головний науковий співробітник: Професор Сахаров
          \n• Головна наукова база: Янтар / Юпітер
          \n• Кольори екіпіровки: Різні
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_freedom">
        <text>
            «Свобода»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_freedom_text">
        <text>
            %c[pda_white]«Свобода»%c[ui_gray_1] - анархісти і шибайголови, які оголосили
            себе борцями за свободу на території Зони.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \n Її члени вважають, що інформацію про те, що відбувається в Зоні, не можна
            приховувати від людства, таким чином, оскаржуючи монополію урядових організацій
            на володіння тутешніми таємницями та чудесами.
          \n
          \nТому постійно конфліктують з армійськими підрозділами, військовими сталкерами
            та угрупуванням «Обов'язок».
          \n
          \nОдне з найсильніших угруповань Зони. Також єдине з усіх великих угруповань,
            яке чинить відкритий опір урядовим військам та дослідницьким групам.
          \n
          \n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Лідер: Лукаш
          \n• Головна база: Армійські склади
          \n• Кольори екіпіровки: Зелений, оливковий та жовтий
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_loner">
        <text>
            Одинаки
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_loner_text">
        <text>
            %c[pda_white]Одинаки%c[ui_gray_1], або "%c[pda_green]вільні сталкери,
            нейтрали%c[ui_gray_1]" - сталкери, що не входять в жодне з угруповань і, в
            основному, діють поодинці або невеликими групами непостійного складу.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nСталкерів в Зону тягнуть різні мотиви: збагачення, спрага пригод, потяг до
            вивчення невідомого, прагнення почати життя з чистого аркуша.
          \n
          \nОсновні угруповання співпрацюють з одинаками і знаходяться з ними в
            нейтрально- дружніх відносинах, адже саме одинаки поповнюють ряди угруповань,
            вибираючи собі відповідну за загальним цілям або ідеологією.
          \n
          \nГоловне джерело доходу сталкерів - збирання та продаж так званої взятки:
            артефактів, частин монстрів, зброї та речей загиблих сталкерів.
          \n Значну частину часу сталкери вважають за краще товпитися в барах, таборах або
            біля вогнища, слухаючи байки, анекдоти та бренча на гітарі.
          \n
          \nЗнайти Виконавець бажань, здатний виконати будь-яке бажання - це, мабуть, мрія
            практично кожного сталкера, який бажає розбагатіти.
          \n
          \n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Найвпливовіший торговець: Сидорович
          \n• Відомий табір: Село новачків
          \n• Кольори екіпіровки: Різні
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_mercenary">
        <text>
            Найманці
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_mercenary_text">
        <text>
            %c[pda_white]Найманці%c[ui_gray_1] - солдати удачі, шукачі пригод і головорізи з
            усього світу, які не гребують жодної, навіть найбруднішої роботи.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Чітко спланована операція та відмінна
            підготовка - ось запорука їхнього успіху. Найманці дуже серйозно ставляться до
            своїх завдань і до роботи в целом.
          \n Найманці, всупереч поширеній думці, не просто звичайні кілери. Вони виконують
            на замовлення різні доручення. Це може бути не тільки вбивство, але й видобуток
            рідкісного артефакту, обладнання та спорядження, супровід цінних вантажів або
            клієнтів у певне місце через найнебезпечніші території Зони та багато іншого.
          \n Головне, що відрізняє найманців від інших сталкерів - це високий
            професіоналізм і якість послуг, за що їх, власне, і цінують. Але знання про Зону
            тих, хто тільки прибув до Зони, настільки малі, що там, де навіть сталкер-
            новачок зміг би побачити небезпеку – найманець не бачить нічого. Внаслідок чого
            часом трапляються абсолютні провали операцій.
          \n
          \n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Керуючий операціями у Зоні: Душман
          \n• Штаб-квартира: Мертве місто
          \n• Кольори екіпіровки: Відтінки синього та чорний
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_military">
        <text>
            Військові
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_military_text">
        <text>
            %c[pda_white]Військові війська%c[ui_gray_1] у Зоні є підрозділами СБУ,
            військсталів, спецназу та солдатів регулярних бойових частин армії України.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Охороняють периметр Зони, нерідко
            здійснюють рейди всередину на деяку відстань від нього. Непогано навчені та
            озброєні. Допомагають та охороняють вчених, які діють на території Зони
            офіційно, також, якщо вірити чуткам, мають добрі стосунки з «Обов'язком».
          \n
          \nМають право стріляти без попередження, незважаючи на те, що формально
            зобов'язані затримувати порушників периметра, тому військові блокпости краще
            обходити десятою дорогою.
          \n
          \nНеофіційна реальність така, що військових можна підкупити, якщо вони не
            проводять спецоперацію і поряд немає начальства.
          \n
          \n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n Командувач офіцер: Полковник Кузнєцов (де факто) Штаб: НДІ «Агропром» Кольори
            екіпірування: Зелений, оливковий
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_monolith">
        <text>
            «Моноліт»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_monolith_text">
        <text>
            %c[pda_white]«Моноліт»%c[ui_gray_1] - угруповання, аналогічне, по суті,
            релігійній секті.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nБійці угруповання вкрай фанатичні і не відступають навіть перед переважаючими
            силами супротивника.
          \n Сталкери воліють уникати зустрічі з цими «релігійними фанатиками», як їх
            прийнято називати. Більшість сталкерів зневажають адептів «Моноліта», вважаючи
            їх схибленими.
          \n
          \n«Монолітовців», як правило, представляють обмеженими і зацикленими на своїй
            фанатичності, однак їхній опір спробам інших проникнути до центру Зони говорить
            про силу, досвідченість і вміння.
          \n «Монолітівці» яро ворогують із представниками інших угруповань.
            Небагатослівні, не йдуть на контакти та компроміси. Відрізняються фанатичною
            прихильністю до Моноліту - кристала неземного походження, що знаходиться в
            центрі Зони. Поклоніння йому стало релігійним культом, обов'язковим всім членів
            угруповання. Що дивно - це зобов'язання не було наказом, а добровільно прийнято
            всіма «монолітівцями». Протягом останніх років отримали значні підкріплення як
            живої сили, так і обладнання, найчастіше високотехнологічного.
          \n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Заступник: Кролик
          \n• Святиня: Прип'ять
          \n• Кольори екіпіровки: Білий, чорний, коричневий
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_greh">
        <text>
            «Гріх»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_greh_text">
        <text>
            Угруповання %c[pda_white]«Гріх»%c[ui_gray_1] є вкрай агресивним культом, що
            складається з людей-мутантів, які вірять у божественну сутність Зони.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Її членів описують як: зомбованих,
            мутованих людей або жертв експериментів, а також «темних сталкерів», які бажають
            поширити Зону та її вплив на весь інший світ - і на шляху до цієї мети їх ніщо
            не зупинить.
          \n Не дивлячись на їхній «в'яне» зовнішній вигляд, вони - сила, з якою варто
            зважати. Їхня сила, стійкість і витривалість практично роблять їх надлюдьми, а
            завдяки сліпій і фанатичній вірі у свою святу місію, вони готові кидатися на
            свого ворога крізь град куль.
          \nЗа чутками, лідерами угруповання є колишні ув'язнені, засуджені до страти -
            але замість неї вони були вивезені до ЧЗО задовго до створення сьогоднішньої
            Зони, де над ними проводилися секретні експерименти.
          \n
          \nЗа іншою інформацією, їх ряди складаються з ізгоїв, ренегатів, добровольців і
            рекрутів, схильних до промивання мізків та експериментів після вступу до
            угруповання.
          \n
          \n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Батько-засновник: Чорнобог
          \n• Святилище: Генератори
          \n• Кольори екіпіровки: Коричневий, сірий та чорний
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_isg">
        <text>
            Інтернаціональна дослідницька група
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_isg_text">
        <text>
            %c[pda_white]Інтернаціональна Дослідницька Група (ISG; під крилом ООН -
            UNISG)%c[ui_gray_1] - спеціально створена група, метою якої є дослідження Зони.
            Наступниця оригінальної ДІГ, яка була розформована близько 10 років тому. Нова ж
            Група відрізняється куди суворішими правилами, дисципліною та жорсткістю.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nПісля низки цікавих чуток і ефектів викиду в шарах атмосфери, які можна було
            побачити з Великобританії та інших країн Європи, Сполучені Штати вирішили
            відновити ІДГ через ООН і направити її в ЧЗО для сприяння вченим у дослідженнях.
          \n Принаймні так говорить легенда. Насправді ж, її члени, а вірніше сказати
            агенти, входять до складу сил особливого призначення, метою яких є отримання
            доступу до секретних даних, що мають відношення до Зони.
          \n Україна ж підозрює ІДГ у шпигунстві, мотивованим обстановкою на міжнародній
            політичній арені. СБУ ретельно стежить за всілякими джерелами можливих витоків,
            тому жоден із членів реорганізованої ДІГ не має офіційного дозволу на свою
            діяльність у Зоні.
          \n З цієї ж причини агенти ІДГ підуть на все, щоб зберегти таємницю своєї
            присутності в Зоні. Аж до ліквідації потенційних свідків. Якими б не були їхні
            справжні цілі, назвати агентів ІДГ «яйцеголовими» не вийде - вони готові скласти
            свої життя заради отримання інформації, що їх цікавить, а допомагають їм у цьому
            першокласне озброєння, спорядження та знання тактики.
          \n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• У підпорядкуванні: ООН
          \n• Польовий табір: Невідомо
          \n• Кольори екіпіровки: Білий, зелений та коричневий
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_renegade">
        <text>
            Ренегати
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_renegade_text">
        <text>
            %c[pda_white]«Ренегати»%c[ui_gray_1] - це нечисленне угруповання, що складається
            виключно з найнебезпечніших особистостей Зони.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] У них немає ні етики, ні моралі, ні
            законів. Їх терпіти не можуть усі сталкери, навіть бандити, які теж не особливо
            акуратні в плані моралі, але навіть вони вважають, що ренегати живуть не «за
            поняттями».
          \nЗбиваючись у невеликі групи, полюють за легкою здобиччю, промишляючи
            вбивствами та грабежами, як правило, молодих та недосвідчених сталкерів.
          \n Їх загнали в саму глибину Зони - на Болота, де тільки перед обличчям «Чистого
            неба» їхнє бажання вижити змусило цих шакалів збитися у власну зграю.
          \n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Лідер: Невідомо
          \n• Головна база: Невідомо
          \n• Кольори екіпіровки: Різні
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_zombified">
        <text>
            Зомбовані
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_zombified_text">
        <text>
            %c[pda_white]«Зомбовані»%c[ui_gray_1] - це сталкери які потрапили під згубний
            вплив псі-хвиль.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЦі люди позбавлені вищих функцій мозку і діють виключно на залишкові рефлекси
            та навички, нездатні до свідомої діяльності, які мають високий больовий поріг.
          \n
          \nПсихічне та фізичне здоров'я зомбованого сталкера поступово погіршуватиметься
            з часом, зрештою втрачаючи останній зі своєї людяності, і стає мутантом, відомим
            як зомбі.
          \n
          \nВсе ж, на відміну від мутантів, зомбовані сталкери здатні використовувати
            зброю та інструменти і часто працюють разом у групах або з солдатами Моноліта.
          \n
          \n%c[pda_green]Характеристика%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Способи запобігання та уповільнення процесу зомбування: Анабіотики, псі-
            шолом, наркотичні речовини, головні убори з пси-захистом
          \n• Часті причини зомбування: викиди, псі-установки, контролери
          \n• Кольори екіпірування: Різні
          \n
        </text>
    </string>
</string_table>
