<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia_anomalies">
        <text>
            Аномалії
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_emission">
        <text>
            Викид
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_emission_text">
        <text>
            %c[pda_white]Викид%c[ui_gray_1] - різкий сплеск радіоактивної, аномальної та
            псионічної активності, що знищує все живе біля Зони.
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \n
          \nЗа кілька хвилин до викиду погода міняється - небо стає червоним, лунає грім,
            земля під ногами здригається.
          \n Потім на горизонті з боку ЧАЕС з'являється спалах, і по всій Зоні
            розкочується хвиля ударної дії. За короткий період вивільняється величезна
            кількість енергії. Ця енергія є згубною для всього живого.
          \n
          \n
          \nУкритися від викиду можна лише в будівлях або підземних тунелях.
          \n
          \n
          \nПісля викиду старі аномалії змінюють своє місце розташування і з'являються
            нові, проте деякі залишаються на своїх місцях. В аномаліях народжуються нові
            артефакти.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_phantom">
        <text>
            Фантом
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_phantom_text">
        <text>
            %c[pda_white]Фантоми%c[ui_gray_1] - безтілесні істоти-ілюзії.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nФантоми є уявною проекцією мутантів, що існують у Зоні - їх важко
            класифікувати як аномалій або мутантів.
          \n Вони здаються прозорими силуетами, що світяться і повільно пливуть до жертви
            в повітрі, при цьому повністю ігноруючи все оточення. Їхня поява завжди
            супроводжується характерною виттям.
          \n
          \n
          \nНевідомо, чому вони завжди набувають форми реально існуючих мутантів, у тому
            числі і тих, з якими сталкер ніколи не стикався, але ніколи - таких, які вже
            вимерли: наприклад, тарка.
          \n Провідна теорія про це явище передбачає, що мутанти Зони, що живуть, якимось
            чином пов'язані з ноосферою. І що через її псі-поле їхній зовнішній вигляд і
            ворожість відбивається в умах жертв.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_psistorm">
        <text>
            Пси-шторм
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_psistorm_text">
        <text>
            %c[pda_white]Пси-шторм%c[ui_gray_1] складається з декількох хвиль псі-вихорів,
            які вивільняють смертоносну кількість псионічної енергії.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЦя незвичайна погодна аномалія зовсім недавно з'явилася в Зоні, і існує багато
            припущень щодо природи її виникнення.
          \n
          \nВсе починається з появи пурпурово-рожевого серпанку та великих грозових хмар,
            після чого псионічна буря проноситься територією Зони.
          \n
          \n
          \nЯкщо спорядження сталкера дає власнику гарний захист від псі-дії, він може
            пережити псі-шторм і поза укриттям.
          \n
          \n
          \nАле навіть із застосуванням найсучасніших засобів захисту потрібен прийом
            спеціальних препаратів, щоб уникнути шкідливих наслідків масивної псі-дії
            шторму.
          \n
          \n
          \nПодібно до викидів, величезна кількість енергії, що вивільняється псі-штормом,
            «перезаряджає» багато аномалій і сприяє появі нових артефактів.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_radiation">
        <text>
            Вогнище радіації
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_radiation_text">
        <text>
            %c[ui_gray_1]Вогнища радіації, або просто %c[pda_green]радіація%c[ui_gray_1] -
            це зона підвищеного рівня - більше 50 мкР/год - радіації.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЗаражені радіацією ділянки також можна назвати аномалією. Лише по тріску
            дозиметра можна визначити межі небезпечного місця. Найбільш поширеними джерелами
            радіації в Зоні є артефакти, кинута техніка, металеві конструкції, а також
            сміття часів першої катастрофи 1986 року.
          \n
          \n%c[pda_green]Поради%c[ui_gray_1]
          \n• Підібрані %c[pda_white]артефакти%c[ui_gray_1] випромінюють радіацію весь
            час, що знаходяться в рюкзаку.
          \n• Використовуйте СІМК або модуль артефактів з екрануванням відповідного рівня
            для їх транспортування та носіння;
          \n• Намагайтеся тримати під рукою %c[pda_white]протирадіаційні препарати (анти-
            рад)%c[ui_gray_1].
          \n• Слідкуйте за станом та цілісністю Вашої маски або шолома.
          \n• %c[pda_white]Горілка%c[ui_gray_1] та %c[pda_white]тютюнові
            вироби%c[ui_gray_1] досить популярні і широко використовуються сталкерами як
            дешева альтернатива дорогим протирадіаційним препаратам.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_psi">
        <text>
            Пси-поле
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_psi_text">
        <text>
            
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nМісце з високим %c[pda_green]Пси-впливом %c[ui_gray_1]. Подібні «мозкові»
            галявини і галявини найчастіше утворюються поряд з вежами ЛЕП та іншими
            металевими спорудами, які відіграють роль антен при передачі псі-хвиль
            установками Кайманова. У таких місцях нерідкі галюцинації, втрата координації
            руху, сильні головні болі та різні психічні розлади. При тривалому впливі
            %c[pda_green]Пси-випромінювання%c[ui_gray_1] мозок людини або руйнується
            повністю, або зазнає незворотних змін, перетворюючи свого носія на зомбованого.
            Одна з найбільших зон псі-випромінювання – «Випалювач мозку». При попаданні під
            %c[pda_green]Пси-випромінювання%c[ui_gray_1] чуються голоси та шепіт, важко
            зосередитися на стрільбі.
          \n
          \nПоле псі-випромінювання не народжує артефактів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher">
        <text>
            «Випалювач мозку»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher_text">
        <text>
            %c[ui_gray_1]Так званий%c[pda_green]«Випалювач мозку»%c[ui_gray_1] являє собою
            колишній військовий радар, захоплений і переконструйований «О-Свідомістю» для
            своїх потреб, однією з яких було встановлення псі-поля, що перегороджує шлях до
            центру Зони.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] «О-свідомість» продовжило дослідження,
            розпочаті в лабораторії Х-8, навіть після розпаду СРСР, результатом яких стало
            захоплення вже виведеного на той момент військового об'єкту ЗГРЛС «Дуга» та
            бункера під ним. Коли виникла Зона, «Випалювач» був запущений з метою
            стримування спроб військових, сталкерів та інших шукачів пригод від проникнення
            вглиб Зони. Пси- випромінювання, що генерується установкою, виявилося досконалим
            зброю контролю над розумом і зброєю загалом. «Випалювач» не тільки створив
            практично непереборний бар'єр поряд з психологічним жахом, що відчувається всіма
            хто намагався пройти через нього, а й допоміг «О-Свідомості» забезпечити себе
            практично нескінченним кількість мимовільних рекрутів завдяки тим же
            безрозсудним сміливцям - ті ставали або безмозкими зом або поповнювали лави
            угруповання «Моноліт». Коли більшість сталкерів, що потрапили під
            випромінювання, втрачає контроль над своїм розумом, широко відома Група Стрілка
            змогла подолати «Випалювач» (швидше за все, не без допомоги Провідника) і
            досягти центру Зони. Чи треба говорити, що навіть якщо комусь і пощастить пройти
            через нього, то йому, як і раніше, протистоятиме угруповання «Моноліт», бойовики
            якого невтомно патрулюють усі відомі проходи вглиб Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_burner">
        <text>
            «Пекучка»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_burner_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]"Пекучка"%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Термічна аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1] Аномалію вкрай складно помітити неозброєним
            оком днем і практично неможливо - вночі, оскільки єдиною її візуальною ознакою є
            мерехтіння як над асфальтом у спекотний літній день. Рекомендується
            використовувати болти у місцях можливого існування термічних аномалій.
          \nПри попаданні в неї чого-небудь, вона починає бити мовами виключно гарячого
            полум'я або пари, спалюючи об'єкт, що потрапив до неї, протягом декількох
            секунд. Досить поширені аномалії, які нагрівають повітря до надзвичайно високих
            значень - у таких випадках просто необхідне вогнестійке спорядження, щоб не
            згоріти живцем. Смаки дуже небезпечні на високих рівнях складності навіть за
            наявності найкращої броні. Аномалія не має яскраво-вираженого центру, достатньо
            лише підійти на певну відстань, щоб вона вистрілила язиками полум'я. Один із
            способів проходження через аномалії цього походження - спочатку кинути в неї
            болт, а потім швидко пробігти через неї.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_comet">
        <text>
            «Комета»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_comet_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]Комета%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Термічна аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1] Схожа з «спекотною» в плані вивільнення
            своєї енергії, але відмінна її особливість - можливість пересуватися з
            неймовірною швидкістю. Незважаючи на постійний свій рух, Комета зазвичай не
            залишає, або не може покинути територію, де вона виникла. Надзвичайно потужна
            аномалія, здатна миттєво вбити навіть самого захищеного сталкера при прямому
            попаданні в нього.
          \n Не породжує артефакти.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_vortex">
        <text>
            «Воронка»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_vortex_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]Воронка%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Аномалія гравітації%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1] У момент активізації зі страшною силою
            втягує в себе все, що знаходиться в радіусі десяти-п'ятнадцяти метрів. При
            попаданні в центр «воронки» шансів вижити немає: тіло і тварини, і людину буде
            стиснуто в щільну грудку, а потім розірвано в момент так званої розрядки.
            Аномалія не змінює місця свого прояву; може бути візуально виявлена днем за
            характерним рухом повітря над нею, листя, що кружляє, фрагментами розчленованих
            трупів і характерною темною плямою на землі в центрі. Вночі украй небезпечна,
            оскільки виявляється лише детекторами або за допомогою кидання металевих
            предметів. Відмінності від Каруселі укладені в розмірах і силі. Вирва має
            набагато більший радіус і силу, порівняно з Каруселлю. Можливість вибратися з
            аномалії, що спрацювала, варіюється від «можливо» до «неможливо» - саме такою
            силою вона може мати. Хороший захист допоможе пережити одну-дві розрядки. Що ж
            до способів врятуватися: один із них полягає в очікуванні розрядки аномалії,
            після чого з'являється вікно, коли можна вибратися із зони її дії. Однак це
            спосіб тим, хто може пережити розрядку; Інший спосіб полягає в спробі на бігу
            вистрибнути з неї - аномалія немов гумка намагатиметься засмоктати сталкера
            назад, проте тут ключову роль відіграють висока витривалість і зручне
            екіпірування. Кращий спосіб порятунку від цієї аномалії - не потрапляти в неї
            взагалі, благо вона добре помітна і чутна. Болти хоч і дозволяють визначити її
            наявність, але їх недостатньо для її примусової розрядки. Воронки також
            небезпечні своїми частими скупченнями і подібні скупчення досить часто обігрують
            Венерину мухоловку, коли в центрі їхнього скупчення знаходиться артефакт.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_springboard">
        <text>
            «Трамплін»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_springboard_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]Трамплін%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Аномалія гравітації%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1] Одна з перших зафіксованих аномалій. Завдає
            ударних ушкоджень змінним гравітаційним полем. На одному місці знаходиться в
            середньому тиждень, протягом життя змінюючи силу впливу. Результат зустрічі з
            «трампліном» може бути різним – від невеликих синців та забитих місць до
            миттєвої смерті. У денний час досить легко виявляється по спотвореннях повітря
            над нею, листі, що кружляє, а також характерним плямам на землі червоно-бурого
            кольору. Вкидання в неї болтів дозволяє не тільки виявити її видимі межі, але і
            призводить до її розрядки, що дає можливість швидко подолати її без ушкоджень.
          \n
          \nМожуть бути вкрай небезпечні під час перестрілок і бою, коли вся увага йде на
            те, що відбувається, а не на увагу до навколишнього оточення.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_whirligig">
        <text>
            «Карусель»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_whirligig_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]Карусель%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Аномалія гравітації%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1] Гравітаційна аномалія схожа на «воронку» та
            «трамплін», але на відміну від попередніх двох розриває свою жертву в повітрі.
            Виявляється по легкому пиловому вихору та розкиданим фрагментам тіл навколо.
            Дуже важливо не прогаяти момент початку втягування в аномальний вихор і не
            потрапити в зону максимально сильного ефекту в центрі - тільки тоді є шанс
            позбутися мінімальних травм. Якщо жертва підходить до «каруселі» близько, то
            вона починає плавно засмоктувати її. Відриваючи жертву від землі та втягуючи її
            в центр аномалії. Потім через деякий час після смертельного атракціону
            «карусель» розриває жертву гравітаційним полем, розкидаючи останки тіл до десяти
            метрів від себе. Вибратися з неї не так просто в порівнянні з тією ж «воронкою»,
            тому що через її принцип дії стрибки з бігом не дуже ефективні. Навіть з
            урахуванням того, що збитки від аномалії не надто високі, її наявність у вузьких
            місцях може зробити їх практично непрохідними.
          \n
          \nУ неактивному стані Карусель можна розпізнати за невеликим пиловим вихором.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_fruit">
        <text>
            «Кисіль»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_fruit_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]«Кисіль» / «Студень» / «Холодець»%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Хімічна аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1] Є утворенням, що наносить при контакті з
            тілом травми, подібні до ефекту впливу сильної кислоти. Виглядає як яскраво-
            зелена жижа, що світиться, добре помітна в темряві. У цій аномалії безперервно
            відбуваються дивні хімічні процеси. Що ж до походження, то найпоширенішою
            теорією є походження аномалії від залишків високорадіоактивної речовини, що
            набула аномальних властивостей внаслідок другої катастрофи. Ймовірно, що
            внаслідок Великого викиду в 2011 році, який дестабілізував Зону, аномалія
            втратила можливість породжувати артефакти. Зустрічається в основному у
            приміщеннях та підземних комплексах. В окремих випадках аномалія може
            взаємодіяти з «газуванням», результатом чого будуть вкрай небезпечні властивості
            - кислота, що роз'їдає шкіру, і отруйні гази, що з рівним успіхом роз'їдають
            легені.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_fuzz">
        <text>
            «Пекучий пух»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_fuzz_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]Пекучий пух%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Хімічна аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1] Представляє собою зеленуваті водорості або
            лози, що звисають з металевих конструкцій, які є аномально видозміненою
            рослинністю. При швидкому наближенні живої істоти викидає хмарку частинок, які у
            разі контакту з відкритою або слабо захищеною шкірою серйозно травмують її. Не
            реагує на об'єкти, що повільно рухаються. Основний метод боротьби з аномалією -
            профілактика, не варто підходити до залізок, що обросли пухом. З'являється
            аномалія у містичних місцях, про які ходять страшні історії (село кровососів,
            завод на Янтарі, Радар). Найточніший приклад впливу аномальних здібностей Зони
            на флору. Органічний джерело може бути ключем до відповіді питанням «чому
            "пекучий пух" не реагує на оточення як інші аномалії?».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_gas">
        <text>
            «Газування»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_gas_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]Газування%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Хімічна аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1] «Газування» - аномалія, яку складно
            помітити здалеку, проте при наближенні до неї людина перестає розрізняти всі
            кольори, крім зеленого. При активації викидає на поверхню хмару отруйних газів,
            що може завдати великої шкоди живому організму. При цьому аномалія видає звук,
            схожий на шипіння, за що вона отримала свою назву. Не слід плутати з Киселем
            через те, що «газування» є скоріше токсичною хмарою, а не рідиною. Можливо, є
            подальшим розвитком «киселя», оскільки останній не має ефектів, що призводять до
            хімічної задухи, і в основному небезпечний своїми корозійними властивостями.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_gascloud">
        <text>
            «Кислотний туман»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_gascloud_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]Кислотний туман%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Хімічна аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1] Аномалія являє собою димчасте щільне
            скупчення кислотних газів, малопомітне днем і виразно проявляється вночі. Може
            рухатися, що, власне, робить її хімічним аналогом Тесле і Комете. За
            безпосереднього контакту викликає сильні хімічні опіки. Навіть при носінні
            спеціалізованого костюма хімзахисту та відповідних артефактів поразка цієї
            аномалії завдає відчутних ушкоджень аж до летального результату. Швидко пробігти
            через аномалію може бути найкращим рішенням, оскільки здоров'я та екіпірування
            будуть мінімально схильні до впливу хмари. Використання антидоту може здорово
            допомогти в зниженні шкідливого впливу ефектів аномалії.
          \n Не породжує артефакти.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_electro">
        <text>
            «Електра»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_electro_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]Електра%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Електрична аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1] Є вкрай небезпечною аномалією, яка вражає
            свої цілі потужним електричним розрядом. Зазвичай має близько 10 метрів у
            діаметрі і накопичує потужний заряд статичної електрики. Потривожена аномалія
            вибухає десятком міні-блискавок, причому поразка струмом для будь-якої живої
            істоти майже завжди смертельно. «Електра» завжди виникає скупченнями, які
            найчастіше розташовуються в місцях з обмеженим простором. «Електра» легко
            помітна у будь-який час доби: вдень її можна впізнати по світінню, а вночі – за
            допомогою детектора чи кидка металевого предмета. Її потужність і швидкість
            підзарядки можуть говорити, що аномалія цілком є природним генератором
            електричної енергії як блискавка або грозова хмара. Одна «електра» з усього
            скупчення може зберігати в собі напругу від 5000 і до кількох сотень тисяч вольт
            разом зі струмом сотні, і навіть тисячі, ампер. Чи треба говорити, що поразка
            нею здатна вбити практично будь-яку живу істоту. Смертоносність варіюється серед
            ігор серії, але найнебезпечніший варіант – у «Кличі Прип'яті».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_tesla">
        <text>
            «Тесла»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_tesla_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]Тесла%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Електрична аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nРухлива аномалія електричної природи. Фактично, це «електра», яка може швидко
            літати заданою траєкторією. Зустрічається в основному замкнутих просторах з
            високою аномальною активністю. Виглядає як куля електричної природи. Існує
            теорія, що Тесла це - еволюція «електри». Цілком можливо, що «електра», будучи в
            непотривоженому стані, накопичила протягом тривалого часу просто масивну
            кількість енергії, що й дозволило їй стати рухливою, щоб розрядити накопичену
            енергію або «полювати» на своїх жертв. При відвідуванні рекомендується
            використання потужних артефактів-діелектриків і захисних костюмів при тому, що
            аномалія містить достатньо енергії, щоб завдати критичної шкоди (до 90%
            здоров'я) або миттєво вбити - при прямому потраплянні в неї.
          \n Не породжує артефакти.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_space">
        <text>
            «Просторовий міхур»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_space_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]Просторовий міхур%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Просторова аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1] Є прямим прикладом нестабільності Зони
            разом з її можливостями, здатним змінювати саму реальність, простір і час. Будь-
            який об'єкт або його частина, потрапляючи в дію аномалії, моментально
            «вивалюється» зі зворотного боку.
          \n
          \nВищеописане підтверджується наявністю подібної аномалії на Кордоні, точка
            виходу якої розташована в залізничному тунелі неподалік, в якому досить багато
            сміття. За чутками, сталкери кидали сміття в міхур (точку входу) біля
            залізничного мосту через те, що вони не змогли знайти точку виходу, а тому і
            вирішили, що її, власне, цілком може і не бути Варто звернути увагу і на той
            факт, що сталкери можуть опинитися в «пастці», що є черговим свідченням
            нестабільності в Зонах, надаючи цій аномалії свого роду волю. Незважаючи на те,
            що аномалія не породжує артефакти, Лісник заявляє, що він знайшов «Компас» під
            час блукань у Пузирі. Ймовірно, аномалія якщо й породжує артефакти, то лише
            всередині себе, а тому спроби знайти вхід до внутрішнього плану аномалії, де
            можна опинитися у пастці – вкрай ризикована справа.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_teleport">
        <text>
            «Телепорт»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_teleport_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]Телепорт%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Просторова аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1] Одна з рідкісних аномалій, виявлена в
            різних частинах Зони. Безневинна. А контакт із нею призводить до миттєвого
            переміщення до іншої точки.
          \n Не породжує артефакти.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_pulse">
        <text>
            «Імпульс»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_pulse_text">
        <text>
            • Назва: %c[d_cyan]Імпульс%c[ui_gray_1]
          \n• Тип: %c[d_orange]Електрична аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nВчені вважають, що так званий «імпульс» є справді унікальним результатом
            взаємодії грозових розрядів із психілятами в межах Чорнобильської Аномальної
            Зони.
          \n Для формування та розрядки «імпульсу» потрібно вкрай мало часу. Прикмета ж
            швидкого розряду починається з характерного звуку, що гуде, і появи легкої
            синюватої серпанку, а потім в лічені секунди переходить у фазу формування і
            розрядки. У такій ситуації людина, яка опинилася в радіусі поразки, шансів на
            виживання практично немає. Як і зі звичайними грозовими розрядами, частота
            даного явища прямо залежить від погодних умов, а тому дощова погода та ураган є
            ідеальними умовами для формування «імпульсу». І хоча радіус поразки даного
            аномального явища в кілька сотень разів нижче того ж псі-шторму, воно, як і
            раніше, становить смертельну небезпеку для життя. При перших ознаках формування
            «імпульсу» слід негайно залишити ймовірну зону поразки.
          \n
          \nЯкщо екіпірування та його додаткові елементи мають хороші показники псі-та
            електрозахисту, то носій має шанс пережити розрядку даної аномалії.
          \n Не породжує артефакти.
        </text>
    </string>
</string_table>
