<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="ls_header">
        <text>
            S.T.A.L.K.E.R. Anomaly 1.5.2 (UKR)
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_number">
        <text>
            Порада #
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_1">
        <text>
            «Щоб уникнути небезпечних ситуацій уникайте перевантаження. Не забувайте
            складати видобуток в схованки, роллю яких можуть виступати рюкзаки, або ж
            продавати непотрібні Вам предмети»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_2">
        <text>
            «Полювання на мутантів - це не тільки розвага, а й спосіб заробити грошей на
            трофеї. Крім того, Ви можете вгамувати голод їх м'ясом, якщо у Вас немає
            здорової альтернативи. Головне - не забути потім вивести з організму отриману
            дозу радіації»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_3">
        <text>
            «Інструменти для грубої, тонкої і калібрувальних робіт необхідні практично
            кожному техніку, щоб той міг проводити певні зміни і поліпшення. Подібні
            інструменти найчастіше можна знайти в схованках, координати яких були отримані в
            нагороду за виконання завдання»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_4">
        <text>
            «Депривація сну- опціональна особливість, завдяки якій Ви будете втомлюватися і
            відчувати потребу у відпочинку. Якщо залишити втома без уваги, то наслідки
            можуть бути вкрай плачевними»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_5">
        <text>
            «Територія Зони патрулюється ще й з повітря. Якщо у угруповання є гвинтокрил, то
            його члени під час бою можуть запросити пташку собі в підтримку. Примітка: ця
            опція є опціональною, так як гвинтокрили можуть сильно вплинути на ігровий
            процес»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_6">
        <text>
            «Будьте обережні - у разі втрати всіх життів в режимі "Одне життя" всі
            збереження поточного персонажа будуть безповоротно видалені»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_7">
        <text>
            «Польові Ремнабор і засоби для догляду за зброєю та екіпіруванням допоможуть Вам
            підтримувати зброю і спорядження в хорошому стані, коли немає можливості або
            коштів відвідати техніка. Повноцінні ремкомплекти більш ефективні, проте вони
            важче, дорожче і рідше зустрічаються»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_8">
        <text>
            «Рюкзаки можуть бути знайдені або ж куплені, після чого їх можна використовувати
            для закладки особистої схованки. Не варто забувати, що схованки також можуть
            бути розграбовані іншими сталкерами»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_9">
        <text>
            «Вмілий розподіл вмісту рюкзака може здорово заощадити Ваш час, а то й навіть
            врятувати Ваше життя в критичній ситуації - не забувайте, що і в якому відсіку
            лежить. Промарковані відсіки і кишені рюкзака можна переглядати натисканням
            клавіш від "1" до "8"»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_10">
        <text>
            «Місцевість під назвою" Цвинтар техніки "говорить за себе - це могильник
            величезної кількості військової, цивільної та інженерної техніки, яка приймала
            участь в ліквідації наслідків Чорнобильської катастрофи в 1986 році. А ще це
            вкрай хороше місце, щоб заховати що-небудь від сторонніх очей»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_11">
        <text>
            «Типи артефактів можуть підказати, який захист вони можуть надати. Шукаєте щось,
            що захищає від високої температури і вогню? Детектор і вогненні аномалії - то,
            що Вам потрібно»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_12">
        <text>
            «Успішне виконання завдань виданих членами угруповань також поліпшить їхнє
            ставлення до Вас. Кожен раз, коли Ваше ставлення з угрупованням підвищується, її
            торговці будуть раді надати Вам більш широкий асортимент »
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_13">
        <text>
            «Показник "Ранг" має 8 рівнів і може бути підвищений практично будь-яким
            доступним способом. Деякі можливості і особливості можуть вимагати більш високий
            ранг, ніж поточний Ваш»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_14">
        <text>
            «Від більшості прийнятих завдань завжди можна відмовитися. Але не варто
            забувати, що це спричинить за собою погіршення Вашої репутації серед сталкерів і
            відносини угруповання до Вас в цілому»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_15">
        <text>
            «Зона - дивовижне і в той же час небезпечне місце, в якому ніколи не знаєш, що
            може чекати тебе за кущами. Тому сталкери, турбуючись за власне життя, краще
            зайвий раз перевірять зарості автоматною чергою, щоб переконатися у відсутності
            ворога або мутанта, хоча це надто витратно, не рекомендую»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_16">
        <text>
            «В залежності від дій гравця, репутація може постійно змінюватися, приймаючи
            один з можливих рівнів: мерзенна, жахлива, дуже погана, погана, нейтральна,
            хороша, дуже хороша, відмінна, чудова»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_17">
        <text>
            «Темна лощина - це досить велика територія лісу, розташована між Кордоном і
            Темної долиною. Незважаючи на те, що причин відвідати її може бути багато,
            однієї з найбільш частих є бажання деяких сталкерів і бандитів сховатися від
            переслідувачів і мисливців за головами»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_18">
        <text>
            «Не забувайте питати сталкерів про наявність роботи. Той факт, що вони не є
            важливими персонажами, ще не означає, що вони не готові запропонувати Вам
            виконати брудну роботу за них»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_19">
        <text>
            «Арена пропонує два типи боїв: "сталкери проти сталкерів" та "сталкери проти
            мутантів"»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_20">
        <text>
            «Ви можете налаштувати радіус "заборони відродження" навколо гравця - дана опція
            встановить межі радіусу навколо гравця, в яких НПС не зможуть відродитися, що
            допоможе уникнути їх відродження буквально за спиною або перед особою. Примітка:
            не працює при завантаженні збережень або під час сну»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_21">
        <text>
            «Холод, Спора і інші важливі члени "Чистого неба" можуть розповісти Вам про долю
            угруповання, що допоможе пролити світло на те, як їй вдалося вижити»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_22">
        <text>
            «Після того, як підполковник Шульга відправився з бійцями в бій проти сил
            "Моноліту", "Воля" отримала повний контроль над станцією "Янів". Безліч колишніх
            волівців повернулося в угруповання, щоб допомогти товаришам утримати її позиції»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_23">
        <text>
            «Досягнення "Перфекціоніст" можна розблокувати, якщо отримати всі інші доступні
            досягнення. Їх загальна кількість залежить від режиму гри, в якому Ви граєте, а
            також угруповання, в якій Ви перебуваєте»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_24">
        <text>
            «Під час дощу, а також вночі, набагато легше уникнути небажаної уваги. Однак в
            темний час доби також великий шанс нарватися і на нічних мешканців Зони»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_25">
        <text>
            «Ніколи не буде зайвим порівняти ціни у торговців, щоб закупитися про запас з
            мінімумом переплати. Як правило, медики та бармени пропонують медикаменти і
            продукти по куди більш низькою ціною, ніж інші торговці. Техніки ж, в свою
            чергу, готові запропонувати кращу ціну за набори модифікацій»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_26">
        <text>
            «Існує кілька видів рюкзаків, деякі з яких підійдуть шукачам артефактів і
            барахольщики, а інші - мисливцям для більш ефективної оброблення туш»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_27">
        <text>
            «Якщо гра стала дуже важкою, Ви завжди можете налаштувати складність гри і
            економіки в відповідних розділах налаштувань в головному меню»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_28">
        <text>
            «На базах угруповань часто можна знайти медика, який може Вас вилікувати і
            вивести радіацію по цілком справедливою ціною. Він також продає медикаменти і
            препарати набагато дешевше, ніж інші торговці, за винятком, мабуть, вчених»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_29">
        <text>
            «Якщо Ви відчуваєте сильний голод та спрагу, варто спочатку дати організму
            найголовніше - воду, а вже потім боротися з голодом. Тим паче, що вживання води
            здатне обдурити голодний шлунок, нехай і не надовго. А задихнутися від встала
            грудкою їжі в пересушеному горлі - найдурніший і сумний результат, який тільки
            можливий»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_30">
        <text>
            «Кажуть, місцевий мисливець на Звалищі готовий щедро віддячити за мисливські
            трофеї. Однак Ви також можете внести вклад в науковий прогрес, надавши вченим
            зразки тканин і частин мутантів. Більш того, вони можуть навіть попросити Вас
            добути щось певне за куди більшу винагороду»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_31">
        <text>
            «Завжди носіть з собою ліхтарик або гловстіки, а краще - вкладіться в прилад
            нічного бачення. Хто знає, що може ховатися в темряві в десяти кроках від Вас
            ..»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_32">
        <text>
            «Завжди варто підбирати знайдені патрони - ніколи не знаєш, яку зброю може стати
            в нагоді в наступний раз. Так навіщо ж потім витрачатися на патрони? А якщо ж Ви
            впевнені, що патрони Вам не знадобляться, то завжди має сенс продати їх або
            помінятися на щось потрібне Вам»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_33">
        <text>
            «Пам'ятайте, що артефакти - це хліб і сіль сталкера. Після викидів сталкери
            намагаються насамперед перевірити аномалії на предмет наявності в них
            артефактів. Як то кажуть, у великій Зоні пелькою НЕ клацають »
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_34">
        <text>
            «Пси-захист є відмінним прикладом гарного вкладення. Вона не тільки допоможе Вам
            знаходити більш рідкісні артефакти в пси-аномаліях, але і дозволить Вам
            просунутися далі на північ Зони. Принаймні, не варто забувати про "Пси-блокаду"
            - ніколи не знаєш, де зустрінеш контролера»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_35">
        <text>
            «Вирушаючи на полювання або зачистку територій від представників місцевої фауни,
            не забувайте про те, що у деяких мутантів свій біологічний годинник - Ви навряд
            чи застанете нічного мешканця Зони в денний час доби, хоча такий шанс є»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_36">
        <text>
            «Пістолети важать мало, а їх обслуговування - вкрай легкий і дешевий процес. Чи
            не це робить його гарною запасною зброєю?»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_37">
        <text>
            «У міру збільшення Вашої репутації торговці будуть пропонувати все більш складні
            завдання для виконання»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_38">
        <text>
            «Не обов'язково продавати кожен знайдений артефакт, адже їх властивості можуть
            допомогти Вам у видобутку ще більшої кількості аномальних утворень»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_39">
        <text>
            «Якщо справа запахла смаженим, то має сенс відступати. Це не тільки врятує Вам
            життя, але ще й збереже Ваші гроші, які Ви б інакше витратили на ремонт і
            лікування»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_40">
        <text>
            «Під час перестрілок має сенс залишатися в укритті до тих пір, поки Ви не
            почуєте, як Ваш ворог перезаряджається. Однак пам'ятайте, що досвідчений боєць
            може віддати перевагу не ризикувати, а просто кинути гранату до Вас в укриття»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_41">
        <text>
            «Завжди майте при собі щось, що допоможе зупинити кровотечу. Медик, звичайно,
            може Вас врятувати, якщо тільки у Вас не закінчиться кров по дорозі до нього.
            Крім того, він ще візьме і плату за свої послуги. Але ж Ви могли просто
            запастися бинтами і заздалегідь ..»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_42">
        <text>
            «Не забувайте використовувати прилад безшумної стрільби - він хоч і не приховає
            свого місця розташування, але точно купить трохи часу до того, як Вас вирахують»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_43">
        <text>
            «Більшість молодих сталкерів воліє полювати за артефактами в південних регіонах
            Зони, проте все бувалі знають, що найкращі місця знаходяться на півночі, за
            Рудим лісом. Але лише малому числу непідготовлених сталкерів вдається вижити в
            таких суворих і ворожих умовах»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_44">
        <text>
            «Полювання за артефактами без належної захисту і спорядження - справа марна. Не
            забувайте про це. Переконайтеся, що у Вас відповідний детектор, хороша
            протианомальний захист, а в рюкзаку лежать Сімка (контейнер для артефактів) і
            протирадіаційні препарати»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_45">
        <text>
            «Пам'ятайте, що неможливо подружитися з усіма. Завжди знайдеться той сталкер або
            угруповання, які не оцінять Вашого завзяття і бажання допомагати іншим, особливо
            їх ворогам. А фанатично налаштованим і кримінальним елементам навіть і приводу
            особливого для цього не треба»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_46">
        <text>
            «При зіткненні з контролером завжди намагайтеся триматися так, щоб між Вами і
            мутантом було візуальне перешкода: дерево, будівлю, бетонний паркан і т.д. Він
            не зможе використовувати свій пси-удар, якщо Вас не бачить»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_47">
        <text>
            «Зона сповнена загадок, таємниць і подій. Спроби знайти джерело спійманих
            сигналів RF-ресивера можуть обернутися для Вас чимось цікавим... або
            небезпечним»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_48">
        <text>
            «Стимулятори є відмінною заміною аптечці, так як швидкість їх використання та
            ефективність набагато вище, ніж у польових наборів»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_49">
        <text>
            «Якщо Ви не проводите будь-яких навчань або марш-кидків в повному викладенні, то
            не варто забувати, що надіті шолом або протигаз негативно впливають на Вашу
            витривалість»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_50">
        <text>
            «Завжди носіть запасну зброю. Пістолет та обріз можуть врятувати ваше життя,
            коли справа несподівано приймає крутий оборот»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_51">
        <text>
            «Навіть через роки деякі куточки Зони і раніше таять в собі небезпечні знання,
            якими визначено зацікавляться представники угруповань або торговці. Деякі
            щасливчики навіть стверджують, що їхня подяка не змусить себе довго чекати»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_52">
        <text>
            «RF-ресивер може здорово Вам допомогти в знаходженні того, що заховано від Ваших
            очей. Ви можете змінювати радіочастоту шляхом натискання ЛКМ і ПКМ, а також
            LShift / LAlt + ЛФМ / ПКМ для зміни стрибка між частотами на 10 і 50 Гц»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_53">
        <text>
            «У військових в Зоні життя буває деколи гірше сталкерського. Можливо, думка про
            це може допомогти Вам зрозуміти їх. На жаль, розуміння не змусить їх припинити
            по Вам стріляти, а ось пачка купюр - зможе. Ряд торговців може допомогти з
            підкупом ворожих угруповань, але не забувайте нагадувати собі: "чи варта шкурка
            вичинки?"»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_54">
        <text>
            «Пошкоджені деталі зброї можна привести в порядок за допомогою мультитула,
            шомпола і напилка, а у випадку з матеріалами захисної екіпіровки - це можуть
            зробити польовий швейний набір і проста швейна нитка. До того ж, використання
            донорських матеріалів помітно підвищує ефективність ремонту»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_55">
        <text>
            «Щоб перекласти відразу всі предмети в виділеної осередку інвентарю, затисніть
            CTRL і двічі клікніть по ним»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_56">
        <text>
            «Непридатні до стрільби патрони негативно позначаються на стані зброї. Ні, вони,
            звичайно, можуть врятувати Вам життя, коли Ви того і не чекаєте, але все ж краще
            користуватися придатними боєприпасами»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_57">
        <text>
            «Не забувайте перевіряти КПК загиблих сталкерів. Хто знає, що за інформація там
            зберігається? Якщо ж КПК зашифрований, то завжди можна знайти того, хто за
            невелику винагороду зможе Вам його розблокувати»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_58">
        <text>
            «Ви можете дізнатися детальну інформацію про будь який предмет у Вашому
            інвентарі за допомогою кліка ПКМ на іконці предмета і вибору пункту "докладно"»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_59">
        <text>
            «Знайшли гарну трофейну зброю, але воно в несправному стані? Не впадай у відчай!
            Все, що Вам потрібно - це верстак, донорські деталі відповідної зброї і
            професійний ремнабор. Останній можна придбати у техніка, якщо Ви у нього на
            хорошому рахунку. Це набагато дешевше, ніж платити за ремонт»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_60">
        <text>
            «Прислухайтеся до аномалій навколо Вас. Якщо Ви їх не бачите - це ще не означає,
            що їх тут немає, особливо електра»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_61">
        <text>
            «Міни та саморобні вибухові пристрої - відмінний спосіб не тільки влаштовувати
            засідки, а й позбуватися від неугодних Вам сталкерів»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_62">
        <text>
            «Завжди варто носити з собою енергетики або спеціалізовані медпрепарати, що
            підвищують витривалість. Може, зараз вони і не представляють особливої цінності,
            але несподіваний викид може Вас швидко в цьому переконати»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_63">
        <text>
            «За 12 з гаком років існування Зони сталкери вивчили велику частину її територій
            і тепер не відволікаються на постійно відкриті перед обличчям мапу місцевості.
            Проте, деякі, в силу виробилася звички, як і раніше тримають їх напоготові. І Ви
            теж можете, включивши відображення міні-мапи в налаштуваннях»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_64">
        <text>
            «Завжди варто носити в рюкзаку якомога менше предметів, більше місця - більше
            видобутку»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_65">
        <text>
            «Професор Сахаров разом з професором Вежа нещодавно встановили, що іноді
            артефакти з'являються і після пси-шторму»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_66">
        <text>
            «При включеній опції "Тривалий ремонт" техніки будуть займатися Вашим
            спорядженням стільки часу, скільки їм для цього буде потрібно. Ще одна хороша
            причина привчати себе до самостійності»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_67">
        <text>
            «Бути хитрим і егоїстичним сталкером може бути економічно вигідним справою, але
            в кінці кінців ті, кому Ви ненависні, захочуть позбавитися від Вас»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_68">
        <text>
            «Досягнення" Зброяр "буде отримано після того, як Ви зробите одному з техніків
            всі 3 набори інструментів. Після його отримання витратні предмети в процесі
            ремонту спорядження стануть більш ефективними»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_69">
        <text>
            «Не всі в Зоні довіряють цифровим технологіями. Деякі сталкери як і раніше
            використовують папір для запису важливих відомостей і не тільки. Можливо, Ви
            навіть зможете дізнатися щось нове!»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_70">
        <text>
            «У Зоні присутня велика кількість унікальних зразків зброї, але, на жаль, далеко
            не всім сталкерам вистачає технічних навичок і знань зброї, щоб осилити їх
            розбирання»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_71">
        <text>
            «Серед сталкерів ходять чутки, що один з членів наукової бази на Янтарі не
            тільки пропонує бартер (обмін) на боєприпаси і екіпіровку, але ще може і
            поділитися досить апетитними рецептами»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_72">
        <text>
            «Завжди має сенс носити з собою хоча б пачку бронебійних патронів. Мутанти,
            можливо, і не носять броню, а ось сталкери - це вже інша розмова»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_73">
        <text>
            «У Зоні є безліч альтернатив протирадіаційним препаратів, ряд яких до того ж ще
            має і сильні додаткові ефекти»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_74">
        <text>
            «Навіть найнатренований солдат після цілого дня перестрілок і багатокілометрових
            марафонів втомиться як собака. Завжди варто приділяти увагу втоми, голоду і
            жадобі»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_75">
        <text>
            «Не забувайте вимикати ліхтарик, коли Ви підкрадаєтеся до когось»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_76">
        <text>
            «Постійно стежте за Вашим здоров'ям - вживання сирого м'яса мутантів, а також
            використання медпрепаратів з яскраво вираженими побічними ефектами, без крайньої
            на те необхідності буде негативно впливати на Ваше самопочуття і здоров'я в
            цілому. Вживайте здорову їжу, пийте більше води і не забувайте відпочивати, як і
            в реальному житті :)»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_77">
        <text>
            «Використання ворожих або нейтральних Вам відзнак може дозволити або
            безперешкодно пройти повз сталкерів, які в іншому випадку відкрили б вогонь на
            поразку, або ж наочним чином показати, що сталкера по екіпіровці не судять - в
            поганому і хорошому сенсах»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_78">
        <text>
            «Одні сталкери вірять в існування Виконавця бажань, інші - навпаки, заперечують
            саму можливість. Однак є й ті, хто вірить байкам, проте дотримуються двох
            простих істин: "безкоштовний сир буває тільки в мишоловці" і "всьому є своя
            ціна"»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_79">
        <text>
            «При зіткненні з озброєним сталкером-одинаком намагайтеся зайняти укриття
            якомога швидше, а потім почекайте момент, коли Ваш противник перестане стріляти»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_80">
        <text>
            «Завжди стежте за рівнем заряду батареї в Ваших приладах і замінюйте батарейки
            при необхідності. Заблукати в Рудому лісі лише з тієї простої причини, що Ваш
            КПК розрядився? Подібна історія цілком потягне як анекдот біля багаття»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_81">
        <text>
            «Якщо Ви включили опцію "Трата болтів при їх використанні", то вони рано чи
            пізно закінчаться. В такому випадку Ви можете поповнити їх запаси у торговців,
            або використовувати гільзи»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_82">
        <text>
            «Свідчення дозиметра можна вивести на екран гарячою клавішею «8»(за
            замовчуванням), так що зовсім не обов'язково постійно тримати його в руці, хоча
            це і допоможе своєчасно покинути небезпечну зону. Також слід періодично
            перевіряти заряд батареї в приладі»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_83">
        <text>
            «Набори для виготовлення медикаментів дозволяють Вам самим створювати необхідні
            медикаменти з тих компонентів, які окремо не представляли б для Вас великої
            цінності»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_84">
        <text>
            «Якщо Ви маєте в своєму розпорядженні навичками, знаннями та витратними
            матеріалами, то збройові набори інструментів можуть бути використані для
            створення нових і справних боєприпасів власними руками»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_85">
        <text>
            «Деякі торговці готові купити КПК, які можна відібрати у інших сталкерів або ж
            підняти з їх трупів. А при наявності досягнення "Інфо-дилер" скупники навіть
            будуть раді надати Вам невеликий бонус як надійного постачальника інформації»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_86">
        <text>
            «Після того, як Ви доведете будь-якої угрупованні свою відданість, її торговець
            надасть Вам доступ до найвишуканішим товарам. Подібного ефекту можна також
            досягти після отримання досягнення "Підприємець"»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_87">
        <text>
            «Нудно? Так зіграйте на губній гармошці або поговоріть з гітарою семиструнній!»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_88">
        <text>
            «Якщо Ви хочете потрапити в певне місце, але дороги туди, на жаль, поки не
            знаєте, спробуйте запитати у торговців - у них напевно знайдеться те, що Вам
            потрібно»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_89">
        <text>
            «Провідники зазвичай пропонують свої послуги в найбільш людних місцях таких як,
            наприклад, бари в таборах сталкерів. Вони можуть провести Вас практично куди
            завгодно. За невелику винагороду, зрозуміло. Зате безпечно!»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_90">
        <text>
            «У найманця Аслана, що квартира на базі найманців в Мертвому місті, є своя
            власна лотерея. Все, що Вам потрібно для участі, так це бути «своїм» і мати при
            собі нашивки сталкерів»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_91">
        <text>
            «Технікам завжди знадобляться запасні частини зброї, і Ви ж можете їм з цим
            допомогти. Багатим Ви навряд чи станете, а от карму свою піднімете»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_92">
        <text>
            «У Зоні навіть один може встромити ніж у спину... Проте, ті, кому Ви дійсно
            допомогли, можуть все ж відплатити Вам вдячністю: так механіки можуть дозволити
            Вам безкоштовно попрацювати за їх верстатом, коли вони не надто зайняті»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_93">
        <text>
            «Якщо Ви домоглися певну повагу серед яких-небудь угруповань, то Ви зможете
            брати в загін її членів. Але врахуйте, що з цього моменту вся відповідальність
            за них лягає повністю на Вас»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_94">
        <text>
            «За замовчуванням СКМ є комбінацією клавіш для колеса команд, що дозволяє
            задавати поведінку Ваших напарників. Ви також можете налаштовувати поведінку
            через діалоги»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_95">
        <text>
            «Набору для стрижки і швейцарського ножа буде досить для розбору екіпіровки,
            спорядження та іншого мотлоху. А ось для складних механізмів зброї підійде
            тільки мультитул. Причому його здібностей вистачає на розбір буквально за все,
            що попадеться під руку»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_96">
        <text>
            «Всупереч загальній думці, ніяка маска або шолом не зможуть Вас зупинити від
            вживання їжі і розпивання напоїв»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_97">
        <text>
            «Якщо Вам пощастило знайти набір зі збройовими інструментами, то Ви можете
            спробувати дати на верстаті друге життя непридатним патронам. Однак для цього
            Вам будуть потрібні необхідна документація по техніці безпеки і витратні
            матеріали, використовувані при виготовленні боєприпасів»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_98">
        <text>
            «Коли Ви стоїте, Ви - легка мішень, так що обходіть, обходьте цю шелупонь»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_99">
        <text>
            «Якщо Вам сподобався якийсь костюм, проте його колишній власник, на жаль,
            належав до ворожого угруповання, Ви можете просто здерти і викинути нашивку з
            костюма, залишивши його без розпізнавальних знаків»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_100">
        <text>
            «Якщо Ви не мисливець або віддаєте перевагу вогнепальній зброї, або ж просто в
            даний момент часу немає особливої потреби в ножі, Ви можете перемістити в його
            слот Ваш пістолет»
        </text>
    </string>
    <string id="ls_tip_101">
        <text>
            «Не забувайте про довідник у Вашому КПК. Може бути, Ви знайдете там саме те, що
            шукаєте. Крім того, Ви можете вільно переміщатися з КПК в руках - це досить
            зручно, якщо треба звіритися з місцем розташування цілей завдання в реальному
            часі»
        </text>
    </string>
</string_table>
