<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!--
    messages are constructed based on scenarios #> parts #> variants
    1. scenario is a message template, used to represent some sort of topic
    2. parts are what construct the message
    3. variants are a set of many strings for a single part, the script will use one of them to represent the part
    
    for message title <string id="st_msg_stash_title_scenario_variant">
    for message itself <string id="st_msg_stash_scenario_part_variant">

    You can have as many scenarios, parts and variants you want. Make sure to follow the numeric values without a break (1 followed by 3 will make the script ignore the 3)
-->

    <!-- stash # found a stash by accident -->
    <string id="st_msg_stash_title_1_1">
        <text>
            Знайшов схованку
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_2">
        <text>
            Якийсь схрон
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_3">
        <text>
            Знайшов тут дечого
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_4">
        <text>
            Що там може бути...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_5">
        <text>
            Схований хабар
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_6">
        <text>
            Напевно схрон цілий!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_7">
        <text>
            Ничка
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_8">
        <text>
            Схованка
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_9">
        <text>
            Схрончик
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_10">
        <text>
            Щастя привалило
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_11">
        <text>
            Подфартило
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_12">
        <text>
            Походу, добро заникане
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_13">
        <text>
            Зона посміхнулася
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_14">
        <text>
            Справа на мільйон
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_15">
        <text>
            Чиїсь пожитки
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_16">
        <text>
            Опа, чиєсь добро
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_17">
        <text>
            Було ваше – стане нашим
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_18">
        <text>
            Хабар
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_19">
        <text>
            Є розмова
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_20">
        <text>
            Чиясь ничка
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_21">
        <text>
            Координати схрону
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_22">
        <text>
            Координати схованки
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_23">
        <text>
            Хабара привалило
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_24">
        <text>
            Є інфа
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_25">
        <text>
            Заціни!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_1">
        <text>
            Сьогодні просто чудовий день! Сперечаємося, що ти й гадки не маєш про те, що за
            подія така?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_2">
        <text>
            Ну, $c2_fname, зацінь, що тут у мене.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_3">
        <text>
            Я б сказав, що сьогодні був зовсім фіговий день, якби не одне «але».
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_4">
        <text>
            У мене є щось, що може тебе зацікавити.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_5">
        <text>
            Просто вирішив поділитися зі знахідкою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_6">
        <text>
            У мене, походу, буде щось цікаве для тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_7">
        <text>
            Вирішив, значить, і з тобою чимось поділитися, тільки ти нікому? Бо я тебе знаю.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_8">
        <text>
            Здоров, це $c1_fname. Готуй мішок і ствол - справа є.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_9">
        <text>
            $c1_fname на зв'язку. У мене до тебе справа на мільйон.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_10">
        <text>
            Доброго, є тема для розмови.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_11">
        <text>
            Ти скоро звільнишся? Мені б тут ще пара рук не завадила...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_12">
        <text>
            Розвіши вуха, приятелю.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_13">
        <text>
            Гей, заробити не хочеш?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_14">
        <text>
            Як щодо хабара нічийного?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_15">
        <text>
            $c1_fname на зв'язку, є розмова без зайвих вух та очей.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_16">
        <text>
            Це $c1_fname, слухай, питання намалювалося: у тебе рюкзак той, армійський який,
            залишився ще? Ділок, схоже, наклеюється.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_1">
        <text>
            Загалом знайшов схованку, коли оглядався, та тільки відкривати його було вкрай
            небезпечно... Довелося йти.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_2">
        <text>
            Я тут помітив якийсь рюкзак. Не думаю, що хтось фахівцем залишив його там, але
            він явно був добре прихований.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_3">
        <text>
            Схоже, я знайшов стару схованку. Помітив його, коли ховався від мутантів. Часу
            особливо не було розглядати, але він виглядав незайманим...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_4">
        <text>
            Пощастило знайти схованку сьогодні, та тільки зовсім не було часу пошелестіти
            її, а заниканий він ґрунтовно так.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_5">
        <text>
            До мене в руки потрапило наведення, що є тайничок один цікавий, та тільки це
            $map... А часу ще не було перевірити місце.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_6">
        <text>
            Бачив, як сталкер бухою в дрова в аномалії накрився, а шмотки свої залишив
            неподалік. Ясний пень, що йому воно вже ні до чого, ну я і пошарив у нього в
            КПК, а там - координати схрону, схоже.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_7">
        <text>
            Я тут на пару трупів натрапив... На одному з них знайшов карту з позначенням
            кількох схронів. Парочку я торгашу злив на сплату боргу, сам розумієш, а ось
            один нам таки залишив. Його координати я доклав.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_8">
        <text>
            Напоровся тут на кілька жмуриків - походу, не поділили чогось... Загалом,
            спорядження вже хтось знімав з них, а ось берці перевірити не спромігся, хе-хе.
            Знайшов у одного такого паперову картку в поліетилені з точкою «хабар».
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_9">
        <text>
            Бачив, як група сталкерів накрилася в полі аномалій, а там і викид шарахнув.
            Вдало, так? Пошелехав по кишенях покійників потім, так на одному з них знайшов
            координати схованки.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_10">
        <text>
            Ти прикинь, якийсь ошух КПК свій на стоянці забув! Навіть не спромігся
            заблокувати його... Там було повідомлення про координати схованки для сплати
            якоїсь послуги. Координати я перебив, лови.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_11">
        <text>
            $trader кинув тут наведення на схованку як сплату за своє завдання, та тільки й
            слова не сказав, що там лежить.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_12">
        <text>
            Знайомий, коротше, програвся в карти і довелося йому кидати мені координати
            схованки, що йому $trader в подарунок нещодавно дав. Ось я одразу про тебе і
            згадав - тобі ж якраз потрібні були бабки.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_13">
        <text>
            Бачив, як сталкер один від псведобобіка на всіх парах топив через округу, рюкзак
            навіть скинув. Так я пошмонав, а там - мотлох один... Але на КПК все ж таки була
            наводочка на схованку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_14">
        <text>
            На мене тут сталкери якісь ліві налетіли, довелося відбиватися... У двох КПК
            були заблоковані, а ось у останнього при собі була стара-добра карта з
            позначками. Була там крапка з припискою «хабар».
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_15">
        <text>
            Шуганув тут сліпих від недоїдків сталкера. У того рюкзак був порожній, але я
            поряд знайшов КПК із записом якихось цифр. Думав, чокнутий, аж ні - хитрий
            гаврик був! «Тайник» він так закодував, а цифри координати були.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_1">
        <text>
            Треба таки перевірити, що та як там, коли буде можливість. Щось мені підказує,
            що взятка там дуже навіть непогана.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_2">
        <text>
            Цікаво, як давно він там... А то підеш так та налетиш на когось ще.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_3">
        <text>
            Треба викроїти хвилинку, щоб зганяти туди. Сподіваюся, що ніхто інший не знайде
            його до цього моменту...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_4">
        <text>
            Аж від інтересу розпирає, що там може бути...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_5">
        <text>
            Сподіваюся, що це не чергова пачка іржавих патронів. Та хоча б ось цигарок
            гарних пару пачок - це так... Це вже добре. Пам'ятаєш, як там співається? «Але
            якщо є в кишені пачка цигарок, значить все не так вже й погано на сьогоднішній
            день...»
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_6">
        <text>
            Ось як пити дати, там по-багатому все. Але все ж таки краще спочатку почекати,
            поки обстановка в окрузі вляжеться. Береженої Зони береже...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_7">
        <text>
            Було б зовсім непогано, якщо там артефакт якийсь чи спорядок дорогий... так-а...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_8">
        <text>
            Треба глянути, що там та як.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_9">
        <text>
            Ти головне не йди нікуди. Я тобі пізніше маякну – підемо разом. Мені поки що
            своє добро треба скинути.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_10">
        <text>
            Поняття не маю, скільки ще людям про нього відомо, так що краще не зволікати.
            Чекатиму на тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_11">
        <text>
            Тільки свою хабар скину в таборі спочатку - порожняком йти краще.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_12">
        <text>
            Дай знати, коли будеш готовий висуватися. Думаю, там є чим поживитись.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_13">
        <text>
            Добре, якщо ніхто не обнесе раніше нашого.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_14">
        <text>
            Ти тільки не затягуй зі своєю справою там. Час – гроші.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_15">
        <text>
            Я зайві речі скинув і вже рухаю до координат, так що наздоганяй. Не боїсь,
            зачекаю.
        </text>
    </string>

    <!-- Death of a friend # buried stash or just mournful message -->
    <string id="st_msg_death_title_1_1">
        <text>
            Втратили чоловіка...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_title_1_2">
        <text>
            Зона ще одного забрала...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_title_1_3">
        <text>
            Згадати треба б
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_title_1_4">
        <text>
            Хороший був сталкер
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_title_1_5">
        <text>
            Ще одного втратили
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_title_1_6">
        <text>
            Погані новини
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_title_1_7">
        <text>
            Наш брат загинув
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_title_1_8">
        <text>
            Братик до Семецького пішов
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_title_1_9">
        <text>
            Братуху втратили
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_title_1_10">
        <text>
            У мене хрінові новини
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_1_1">
        <text>
            Сумно це повідомляти, але $c2_fname відійшов у інший світ.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_1_2">
        <text>
            Ех... $c2_fname все-таки знайшов свій спокій.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_1_3">
        <text>
            Не повіриш, $c2_fname залишив нас сьогодні...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_1_4">
        <text>
            $c2_fname боровся як міг, але все-таки не вибрався.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_1_5">
        <text>
            Новину чув? $c2_fname - того, немає його з нами більше...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_1_6">
        <text>
            Ех, $c2_fname... Немає його більше з нами...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_1_7">
        <text>
            Це $c1_fname, я до тебе з поганою звісткою: $c2_fname загинув...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_1_8">
        <text>
            Ти перший, кому повідомляю: $c2_fname помер...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_1_9">
        <text>
            З сумною звісткою я до тебе, брате... $c2_fname загинув.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_1">
        <text>
            Були на полюванні. Думали, що вже закінчили з відстрілом, як раптом кабан
            вилетів не зрозумій звідки і прямо іклами його своїми...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_2">
        <text>
            Чортівня, стежка не з десяток разів ходжена! Ну нічого там не було ніколи, а
            цього разу – «трамплін». Йокарний. Просто вжух – і все.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_3">
        <text>
            Як виявилося, він на якихось каламутних сталкерів набрів, коли ми в патрулі
            були. Так, такого ніхто з нас не міг очікувати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_4">
        <text>
            Ми ховалися від викиду, коли на нас зграя тушканів налетіла. Звір тупий просто
            натовпом перло, а місця мало... Ось і $c2_fname і не встиг до нас залізти.
            Гадениші його просто поховали під собою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_5">
        <text>
            Не угледіли за братом... Він десь зачепив зграю псів за собою і давай одразу до
            нас. Та тільки ми не одразу розібрали, що до чого, а як зрозуміли - шавок уже
            було не відігнати... Блін, ось як так, а?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_6">
        <text>
            Він вирішив залишитися табір наш сторожити, поки ми гілок для багаття наламаємо,
            ось... Нічого не було чути: ні стрілянини, ні криків, ні якоїсь метушні. А коли
            повернулися... Кровище море! І він ще тріпоче...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_7">
        <text>
            А це ж мало бути звичайним рейдом... Жодних проблем не було, поки не вирішили на
            стоянці цей чортів привал зробити. Поки ми хмиз тягали, він вирішив пожерти
            чогось збагнути. Ми тільки й почули раптовий і короткий вигук - полтергейст
            суччяною колодою здоровою в нього кинув... Не обдурило мене чуття, що все було
            надто гладко...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_8">
        <text>
            Не угледіли за ним, ось він у «трамплін» і вляпався - зарядило тільки в дорогу.
            У нього кістки просто переламало все до хронів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_9">
        <text>
            Я як знав, що не треба було в ті руїни заходити, тьху! $c2_fname оступився і
            потрапив у пролом у підлозі, а там у цих щурів, виявляється, лігво було. Гадам
            вдалося пожерти його так, поки не витягли мужика...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_10">
        <text>
            Зірвався хлопець із дерева... Побачив він там схованку чийсь, ну, і поліз за
            ним. А висота там пристойна... Посковзнувся на гілці і напоровся на гілку -
            пробило наскрізь, а потім ще й униз полетів...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_11">
        <text>
            У рейді втратили... Пішли вночі сосичами валити на замовлення. Ось здається, що
            все перевірили – а хрін там! У нього налобник здох просто в лігві, а він же був
            головним... Тут ці виродки й налетіли з усіх боків. Переполох, стрілянина... Я
            бачив кілька спалахів з його напрямку, але потім все пропало, навіть криків не
            було! А коли заспокоїли суче плем'я це і стали трупи перевіряти, знайшли
            бідолаху... По обличчю кров хльосне і грудна клітка вспорота.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_12">
        <text>
            Ми вже йшли додому, коли потрапили в засідку до якихось каламутних сталкерів без
            розпізнавальних знаків. Залетіли до якоїсь хати, а потім - граната у вікно. Тут
            $c2_fname і спробував її назад, того... Ех... Викинути викинув, а сам сховатися
            не встиг.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_13">
        <text>
            Все, що мені відомо так це те, що його хтось замовив... Встигли зловити сигнал
            SOS і підісти на допомогу, але... Мда.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_14">
        <text>
            Він «пекучий пух» обходив зовнішнім карнизом недобудованої будівлі і...
            оступився. Полетів просто на чортову арматуру...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_2_15">
        <text>
            Напоролися на псевдогіганта в якомусь підліску. Нам-то вдалося забратися вище, а
            брат не встиг до тупіту - як підкошений на землю і впав... Мутанта вдалося
            вбити, а ось $c2_fname... Там з нього просто кістки стирчали... І ще це
            внутрішня кровотеча. .
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_3_1">
        <text>
            Ми зробили все, що було в наших силах, але кровотечу не зупинити.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_3_2">
        <text>
            Рани були надто серйозні. Це вже просто мішок із кістками був...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_3_3">
        <text>
            Нам абияк вдалося його залатати, але організм все одно не впорався.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_3_4">
        <text>
            Ми намагалися йому допомогти, але він втратив занадто багато крові, не кажучи
            вже про інші травми.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_3_5">
        <text>
            А ми ж, блін, ще й без нічого пішли - всього потроху, навіть медикаментів!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_3_6">
        <text>
            Чим могли намагалися йому допомогти, та який там... Тьху!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_3_7">
        <text>
            Ми його понесли назад у табір, але на шляху йому раптово погіршало.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_3_8">
        <text>
            Як вже змогли, але залатали. Однак на шляху до табору в нього страшні судоми
            почалися...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_3_9">
        <text>
            Ми вже нічим не могли допомогти йому...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_3_10">
        <text>
            Все, що з медикаментів було, пустили у справу, але й того не допомогло.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_4_1">
        <text>
            Бідолаха, ех... Як же так...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_4_2">
        <text>
            Нам просто залишалося дивитися, як він помирає...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_4_3">
        <text>
            Мені шкода.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_4_4">
        <text>
            Відмучився братик.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_4_5">
        <text>
            Шкода мужика. Такий мужик був... треба буде згадати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_4_6">
        <text>
            Збери наших чи що, згадаємо брата.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_4_7">
        <text>
            Хороший був чоловік.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_4_8">
        <text>
            Тепер він у кращому світі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_4_9">
        <text>
            Згадаємо його, коли повернемося до табору.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_death_1_4_10">
        <text>
            Навіть не знаю, що братові його тепер сказати.
        </text>
    </string>

    <!-- map route # got info from someone on route-->
    <string id="st_msg_map_title_1_1">
        <text>
            Приватна інформація
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_2">
        <text>
            Обхідний шлях
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_3">
        <text>
            Глянь маршрут
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_4">
        <text>
            Нарив маршрут краще
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_5">
        <text>
            Таємна стежка
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_6">
        <text>
            Новий маршрут
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_7">
        <text>
            Обхідна
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_8">
        <text>
            Коротка дорога
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_9">
        <text>
            Інформація
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_10">
        <text>
            Свіжа інформація
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_1_1">
        <text>
            Привіт буде! Хочеш почути дещо цікаве?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_1_2">
        <text>
            Здорова, брате, як твоє нічого?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_1_3">
        <text>
            Шалом, $c1_fname на зв'язку. Мені тут пощастило з інфою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_1_4">
        <text>
            Ну шо, на, зустрічай. Батя типу додому прийшов.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_1_5">
        <text>
            Короче, ти сьогодні проставляєшся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_1_6">
        <text>
            Слухай це $c1_fname. У мене тут з'явилося щось, що точно тебе зацікавить.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_1_7">
        <text>
            Брате, вистачить там спати. Я маю новини.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_1">
        <text>
            Мені тут $trader підкинув старі документи. Так там деталі щодо ряду місць у
            Зоні, але там та-а-які слова незрозумілі написані... напевно якісь дослідники
            накарябали.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_2">
        <text>
            Короче, $c2_fname мені сьогодні все роз'яснив щодо ситуації в тому квадраті і,
            власне, показав мені одну безпечну стежку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_3">
        <text>
            Так ось, $trader трохи душу не змусив продати йому, але мені таки вдалося
            умовити його продати свіжу інформацію.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_4">
        <text>
            Я, коротше, днями брату свого зустрів, тож він раніше провідником на життя
            заробляв, але, правда, зараз уже відійшов від справ. Зайшла в нас розмова про те
            про це... а, не суть! Загалом він мені скинув копію своїх нотаток.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_5">
        <text>
            Пам'ятаєш, я тобі казав, що з людьми треба випивати? А ти все корчився,
            відмовлявся... От і одержуй: тягнув я сьогодні по п'ятдесят з материм мужиком,
            то він мені по доброті душевній і показав свої карти. Та що там! Навіть
            додаткову інфу шепнув.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_6">
        <text>
            Заліз я загалом у ті руїни, що ми бачили вчора. І що ти думаєш? Фортануло нам!
            Але лише нам, ха-ха. Знайшов сталкера мертвого, той мабуть від викиду тикався, а
            при ньому - КПК з гарною інформацією. Ну, я й подумав, що йому вже це більше не
            потрібно, а нам дуже навіть.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_7">
        <text>
            Буквально пару хвилин тому шурхотів по трупах, і вгадай що? Декілька КПК
            знайшов, ще й незашифрованих до того ж, а на одному з них - ну так прямий зовсім
            вже шикарний гостинець.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_8">
        <text>
            $trader за допомогу з його проханням підкинув шмотки якогось картографа. Я в них
            порився і таки знайшов щось цікаве.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_9">
        <text>
            Довелося допомогти з однією справою, щоб $trader все-таки поділився інформацією,
            але воно того явно коштувало.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_3_1">
        <text>
            Ось, дивись, що саме в мене намалювалося: $map_route_1 - $map_route_2. Ти б теж
            зберіг - мало, знадобиться.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_3_2">
        <text>
            Ну так от, пам'ятаєш, ми всі звивинами ворушили щодо маршруту «$map_route_2
            $map_route_1»? Нариті мною дані дуже допоможуть з цим.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_3_3">
        <text>
            Якщо бути коротеньким, то пощастило мені знайти обхідний шлях до точки, про яку
            мужики все говорили. Подробиці прикладаю.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_3_4">
        <text>
            А якщо конкретніше, то дізнався новий маршрут «$map_route_1 - $map_route_2».
            Пам'ятається, схожа дорога була аномаліями загажена за абрикосами, але інфа-то
            недавня.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_3_5">
        <text>
            Загалом, обхідний шлях я дізнався: «$map_route_1 - $map_route_2» - це саме те,
            що ми шукали.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_3_6">
        <text>
            Добре. Не буду ходити навколо і навколо, так що прямо скажу: нам з тобою тепер
            відома дорога $map_route_2 - $map_route_1.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_3_7">
        <text>
            Лови новий обхідний шлях «$map_route_2 - $map_route_1», там на карті все
            зазначено.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_3_8">
        <text>
            Пам'ятаєш, ти все казав, що без тямущого шляху справа не вигорить? А як тобі
            таке: $map_route_1 - $map_route_2, а?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_3_9">
        <text>
            Тільки я сподіваюся, що ти нікому не розповіси про це. Як би там не було, тримай
            ще один маршрут $map_route_2 - $map_route_1.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_4_1">
        <text>
            Однак сам розумієш, що зовсім обіцяти прогулянки не можу. Але це вже щось. Я
            спробую, звичайно, ще чого нарити... як карта ляже, загалом.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_4_2">
        <text>
            Головне - це тільки не втратити, а то фіг його знає, коли пощастить так ще ...
            Ти, це, маякни мені, коли розмусолиш там своє все, лади? Час не чекає.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_4_3">
        <text>
            Я так думаю: можливість випала просто чудова, тож гріх не скористатися. Ти там,
            головне, бережи себе, брате. Все, гаразд, мені тут треба закруглюватися.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_4_4">
        <text>
            Тільки я тобі відразу говорю, що якщо ти рвонеш без мене, то з тебе подвійна
            простава. І не треба мені нічого доводити. Інфу я дістав, а не ти.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_4_5">
        <text>
            Загалом, якщо з моїм гребаним планшетом що трапиться, то у тебе на КПК копія
            точно буде. Тільки обов'язково все збережи, ти зрозумів? Та й ще: знайдеш ще
            чогось схожого, то й мені кидай теж.
        </text>
    </string>

    <!-- RF source # caught a signal by accident -->
    <string id="st_msg_rf_title_1_1">
        <text>
            Радіосигнали!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_2">
        <text>
            Фігня якась
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_3">
        <text>
            Щось перехопив
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_4">
        <text>
            Ресівер розійшовся
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_5">
        <text>
            Абзац в ефірі
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_6">
        <text>
            Що за...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_7">
        <text>
            RF-ресивер збренділ
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_8">
        <text>
            Перехопив сигнали
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_9">
        <text>
            Зловив пеленг
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_10">
        <text>
            Пеленг?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_11">
        <text>
            Ресівер спіймав щось
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_1">
        <text>
            Алоха, це $c1_fname. Ти ж знаєш, що $leader підігнав ще одну робітницю? $rf_map
            - так се, звичайно, місце, але тут реально веселіше.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_2">
        <text>
            Дарова, $c1_fname на зв'язку. Мене тут $trader знову підрядив на халтуру, і це
            $rf_map. Але це ще не все.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_3">
        <text>
            Говорить і показує $rf_map, в ефірі Ваш улюблений $c1_fname... Гаразд, жарти
            жартами, але мені тут $c2_fname шепнув, мовляв, тут артів повно. Ага, повно...
            Сміттєвих - це так, тьху. Але не це головне.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_4">
        <text>
            Це $c1_fname, тинявся тут, розумієш, в окрузі, де $rf_map, і знаєш що? Натрапив
            на якусь люту чортівню.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_5">
        <text>
            Здоров, це $c1_fname. Ти часом не знаєш, як там останній час $rf_map? Тобто ти
            нічого дивного не помічав? Тому що в мене тут реально несподіваний стався.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_6">
        <text>
            Мені тут $leader сказав, мовляв, перевір, як там $rf_map і що взагалі з
            обстановкою в окрузі. Ну, я й перевірив. І все б нічого, якби не один цікавий
            момент...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_7">
        <text>
            $rf_map передає привіт. Мене сюди $trader відправив, мовляв, йому розповіли, що
            тут щось дивне відбувається. Схоже, не брехали...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_1">
        <text>
            Пам'ятаєш, ти дав мені цей напівживий RF-приймач? Фіг його знає, на який ляд
            тобі він здався, коли в тебе є КПК. Ось вжалило мене його колупнути, як раптом
            хреновина таки ця заробила! Декілька ефірів перебрав.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_2">
        <text>
            Коротше, вирішив перевірити RF-ресивер - чи мало, раптом батарейки здохли. І що
            ти думаєш? Я його тільки ввімкнув, а він давай одразу як ловити все!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_3">
        <text>
            Я тут викид перечікував, та й електроніка, звичайно, вся померла. Так, я коли
            виліз, то RF'шка моя як врубається і давай пищати та сигнали ловити!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_4">
        <text>
            Я тут мало не від'їхав, коли через поле «електр» проходив. І добре, якби клешні
            мої чи поршні підвели, то який там... Тільки я середину поля пройшов, як ресивер
            раптом забурчав - тут уже я від усрачки ледь і не влетів в «електру»... Тьху.
            Так, а що щодо сигналів...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_5">
        <text>
            У мене тут RF-ресивер здурів і почав ловити якісь стрімкі звуки ні з того, ні з
            сього. А потім ще й сигнали з ефірами пішли.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_6">
        <text>
            Періодично ловлю на ресивер дивні сигнали...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_7">
        <text>
            Вирішив, значить, я від нудьги покрутити ефірні частоти, як раптом упіймав
            реально дикі ефіри.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_3_1">
        <text>
            Ось на $rf_freq МГц, наприклад, схоже на маячок. Та й недалеко, судячи з усього
            - надто вже сигнал хороший.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_3_2">
        <text>
            На $rf_freq МГц пеленг чи якийсь або маяк, або ще чогось... Але я так прикинув -
            це $rf_map, виходить. Досить близько.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_3_3">
        <text>
            Ну, я собі один із них записав, так що ось і тобі кидаю: $rf_freq МГц. Щоправда,
            це... Спочатку хрін розбереш, але згодом чіткий стає.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_3_5">
        <text>
            От взяти один із них... Враження, ніби хтось у дрова бухою сопить в ефір, чи
            мутант якусь іграшку знайшов нову. Це приблизно на $rf_freq МГц, настройся - сам
            переконаєшся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_3_4">
        <text>
            Ти якщо на $rf_freq МГц налаштуєшся, то відразу зрозумієш, про що я тобі говорю.
            Не знаю, хто чи що, але слабко віриться, що у гості запросить себе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_4_1">
        <text>
            Ти знаєш, у мене тут заграло прямо... Думаю, непогано було б все ж таки
            перевірити. Не, ну а що? Раптом схованка якась жирна.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_4_2">
        <text>
            Напиши, що думаєш. Думаю, а чи не загострити туди лижі... Тільки це зі мною не
            хочеш? Зайвий ствол все-таки, а якщо взятка якась виявиться - 50 на 50
            розділимо.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_4_3">
        <text>
            Так ось я собі реально місця не знаходжу. Мов шило в дупі... Чуйка напевно! От
            би ще Семецького некролог, щоб напевно, ех... Я як звільнюсь, то піду гляну, що
            там. Побажай мені удачі що ні.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_4_4">
        <text>
            Але я наших все одно дочекався та й розповів про знахідку. А потім подумали, ну,
            і вирішили, що групою воно всяко надійніше перевірити буде. Якщо раптом
            створіння якесь - відстрілимо, щоб під боком не мигтіло, а якщо хабар -
            поділимо. Тут у обох випадках свої плюси.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_4_5">
        <text>
            Загалом, я тут з напарником перетер, то ми й вирішили зганяти - перевірити
            джерело. Удвох точно не пропадемо. Ну, гаразд, настав час закруглюватися. У
            таборі побачимося, брате.
        </text>
    </string>

    <!-- Chitchat # you took stuff from me -->
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_1">
        <text>
            З тебе хавчик
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_2">
        <text>
            Потрапив ти
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_3">
        <text>
            За тобою боржок
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_4">
        <text>
            Зовсім вже?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_5">
        <text>
            Що це за справи?!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_6">
        <text>
            Око на дупу натягну
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_7">
        <text>
            Добігався?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_8">
        <text>
            Совість як?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_9">
        <text>
            Підстава
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_10">
        <text>
            Та задовбали
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_11">
        <text>
            Жид!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_12">
        <text>
            Ти заманав
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_13">
        <text>
            Ну ти і жлоб
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_14">
        <text>
            Поговорити треба
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_15">
        <text>
            Я тє покажу мінор у мажорі
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_16">
        <text>
            Це заліт
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_17">
        <text>
            Що це за справи?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_1">
        <text>
            Це $c1_fname.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_2">
        <text>
            Це $c1_fname. На твою душу прийшов.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_3">
        <text>
            Ну типу привіт.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_4">
        <text>
            Ну так що, у тебе язик у дупу закотився, чи як?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_5">
        <text>
            Ну що, не чекав на мене?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_6">
        <text>
            Чуєш, «братику», це що за свавілля таке, а?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_7">
        <text>
            Ага, а ось і ти.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_8">
        <text>
            Ну і як там твоє?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_9">
        <text>
            $c1_fname в ефірі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_10">
        <text>
            Ну, привіт.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_11">
        <text>
            Як там кажуть, «скільки мотузочці не витися, а кінець буде», так?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_12">
        <text>
            Можливо, ти все-таки вже даси мені відповідь, м?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_1">
        <text>
            Боровий шматок, ти що, знову пожер свою ковбасу, яку я беріг на крайній
            випадок?! Ти реально заколів - тільки й робиш, що жереш і жереш. Тобі дай волю,
            то ти і кабана заточиш живцем в один присід.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_2">
        <text>
            Це знову ти вижер всі мої енергетики?! Ті, що були в ящику! Я ж дупу за знижку
            на них рвав... Біжи, грібаний ти кролик Дюрасел.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_3">
        <text>
            Мало того, що ти нічого не сказав і пішов, то ти ще й забрав три бульбашки
            вчора! Три, мати їх, міхура! Та щоб тобі аномальна нескінченна водія потрапила,
            і ти від'їхав від неї.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_4">
        <text>
            Я ж знаю, що це ти вчора по п'яні мій сухпай стягнув - тебе з ним хлопці бачили.
            Ну стяг і стяг, так хоч зізнався б, чи ти вже не мужик? Я за нього спільні бабки
            віддав, до речі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_5">
        <text>
            Ти ж знав, що я фахівцем відкладав гроші на хавчик краще. І що я одержав?
            Консервні банки та кілька тисяч на вітер! Справді, чи не міг попросити по-
            людськи?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_6">
        <text>
            Залишив, блін, тарілку гуляшу на пару хвилин, називається. Сподобалось? А
            попросити не міг? Я б відвалив і тобі. Але ні, треба все в одне рило
            схом'ячить... Гордий, матір твою...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_7">
        <text>
            Мужику, я все розумію, що тобі треба було в дозор, і що бабок у тебе немає. Але
            навіщо всю коробку патронів тягти, га? У мене через тебе похід зірвався.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_8">
        <text>
            Скажи, ось навіщо тобі «Двійка», коли твоя рушниця врятує лише повне ТО? Чи ти
            клептоман? Я тепер не знаю, чим свою рушницю чистити. «Дякую»!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_9">
        <text>
            Гони назад мій ліхтар, бо мене тут комар'є конкретно задовбало. Тобі він так і
            взагалі не потрібний - ти вже як тиждень у походи не виходиш. Ще й удаєш, що
            нічого не було...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_10">
        <text>
            Мені тут розповіли, як ти позавчора «нічийну» флягу впер зі столу у дворі. Адже
            там не просто горілка була... Мені ця фляжка життя якось урятувала, а ти...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_11">
        <text>
            Три косарі коли повернеш? Я все розумію, але це було два тижні тому! А тепер я
            навіть пожерти нормально не можу - цькую м'ясом на багатті.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_12">
        <text>
            Говорять, ти вчора бачив, як хтось мій контейнер спер, а мені ось важко було
            сказати про це, так? Чому я повинен дізнаватись про подібне від інших?! А перед
            цим ти ще й мінералку мою видув.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_13">
        <text>
            Мені тут маякнули, що це ти вчора пачку патронів із бетонної плити підрізав. Так
            моя вона була! Офігети, вже, чорт, у нужник по-швидкому збігати не можна - все
            потягнуть!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_14">
        <text>
            Де артефакт? Про нього тільки ми з тобою знали... братик. Адже нам голову
            відкрутять за прострочене замовлення на нього! Коротше, щоб до завтрашнього
            вечора він був у сховку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_15">
        <text>
            Це ти мій дозиметр свиснув? Мені завтра у брудний район висуватиметься. Давай
            вертай його назад - позаріз потрібен.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_16">
        <text>
            Я не зрозумів, «друже», а де рулон вогнетривки, га? Якщо пам'ять мені не
            зраджує, ти хотів лише кілька аркушів відрізати. А за підсумком свинтив із
            рулоном! Чекаю його назад.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_17">
        <text>
            Поверни кевларові пластини, доки я з тебе сам пластини не нарізав. Я за них не
            заради задоволення торгувався.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_18">
        <text>
            Твоє щастя, що я чудово розумію, що без «Псі-блокади» нікуди, але на який фіг
            тобі половина упаковки?!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_19">
        <text>
            Ти був останнім, хто виходив із загальної кімнати вчора. І вгадай, чого я не
            знайшов? Так, коротше, щоб завтра вранці ти повернув мені упаковку кондеїв -
            мені треба КПК терміново привести. Адже далеко не вперше вже...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_20">
        <text>
            Я знаю, що ти свиснув мої нитки вчора. Мені без них рюкзак не зашити, то якщо не
            повернеш, то підеш у рейд один, зрозумів? Розумник...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_1">
        <text>
            І так, що мені з цим барахлом робити те, що ти притягнув?! Кажу ж, сміття! Тьху.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_2">
        <text>
            І якщо ти раптом забув, то ти мені ще за минулий одвірок стирчиш.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_3">
        <text>
            Ну, реально, капець, че за справи, братух? У тебе мова загубилася по-людськи
            запитати?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_4">
        <text>
            Кончай вести себе як повний жлоб!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_5">
        <text>
            Тож мені друг, тьху...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_6">
        <text>
            Знаєш що? Зав'язуй ти з цим та скоріше.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_7">
        <text>
            Тобі відомо, що ініціатива робить з ініціатором?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_8">
        <text>
            Що за херня тебе така в дупу вжалила?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_9">
        <text>
            Дожили, блін... Вже у своїх тирають все!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_10">
        <text>
            Ех, дати б тобі разок для профілактики... Ось так руки сверблять вже!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_11">
        <text>
            Припиняй поводитися як барин, зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_1">
        <text>
            Та й ще... $trader хоче тебе бачити. Все, я тобі сказав - з мене всі хабарі
            гладкі, решта вже твої проблеми. Не забудь про нього давай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_2">
        <text>
            Але я тебе, так і бути, попереджу: $leader питав про тебе, завдання чи якесь
            підкинути хоче, чи прохання яке - справа не моя. Я лише передав. Тож коли
            закінчиш зі своїм, то чеши до нього, ОК?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_3">
        <text>
            Я тобі навіть більше скажу, вже і $c2_fname заводитись почав... Гаразд, фіг з
            тобою! Там $mechanic хотів тебе бачити щодо якогось доручення, або щось у цьому
            дусі. Сам із цим розумійся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_4">
        <text>
            І взагалі, яка худоба вчора п'яну котяру притягла до табору? Ця тварюка тут
            спальники все обссала!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_5">
        <text>
            Значить так, з тебе тоді міхур і три пачки цигарок. Заманив, чеслово.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_6">
        <text>
            Твоє щастя, що я сьогодні ще добрий. І так... $c2_fname заходив і просив тобі
            передати, що $trader чекає на тебе у себе. Швидко дмуй до нього, поки він у
            гарному настрої.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_7">
        <text>
            Загалом, хрін поки що з тобою. Мені тут $mechanic пише, щоб ти йому притаранив
            запчастини, які обіцяв позавчора. Вони вже в тебе залишилися ще? Втім, це твої
            турботи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_8">
        <text>
            І так, повертатимешся коли, зачепиш щось пожерти людське. І це не прохання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_9">
        <text>
            Якщо не хочеш, щоб тобі темну влаштували, то обов'язково знайдеш чим
            проставитися.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_10">
        <text>
            Взагалі ти, звичайно, конкретно потрапив. Тебе $trader шукає і він далеко не в
            дусі. Як тобі така карма?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_11">
        <text>
            Втім, як я подивлюся, у тебе і без мене проблем буде достатньо, якщо тебе вже
            $leader хоче бачити. Я попередив тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_12">
        <text>
            Коли в табір топатимеш, май на увазі, що тебе $trader хотів бачити щодо
            доручення, що він тобі дав.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_13">
        <text>
            Та й що я взагалі з тобою сюсюкаюся тут! На тебе $leader чекає у себе. Ось до
            нього і тупай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_14">
        <text>
            Мда... Ну ти й фартовий. $c2_fname мені зараз сказав, що ти йому винен пару
            сотень дерев'яних.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_15">
        <text>
            Добре, на біса всю цю «Санта-Барбару», тебе $ mechanic хотів бачив. Ще просив
            передати, що за твоїм снарядом стежити не буде. Умикнуть - сам винен.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_16">
        <text>
            Та й потім, ти ж не забув, що $trader все ще чекає на гроші, які ти в нього ж і
            стріляв?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_17">
        <text>
            Загалом, подумай над своїми викрутасами, коли в табір почешеш, і гарненько так
            подумай!
        </text>
    </string>

    <!-- Chitchat # trolling -->
    <string id="st_msg_joke_title_1_1">
        <text>
            За тебе бабки хороші пропонують
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_2">
        <text>
            Кидай все і тикай звідти!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_3">
        <text>
            Братана гримнули
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_4">
        <text>
            До тебе каламутні чухають!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_5">
        <text>
            Тебе замовили
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_6">
        <text>
            Поруч контролера бачили
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_7">
        <text>
            Заповіт
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_8">
        <text>
            Тебе торговець замовив
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_9">
        <text>
            Ти рюкзак втратив
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_10">
        <text>
            Їжу отруїли
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_11">
        <text>
            Невірний, ти помреш!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_12">
        <text>
            То був не лимонад
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_13">
        <text>
            Горілка була палена
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_14">
        <text>
            ВІДХАЙ ЗВІДТИ!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_15">
        <text>
            Братан помер
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_16">
        <text>
            Мисливці за головами!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_17">
        <text>
            Некролог
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_18">
        <text>
            Технік твій спорядок втратив
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_19">
        <text>
            Тебе вигнали
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_20">
        <text>
            У тебе зброю сперли
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_21">
        <text>
            Я ногу втратив
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_22">
        <text>
            У нас боєць помирає
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_23">
        <text>
            Я кота до табору приніс
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_24">
        <text>
            Псевдоособаку приручив!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_25">
        <text>
            Тебе старший хоче бачити
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_26">
        <text>
            Знайшов Гаус-гвинтівку!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_27">
        <text>
            Знайшов цілий екзоскелет!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_28">
        <text>
            Загін наших зомбувався
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_29">
        <text>
            Нас вбивають тут!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_30">
        <text>
            Масліни з 50% знижкою
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_31">
        <text>
            Бабу в Зоні знайшов!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_32">
        <text>
            Чпок, добрий вечір!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_1">
        <text>
            Та розслабся, що ти справді, жарт-хвилинка! Заманився я тут зовсім, ти знав би!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_2">
        <text>
            Вийшов, ха-ха. Так це я так, фігнею страждаю, розслабся. Туга просто
            несусвітня... Зараз би в карти перекинутися...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_3">
        <text>
            Ха-ха, не сси! Це я, все гаразд.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_4">
        <text>
            Ха, повівся. Це жарт.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_5">
        <text>
            Так-а, хотів би я зараз твою пику побачити, брате, ха-ха.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_6">
        <text>
            Ти що, реально повірив? Коли таке станеться ще, ха!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_7">
        <text>
            Ех, подивитися на тебе зараз!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_8">
        <text>
            Сподіваюся, очі від подиву не луснули? Бо я без поняття був, як тобі ще
            роздуплити, кхм...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_9">
        <text>
            Та ти не бійся - качка все! Мені нудно стало, і вирішив тебе підколоти.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_10">
        <text>
            Ну так, звичайно, ха-ха. Ну справді, ти що такий серйозний останнім часом?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_11">
        <text>
            Ай, розслабся, а то лопнеш, дитинко! Ха-ха.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_1">
        <text>
            Добре, слухай, тут $c2_fname запитує, ти коли в табір рушиш, не зачепиш дорогою
            «Путінку» нам, а?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_2">
        <text>
            У мене до тебе є справа, якщо чесно... Мене тут $c2_fname реально задер. Слухай,
            не захопиш йому пачку сиг якихось? Та й мені «Мальборо». Я тобі на базі бабки
            поверну.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_3">
        <text>
            Я взагалі чогось пишу... У тебе позичити не буде пару сотень, га? Жерти
            хочеться, а на ту ж ковбасу зовсім мало не вистачає. І тобі теж від палиці
            залишиться.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_4">
        <text>
            Але я взагалі по серйозній справі пишу. Ти прикинь, тут $c2_fname повернувся! А
            ми думали, що все - того! Такої нагоди гріх не відзначити, я так вважаю! Ми тут
            скидаємося помалу, але ти теж захопи горілки та закусити чогось, лади?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_5">
        <text>
            Ти там сильно зайнятий? У нас тут душа просить якогось місця та з пивком, ех...
            Ти не парься, ми тобі скинемо дерев'яних. Виручиш?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_6">
        <text>
            Я чого хотів насправді... У мене зараз все в крендель згорнеться всередині. Та й
            $c2_fname взагалі до пуття не допомагає, все про їжу засуває - я його сам зараз
            приб'ю тут. Ах так... Знову забув! У бармена чи торговця колись будеш, не
            зачепиш підкріпитися чимось? Та хоча б пару цих батончиків, а то зовсім
            хрінова...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_7">
        <text>
            Короче, слухай! Кажуть, що там зараз $trader зі знижки розхідники продає. Мені б
            пару упаковок клею або олії не завадило отримати. Не зрозумієш, га? А я тобі
            гроші поверну, не переживай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_8">
        <text>
            Це саме... Поки ти тупаєш назад, не заскочиш подивитися, як там $mechanic
            сьогодні? А то він мені обіцяв спорядження нарешті видати назад. Мовчить все...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_9">
        <text>
            $c2_fname говорив, там $trader від надлишків позбавлявся, ну ми і тому
            закупилися оптом - чого добре пропадати в чужих руках, правда? Тобі теж дещо
            взяли. Коли на тебе чекати? До восьми будеш?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_10">
        <text>
            Справа є до тебе, та тільки... Слухай, тебе там $leader не сильно запряг? Є
            хочеться, а я сухпай той забув у себе... Не зачепиш на звороті?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_11">
        <text>
            Я чого пишу... Тут $c2_fname знайшов акумулятори якісь невідомі, а ти начебто в
            цьому нишпориш як ніяк. Чи не підскочиш до нас подивитися на цю справу?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_12">
        <text>
            Взагалі я тут. Ми якийсь артефакт знайшли – ніколи такої не бачили... Підкотиш
            до них глянути? Може, ти знаєш.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_13">
        <text>
            Однак я тебе не просто так смикаю. Ми тут взяли того гада, що за твою голову
            нагороду призначив. Злегка його пом'яли, звичайно, але не хвилюйся – живий! На
            тебе лежить, хе-хе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_14">
        <text>
            Тут взагалі в чому справа... $leader близько півгодини тому цікавився, чи не
            знайдеться у когось останніх карт аномалій, а в тебе, пам'ятається, були такі -
            пару днів тому складав точно. Зрозумієш йому?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_15">
        <text>
            Але якщо подумати, тобто шанс непогано підзаробити. $mechanic там пару рулонів
            тканини під хімзахист шукав. Пам'ятаєш, ми у схованку щось подібне скинули
            близько тижня тому? Як тобі пропозиція?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_16">
        <text>
            Тут це саме... $c2_fname каже, що вранці з твого рюкзака забув КПК забрати після
            зарядки. Мовляв, у нього там інформація важлива і таке інше. В умовному місці не
            скинеш його, а?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_17">
        <text>
            Чув, як $c2_fname вислужився? $leader аж відзначив такий успіх. Думаю, треба
            було б і нам обмити цю справу. $trader, здається, сьогодні поставку прийняв.
            Пару пляшок не візьмеш у нього на шляху?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_18">
        <text>
            У нас тут все гаразд поки що - навіть і зайнятися особливо нічим... Слухай, а як
            щодо полювати?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_3_1">
        <text>
            Ми за годину десь звільнимось, тож десь так, мабуть, і перетнемося.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_3_2">
        <text>
            Тільки дивися сам по дорозі не угробся де. Давай, удачі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_3_3">
        <text>
            Просто подумав, що зайвим запитати точно не буде.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_3_4">
        <text>
            Короче, чекатиму відповіді, тільки не тягни давай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_3_5">
        <text>
            Напиши, як буде хвилина вільна.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_3_6">
        <text>
            Думаю, ми десь годину через дві-три закінчимо зі своїм, а там можемо вже й
            зустрітися.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_3_7">
        <text>
            Як надумаєш - скинь повідомлення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_3_8">
        <text>
            Тільки один момент є - у нас у головного проходу аномалій намело, так що ти
            обережніший там.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_3_9">
        <text>
            А й ще! Коли будеш підходити до табору, перевір підлісок той - начебто сліпі пси
            бродили. Не впевнений.
        </text>
    </string>

    <!-- Mission # target -->
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_1">
        <text>
            Доповідь
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_2">
        <text>
            Є контакт
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_3">
        <text>
            Дані за метою
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_4">
        <text>
            Я на позиції
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_5">
        <text>
            Чекаю вказівок
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_6">
        <text>
            Статус групи
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_7">
        <text>
            Останні дані щодо мети
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_8">
        <text>
            Статус мети
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_9">
        <text>
            Зведення
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_10">
        <text>
            Статус
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_11">
        <text>
            Спостерігаю мету
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_12">
        <text>
            Мета виявлена
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_13">
        <text>
            Ми на місці
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_14">
        <text>
            Розвідка
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_15">
        <text>
            Розвіддані
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_16">
        <text>
            Ситуація
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_17">
        <text>
            Поточна ситуація
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_18">
        <text>
            Чекаю подальших вказівок
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_19">
        <text>
            Мета
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_1">
        <text>
            $leader, на зв'язку $c1_fname $c1_lname. Загін, як і раніше, на місці, є нові
            дані.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_2">
        <text>
            Це $c1_fname $c1_lname. $leader там далеко? Є інформація для нього.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_3">
        <text>
            $c1_fname $c1_lname на зв'язку. Передаю на канал останні дані щодо нашої мети.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_4">
        <text>
            $c1_fname $c1_lname в ефірі. Готовий передати останні розвіддані.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_5">
        <text>
            Це $c1_fname $c1_lname, виконую запланований вихід в ефір.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_6">
        <text>
            $leader, закритий канал недоступний, передаю дані як є.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_7">
        <text>
            Завантажую актуальні дані щодо мети через останні...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_8">
        <text>
            $c2_fname $c2_lname, гей, $leader направив запит на отримання останніх
            відомостей щодо завдання. Готовий відзвітувати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_9">
        <text>
            Здійснюю вихід в ефір, як і було доручено. Є небагато цікавої інформації.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_10">
        <text>
            Це $c1_fname $c1_lname. Готовий надати актуальні дані щодо мети.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_11">
        <text>
            На зв'язку $c1_fname $c1_lname. У мене КПК несправний. Мабуть, пошкодив, коли
            йшов сюди. Скидаю останню інформацію.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_1">
        <text>
            Наші поточні координати: $map, $directional $pointer. Ціль бачимо виразно.
            Наразі причин вступати з нею в бій не було.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_2">
        <text>
            Отже, позиція мети: $map, $directional $pointer. Поводиться дивно. Є ймовірність
            того, що був витік.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_3">
        <text>
            Об'єкт прибув на точку $directional $pointer - це $map. Поводиться спокійно,
            позиції нашого загону не були скомпрометовані.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_4">
        <text>
            Очікувана мета зараз знаходиться $directional $pointer. Помітили за нею дивну
            поведінку - ніби намагається струсити нас з хвоста. Пробийте там канали. Не
            подобається це мені.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_5">
        <text>
            Судячи з усього, ніхто з розвідгрупи не був помічений. Ціль ні про що не
            підозрює - це точно.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_6">
        <text>
            Успішно вели спостереження, поки ціль не зупинилася $directional $pointer.
            Стеження довелося перервати через високий ризик розкриття, проте нам достеменно
            відомо, що мета поки що не залишала крапку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_7">
        <text>
            Щось тут не так... Є підозри, що нас відволікають: ціль кілька разів вступала в
            перестрілки зі сталкерами, які мають ті самі розпізнавальні знаки. Цілком
            можливо, що ми ведемо зовсім лівого чорта. Перевірте, хто був відповідальний за
            обробку та передачу даних.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_3_1">
        <text>
            Далі, з останніх подій: за 500 метрів на захід від нас влаштувався $enemy - це
            приблизно півгодини тому було. На даний момент до нього прибуло підкріплення в
            кількості 4 сталкерів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_3_2">
        <text>
            Крім того, ще помітили, що неподалік з'явився $enemy, проте я не думаю, що це
            велика проблема. Тим не менш, я все ж таки не можу нічого сказати з приводу
            того, чи пов'язані вони один з одним.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_3_3">
        <text>
            Що ще: засікли, як в окрузі, приблизно в 150 метрах на південний захід від мети,
            ошивається $enemy. Не впевнений, що він один. Попередьте там решту, якщо рушать
            у цьому напрямку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_3_4">
        <text>
            З ексцесів: $enemy мало не вступив з нами в контакт. Довелося нейтралізувати. Я
            не думаю, що його друзі щось запідозрять.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_3_5">
        <text>
            Точно відомо, що $enemy раніше контактував із метою. Подробиць не знаю, але
            навряд чи це обіцяє нам щось добре.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_3_6">
        <text>
            Проте були невеликі відхилення від плану. Звертаю увагу на точку за 250 метрів
            від мети - координати вкладені - там $enemy зустрівся з двома іншими, після чого
            вони розбили тимчасовий табір... Цілком можливо, що щось планують.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_3_7">
        <text>
            І хоча це не стосується завдання, варто все ж таки згадати, що ми стали свідками
            того, як $enemy виносив чийсь схованку. Довелося дати йому піти, щоб не злякати
            куди більшу рибу з гачка.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_1">
        <text>
            Які будуть подальші вказівки?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_2">
        <text>
            Що нам робити?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_3">
        <text>
            Ми продовжимо виконувати завдання. Доповідатиму про всі підозрілі пересування.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_4">
        <text>
            На цьому поки що все.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_5">
        <text>
            Чи є зміни у зведенні?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_6">
        <text>
            Дайте знати другому загону про нашу присутність.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_7">
        <text>
            Запитую дані останнього зведення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_8">
        <text>
            Нам знадобляться останні зведення новин сталкерів у поточному та найближчих
            квадратах.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_9">
        <text>
            Запитую підтвердження дотримання першочергового завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_10">
        <text>
            Чи є першочерговим завданням, як і раніше, пріоритетним?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_11">
        <text>
            Прошу підтвердити колишній статус пріоритету завдань.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_12">
        <text>
            Думаю, зараз це все. Але я неодмінно повідомлю про подальші можливі зміни.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_13">
        <text>
            Чекаю подальших вказівок.
        </text>
    </string>

    <!-- Mission # guard -->
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_1">
        <text>
            Туга несусвітня
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_2">
        <text>
            Все спокійно
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_3">
        <text>
            Патруль
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_4">
        <text>
            Зведення з патруля
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_5">
        <text>
            Точку тримаємо
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_6">
        <text>
            Тихо поки що все
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_7">
        <text>
            Ситуація під контролем
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_8">
        <text>
            Доповідь про ситуацію
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_9">
        <text>
            Обстановка
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_10">
        <text>
            Тиша та гладь
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_11">
        <text>
            Патрулювання
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_12">
        <text>
            Охорона
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_13">
        <text>
            На території все тихо
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_14">
        <text>
            Скука та й годі
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_15">
        <text>
            В окрузі все тихо
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_1">
        <text>
            $leader, на зв'язку $map - тут все гаразд. Крім сліпих і харків цих... Просто
            пощастило, що тут скажеш. Нудьга та й годі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_2">
        <text>
            Це $c1_fname $c1_lname з останнім зведенням. Зараз все спокійно, проте кілька
            годин тому бачив, як $enemy пройшов до точки $directional $pointer. Покрутився
            там та рушив далі. Більше нічого незвичайного не відбувалося.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_3">
        <text>
            Каже $c1_fname, наше місцезнаходження, як і раніше, $map. Тут все тихо. Більше
            того, вже з півдня нічого такого не походить від слова взагалі. Мертва тиша, аж
            ніяково стає.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_4">
        <text>
            $c1_fname на зв'язку. Все, що я можу сказати на даний момент, так це те, що $
            map наганяє просто несусвітну тугу, і все тут ... Постріляли пару зухвалих
            сталкерів та й усе. Більше до нас ніхто не тикався. Думаємо перерву
            організувати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_5">
        <text>
            Після прибуття на місце пропрасували територію $directional $pointer від
            мутантів, після чого її й зайняли. Щодо ситуації, то нічого дивного начебто не
            було, за винятком хіба що пари бродячих шавок та кабанів. Та й ті, побачивши
            нас, дали драту.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_6">
        <text>
            Вибили з точки $directional $pointer колишніх господарів - ті не надто й хотіли
            розлучатися з насидженим місцем, але що вдієш! Була парочка мутантів бродячих.
            Відлякати не вдалося, тож довелося пускати у витрату. Зате порізали трохи м'яса.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_7">
        <text>
            $c1_fname в ефірі. Коли прийшли в задані координати, напоролися на зухвалих
            мешканців. Ще й страх загубили. Довелося їх приструнювати. Так $enemy відразу
            спитав, а ось з рештою довелося повозитися. Але наразі все гладко.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_8">
        <text>
            $leader, це $c1_fname, є останні дані щодо ситуації. По-перше, коли прийшли на
            крапку, то зустріли якихось лівих сталкерів. Ті опори не чинили, тож зігнали їх
            досить швидко. По-друге, бачили, як $enemy пройшов на захід повз нас. Нас не
            бачив. Але краще попередити наших, хто працює у тих місцях. Ну, а зараз ситуація
            повністю під нашим контролем.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_9">
        <text>
            $leader, тут архарівці якісь ворушилися $directional $pointer, ну ми їх того...
            А що ще було робити? Зате тепер тиша та гладь, проблем поки ніяких не було.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_10">
        <text>
            Каже $c1_fname $c1_lname, близько 10 хвилин тому повз нас у північному напрямку
            пройшла зграя кабанів. Нас не помітили. Попередьте хлопців або мисливців там, що
            до них безкоштовне м'ясо на забій йде. А в нас поки що все спокійно. Лише ворони
            літають.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_11">
        <text>
            Ми тут, значиться, допомогли нашим минулої ночі позбутися гавриків $directional
            $pointer. Аж надто каламутні вони були, та й терлися в досить палевому місці.
            Був серед них і $enemy. І навіть більше! Спорядження теж не говно та палиці.
            Загалом, трупи і трохи спорядки, що на собі не поцупити, у «воронки» та
            «газування» скинули, бо хай тут ще мутантів приманювати на м'ясо... З того
            моменту обстановка, як і раніше, нормальна.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_12">
        <text>
            Доповідаю. Все по-старому, $leader. Кілька годин тому $enemy намагався тут права
            качати, але ми його швидко запакували і визначили в яр неподалік. Більше жодних
            значущих новин поки що немає.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_13">
        <text>
            Це $c1_fname. Передаю останні координати: $map, $directional $pointer.
            Обстановка спокійна - за минулі 5 годин нічого особливого не сталося.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_1">
        <text>
            Нехай $c2_fname тупає сюди зі своєю групою, ми чекатимемо.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_2">
        <text>
            Якщо $c2_fname з загоном хоче рухатися сюди, то нехай туплять.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_3">
        <text>
            $c2_fname із групою, каже, вже на підході.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_4">
        <text>
            Чекаємо наступну групу для зміни.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_5">
        <text>
            Коли там очікується наступна зміна?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_6">
        <text>
            $c2_fname $c2_lname зі своєю групою обіцяв через десь хвилин 20-40 підійти.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_7">
        <text>
            Де там є $c2_fname $c2_lname? Мали бути вже тут.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_8">
        <text>
            Якщо $c2_fname узяв із собою пару хлопців близько півгодини назад - перевірити
            округу про всяк випадок.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_9">
        <text>
            Хлопці зі зміни вже мали прибути на місце. Чи добре там?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_10">
        <text>
            Це саме, коли там посилні підійдуть? Жерти хочеться.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_11">
        <text>
            Чекаємо на прибуття групи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_12">
        <text>
            Штурмова група поки що не приходила.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_13">
        <text>
            На цьому начебто все. Ми поки що, мабуть, перерву собі організуємо, поки що
            змінники котять сюди.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_1">
        <text>
            Користувач $c1_fname вимкнувся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_2">
        <text>
            Око з оточення не спускаємо, так що дамо знати, якщо будуть сюрпризи які.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_3">
        <text>
            Краще б їм поквапитися, а то вже сутеніє.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_4">
        <text>
            Ви вже поспішаєте їх там.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_5">
        <text>
            І ще: запитую розвіддані прилеглих до нас квадратів за останні 10 годин.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_6">
        <text>
            $c1_fname $c1_lname, кінець зв'язку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_7">
        <text>
            Одразу ж дамо знати, якщо якісь ексцеси виникнуть. $c1_fname $c1_lname, кінець
            зв'язку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_8">
        <text>
            Дайте їм там пенделя, щоб кеглями швидше ворушили. Насправді...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_9">
        <text>
            Загалом, буде що не так чи ще чого помітимо такого, то відразу дамо знати.
            Кінець зв'язку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_10">
        <text>
            Щось довго вони йдуть, якщо чесно...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_11">
        <text>
            ...Так, стоп. Он, бачу, як хтось тягнеться до нас. Кінець зв'язку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_12">
        <text>
            Ось погода мені щось не подобається... Та й кістки до того ж ниють ні з того, ні
            з сього... Коли там очікується наступний викид?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_13">
        <text>
            Поспішити їм, поки викид їх у дорозі не застав.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_14">
        <text>
            У нас є куди тикатися у разі викиду, а ось про них не впевнений. Нехай ворушать
            поршнями там.
        </text>
    </string>

    <!-- Mission # mutant hunt -->
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_1">
        <text>
            Безкоштовне м'ясо
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_2">
        <text>
            Опачки, сезон полювання
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_3">
        <text>
            Сафарі
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_4">
        <text>
            Не хочеш на полювання?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_5">
        <text>
            Гей, давай до нас на полювання!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_6">
        <text>
            Їсти хочеш?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_7">
        <text>
            Як щодо жорсточок, е?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_8">
        <text>
            Жирне м'ясо
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_9">
        <text>
            М'яска не хочеш? Скворчучого, соковитого!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_10">
        <text>
            Ми тут на полювання зібралися
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_11">
        <text>
            Звіра постріляти не хочеш?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_12">
        <text>
            Як щодо лісу та по звірят?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_13">
        <text>
            До нас тут м'ясо завітало
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_14">
        <text>
            М'яса жирненького не хочеш?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_15">
        <text>
            Тут стільки м'яса!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_16">
        <text>
            Сафарі?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_17">
        <text>
            Гайда з нами, мутантів стріляти?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_18">
        <text>
            Підкатуй на полювання, брате!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_1">
        <text>
            Даров, як твоє там, як там $map - все ще топчеш за косяки, хех? Слухай, а
            полювання не хочеш?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_2">
        <text>
            Алло, відповідай вже! Ти маєш це зацінити! Давай підвалюй сюди швидше. Просто
            шведський стіл!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_3">
        <text>
            Братуху, всі веселощі пропускаєш! Ми ж ось-ось відкриємо сезон полювання!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_4">
        <text>
            Ми тут на полювання збираємось. Компанію скласти не хочеш?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_5">
        <text>
            Шалом! Як щодо завалити пару тушок разом з нами, а?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_6">
        <text>
            Брат! У нас стільки м'яса бігає! Мамо не журись! Гайда з нами!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_7">
        <text>
            Прокидайся, друже. Полювання кличе!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_8">
        <text>
            Доброго часу доби! Все балдеєш там? А з нами пополювати немає бажання, м?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_9">
        <text>
            Ку-ку! Чого мовчиш? Кажу, давай підкочуй до нас звіра бити!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_10">
        <text>
            Прикинь, нас тут $trader послав територію очистити, а тут м'яса живого бігає -
            ого-го і більше! Давай до нас!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_11">
        <text>
            $trader попросив збагнути йому пару трофеїв, а м'ясо собі дозволив залишити. Я
            ось і подумав, чого кота за яйця тягнути, яких у нього нема, хе-хе. Коротше! Тут
            звіра дофіга!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_12">
        <text>
            Ми тут зібралися на рейд по гриби та м'ясо, хе-хе. Доглянули собі та містечко
            вже під полювання. З нами немає бажання повалювати звір?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_1">
        <text>
            Геть, $c2_fname вже каже, що помітив ще зграйку з приблизно 6 плотей
            $directional $pointer. Жирненькі...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_2">
        <text>
            $c2_fname вже і кабанів зграю побачив $directional $pointer. Я сам глянув,
            вгодовані - ось! Аж слинки потекли...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_3">
        <text>
            Тут зграйка плотей заворушилася $directional $pointer. Ух, скільки сальця...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_4">
        <text>
            Зараз групу кабанчиків спостерігаємо - лежбище під сон прийдешній готують.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_5">
        <text>
            Зараз пасемо тут череду плотів і кабанів. Жирок, сальце, м'ясо, відбивні...
            м-м-м... Якщо треба, ще й шкірки, хе!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_6">
        <text>
            Побачили тут зграю Псевдособакенів та сліпих собачок. Хочеш не хочеш, а також
            їжа! Принаймні на Великій землі не скаржимося! До того ж, дивишся, завалимо їх
            тут, а завтра сюди стадо плотей привабить. Сальце – це справа свята!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_7">
        <text>
            Слідкували за стадом кабанів, вичікуючи зручного моменту для атаки, а ті нас так
            взагалі призвели до плотівок $directional $pointer. Адже ось везуха!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_8">
        <text>
            Тим більше, що $c2_fname зараз взагалі побачив ціле лежище плотей. Дрімлють,
            свинячі вгодовані.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_9">
        <text>
            Чесно, мене тут $c2_fname вже діставати почав. Гурман фігів. Я йому казав йому,
            мовляв, краще на плоті йти, а він усе тушканів цих костлявих хоче на шампури
            визначити. Але він свою справу знає, адже кухар, та ще й зуби замовляє, мовляв,
            навіть рецепт знає особливий.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_10">
        <text>
            Ти взагалі коли останній раз морепродукти їв? Та взяти бодай сушених кальмарів.
            Загалом, тут парочка сосич намалювалася $directional $pointer. Але ти не сси,
            спорядок не підведе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_11">
        <text>
            Взагалі, чесно кажучи, $c2_fname хотів спочатку на снорків йти, але я його
            нахрен послав у пішу еротичну. Ця справа ж конкретним канібалізмом таким пахне!
            Теж мені, Ганнібал Лектер хрін! Краще собачатину їсти якусь. Так що я натомість
            членошкідництва упросив його зганяти на територію $directional $pointer - там
            плотей бачили, що, власне, і виявилося правдою - он, бігають тут... хрюкають.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_12">
        <text>
            Коротше, вистежили ми тут пару кікімор, коли вони до себе в лігво пірлися.
            Схоже, з полювання повернулися... А це означає, що вони відіпані в край і гасати
            не зможуть! А в них м'ясо, м'ясо просто смакота... м-м!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_13">
        <text>
            Ми зараз з кущів витріщилися на п'ятку кабанів $directional $pointer. Вони десь
            хвилин 10 тому влаштували собі лежбище. Зважаючи на все, під тиху годину.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_14">
        <text>
            Значить, у лісі знайшли пасовище плотей. Поки бачимо лише трьох, але десь трохи
            осторонь, метрів десь 15, чути, як ще парочка хрюкає і копошиться. Кабанів не
            видно. Принаймні за 30 хвилин стеження жоден ікластий крендель не з'явився.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_15">
        <text>
            Вистежили лігво сосич... І поки що бачили трьох, і то двоє з них явно підбиті -
            накульгували та все трималися за себе. Я як той гуляш спробував, так і все...
            Хіба що якийсь старий-добрий плов може з ним зрівнятися. А тут, чорт побери,
            гуляша бродить на цілий казан! Головне найміцнішого першим звалити, а далі вже
            дробиною чи кулею в череп – і все!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_1">
        <text>
            $c2_fname все хоче їх звалити, але я його поки що прошу почекати. Але, як на
            мене, то це взагалі легкий видобуток.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_2">
        <text>
            Зацікавив? Давай тягни сюди свою дупу. Коли ще так пощастить?!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_3">
        <text>
            $c2_fname стежить за ними, поки я готую тут рюкзак під м'ясо, та й ножичок свій
            - шаткувати тушки.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_4">
        <text>
            Гріх такою можливістю не скористатися, я так думаю.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_5">
        <text>
            Таких забити взагалі жодних проблем не складе. Тим більше, що $c2_fname вже й
            вище хоче забратися – звідти бити саме воно!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_6">
        <text>
            Утрьох таке подужати взагалі праці не складе! А вже видобутку - у-ух!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_7">
        <text>
            Я поки що ножі перевіряю, а $c2_fname вибирає місце для нападу. Ну, а з тобою
            взагалі не полювання, а пісня буде!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_8">
        <text>
            Загалом у місцевому окрузі вкрай тихо зараз.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_9">
        <text>
            Тут погода начебто нормальна - штиль повний. Навряд чи запах уловлять наш.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_10">
        <text>
            Зараз змінюватимемо позицію, а то помітили, що вітер змінює напрямок. Як би не
            прочухали про нашу присутність.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_1">
        <text>
            Чекаємо ще 20 хвилин, так що якщо ти близько, то поспішай. Сам знаєш, у великій
            Зоні дзьобом не клацають.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_2">
        <text>
            Так що давай, брате, рухай до нас рідше. Семеро одного не чекають!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_3">
        <text>
            А.. Ще момент! Маякни там решті, що ми будемо пізно, але з готельчиками, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_4">
        <text>
            Загалом, брате, думай швидше! З тобою чи без, але ми це діло точно зрозуміємо.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_5">
        <text>
            Так що давай лети до нас якнайшвидше! Так, і нашим повідом, щоб кухню ті
            готували. Гулятимемо!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_6">
        <text>
            Чекатимемо на тебе. Тільки ти не шелестіти особливо, лади?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_7">
        <text>
            Ми тебе почекаємо, та й самі постараємося не злякати звірина. Тільки ти давай
            це, у темпі там, га?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_8">
        <text>
            Тільки не забув! Захопи з собою той мисливський рюкзак, який ти пару тижнів тому
            прикупив, гаразд? Перевіримо його якраз у справі!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_9">
        <text>
            Так що сам бачиш, нема чого тут чекати та яйця гріти. Давай підкочуй! Коли ще
            таке буде, насправді...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_10">
        <text>
            Поки ти на всіх парах не помчав, скажи хлопцям, щоби холодильник розгрібли. Там,
            на мою думку, взагалі щось уже протухло...
        </text>
    </string>

    <!-- Mission # raid -->
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_1">
        <text>
            Готуємо рейд
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_2">
        <text>
            Халява
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_3">
        <text>
            Взятка сама в руки йде
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_4">
        <text>
            Не життя, а лафа!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_5">
        <text>
            Теплененьки братимемо
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_6">
        <text>
            Ай, повеселимося!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_7">
        <text>
            Маски-шоу!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_8">
        <text>
            Готуємось у оборот брати
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_9">
        <text>
            Туристів понаїхало!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_10">
        <text>
            Гавриків братимемо
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_11">
        <text>
            Сидимо в засідці
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_1_1">
        <text>
            Як воно, брате? Є ділок тямущий.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_1_2">
        <text>
            Здоров, це $с1_fname. Як життя? Підняти бабок не хочеш?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_1_3">
        <text>
            Шалом, дружба, я чув, тобі робота потрібна була?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_1_4">
        <text>
            У мене до тебе є ділова пропозиція.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_2_1">
        <text>
            Ми тут помітили пару «туристів», що оббиваються $directional $pointer.
            Загубилися, походу.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_2_2">
        <text>
            Нам пощастило на конкретних лопухів. Дятли навіть табір собі розбили. Наші
            координати: $map, $directional $pointer.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_2_3">
        <text>
            Так ось, ми тут запалили групу недобитків $directional $pointer.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_3_1">
        <text>
            Зуб даю, олені ці жирненькі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_3_2">
        <text>
            Ну сьогодні точно гулятимемо, хи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_3_3">
        <text>
            У них реально рюкзаки мало не рвуться від взятки. Взагалі кошерно!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_3_4">
        <text>
            А спорядок у них конкретний такий. Таку прибрати - саме те.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_4_1">
        <text>
            Чекатимемо зручного моменту, щоб тепленькими взяти. Тебе чекати чи що?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_4_2">
        <text>
            Будемо вирішувати, як лошок брати без напруження. А ти поки що до нас давай
            рухай - хабара на всіх вистачить.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_4_3">
        <text>
            Ти мені маякни тільки, підеш з нами чи ні. А ще й що хотів... Нехай $c2_fname
            буде в курсі теми, а то він нас чекає там. Пізніше підкотимо.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_4_4">
        <text>
            Нам би ствол ще один, щоб вони на місці обосрались. Підкотиш до нас?
        </text>
    </string>

    <!-- Mission # bounty -->
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_1">
        <text>
            Замовлення нове
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_2">
        <text>
            Халтурка приїхала
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_3">
        <text>
            Знайшов деяку роботу
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_4">
        <text>
            Нагорода за голову
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_5">
        <text>
            Робота не чекає!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_6">
        <text>
            Сафарі на людей
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_7">
        <text>
            Полювання за головами
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_8">
        <text>
            Підкинули роботу
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_9">
        <text>
            Нагорода за ховраха одного
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_10">
        <text>
            Сталкера треба запакувати
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_11">
        <text>
            Пригод на жопу знайшов
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_12">
        <text>
            Халтурка
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_13">
        <text>
            Лівак
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_14">
        <text>
            Куля - дурниця! Ха!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_15">
        <text>
            Полювання на людей
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_16">
        <text>
            Розплескалася сталкерня
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_17">
        <text>
            Треба сталкера кокнути
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_18">
        <text>
            Бабки за голову
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_19">
        <text>
            Хмиря у витрату треба пустити
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_1">
        <text>
            Прокидайся, це $c1_fname. У нас з'явилася робота.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_2">
        <text>
            $c1_fname на зв'язку, я знайшов нам халтуру.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_3">
        <text>
            Дядя, кінчай кемарити і бери зброю. Робота не чекає.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_4">
        <text>
            Готуй рушницю та сухпай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_5">
        <text>
            Гей! $c1_fname турбує. Бабосов підняти не хочеш? Є одна халтурка.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_6">
        <text>
            Здорів, бугай. Вгадай що? Ще один день - ще один дурень знаходить собі проблем
            на жопу. Я тут знайшов підробіток нам.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_7">
        <text>
            Короче, закінчуй там зі своїм... ну, що ти там робиш, коротше. Є серйозна справа
            і вкрай грошова до того ж!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_8">
        <text>
            Гутен морген! У мене тут є добрі новини. Ну, як добрі... Для нас точно добрі, а
            ось для тхора одного – не дуже. Хе-хе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_9">
        <text>
            Значить так, хапай зброю і спорядження, а я поки що розпишу тобі, що за справа
            там така термінова.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_1">
        <text>
            $trader хоче бачити декого мертвим. Грошами не скривдить. Як кажуть, менше знаєш
            – міцніше спиш.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_2">
        <text>
            $trader тут одного клоуна замовив. 10 шматків за справу. Звучить непогано, га?
            До того ж, наскільки мені відомо, він тут із багатьма посварився. Сумісний з
            корисним.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_3">
        <text>
            $leader рве та метає! Якийсь ублюдок поклав чотирьох наших хлопців, тож тепер
            його тільки у витрату і пускати. Навіть винагорода обіцяє за неї.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_4">
        <text>
            $trader пропонував мені тут роботу, поки я в нього затарювався. Загалом він
            сказав, що якийсь лівий конкурент його остаточно вибоїв - вже навіть пластиковий
            мішок приготовлений! Ціна питання - «Спалах».
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_5">
        <text>
            Загалом, $trader каже, що один хмир дуже намозолив йому очі. Та й взагалі гнилий
            якийсь хлопець там. То угоди зірве, то взагалі товар тирит собі. Кінчати його,
            коротше, треба. Як то кажуть, кінець справі абзац... не, на мою думку, там був
            «абзац справі вінець»... Не суть!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_6">
        <text>
            Коли затарювався спорядженням, $trader запропонував халтурку: треба позбутися
            гаденя одного - бізнес-терки чергові, коротше. Так ось, за усунення конкурента
            пропонує «Бульбашка». Як тобі таке?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_7">
        <text>
            Тут черговий хрін із гори якийсь клієнту не сподобався. У деталі я особливо не
            вдавався, адже за його упокій обіцяють 15 штук. Сам розумієш.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_8">
        <text>
            $leader попросив про позику одному. Один хер перекинувся до ворога з досить
            делікатною інфою. Треба зробити так, щоб цей хлопець не дійшов до нових
            господарів. А в ідеалі - описати все так, щоб на якихось мутантів повісити можна
            було. Мовляв, йшов, упав, і не прийшов до тями.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_9">
        <text>
            Тут група одна скинулася на усунення одного неугодного клоуна. Чи бачиш, зрадив
            їх один тепер уже колишній товариш, звалив із хабарем, а їх самих помирати
            кинув. Ті вижили, на його нещастя. Бабки знатні, маю сказати, 18 косих - це тобі
            не хухри- мухри. Мабуть, серйозно зуб на нього точать.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_10">
        <text>
            Є замовлення жирне на усунення одного сталкера. $leader повідомляє, що ціль
            високопріоритетна, а тому й оплачується відповідно: на вибір пропонує або бабки,
            або артефакт «Полум'я».
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_11">
        <text>
            Підйом! Є термінова справа! $trader повідомив, що в нього цілу партію товару
            спер один так званий «посередник», він також повідомив, що бажаючим допомогти у
            відновленні справедливості Зона віддасть по заслугах. Уловлюєш напрямок? Пара
            «Золотих рибок» – як тобі таке? Клієнта продавець просив вгамувати, а координати
            товару, якщо можливо, скинути йому в приват.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_3_1">
        <text>
            Що за метою: ім'я $c2_fname $c2_lname; Я знаючим копійку дав за довідки, тож він
            був нещодавно помічений у наступних координатах: $map, $directional $pointer.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_3_2">
        <text>
            Я тут запитував народ у мережі, так мені натякнули, що $map - це останнє місце,
            де $c2_fname $c2_lname був помічений, а якщо бути ще точніше: $directional
            $pointer.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_3_3">
        <text>
            Загалом наша мета - це $c2_fname $c2_lname. Я про нього точно чув, так що
            здобути потрібну інфу за його координатами буде зовсім плідною справою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_3_4">
        <text>
            Що відомо за сталкером, так це ім'я: $c2_fname $c2_lname. Однак справа
            ускладнюється тим, що поруч із клієнтом був помічений як мінімум один $enemy.
            Якщо це правда, то це дещо ускладнює справу.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_3_5">
        <text>
            Такий навар за таку пльову халтуру взагалі манна небесна!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_3_6">
        <text>
            Поки що все, що я знаю, це його ім'я - $c2_fname $c2_lname та його останні
            координати днем раніше: $map, $directional $pointer. Але це вже щось.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_4_1">
        <text>
            Зустрінемось тоді і розвідаємо спочатку все, щоб напевно. Якщо ще щось дізнаєшся
            про нього, то одразу кидай мені.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_4_2">
        <text>
            Думаю, краще перевірити все ще раз, бо інший шабашник піде з нашими бабками. Як
            вважаєш?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_4_3">
        <text>
            На мене, так воно того варте. Треба зустрітися і обговорити подальший план дій.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_4_4">
        <text>
            Так що давай, хапай ствол і рухай до мене. Свої координати додаю.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_4_5">
        <text>
            Ти тільки давай у темпі, а не як минулого разу.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_4_6">
        <text>
            Я хвилин через 15 зустрічаюся зі знайомим, у якого є на цей рахунок зв'язку, і
            наведу докладніші довідки щодо майбутнього жмурика. Як закінчимо, то одразу дам
            тобі знати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_4_7">
        <text>
            Я поки в інформаторів проб'ю більш точну інфу, але й ти там попитуй теж.
            Зустрічаємось тоді в обумовлених координатах як завжди.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_4_8">
        <text>
            Отже, я поки що в нашу схованку скину припаси, а потім наведу довідки з
            архарівця цього зальотного. Як зберешся, рухай туди та затарися, чим потрібно.
            Та й зв'яжися потім, лади? Все, час не чекає!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_4_9">
        <text>
            Сам розумієш, час - гроші. Тому діяти треба швидко, інакше хтось хто його
            шльопне першим, і плакала тоді наша винагорода.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_4_10">
        <text>
            Я хвилин через 20 буду на нашій точці. Ти знаєш де це. Підкочуй туди, а там уже
            разом визначимося з подальшим планом.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_4_11">
        <text>
            Загалом, мені зараз $mechanic закінчує роботу зі спорядженням - це десь близько
            години. Запасися поки що патронами та жратвою з загального рахунку чи... Та й
            ще! Не забудь під розпал чого, бо мені нервів не вистачить стільки часу багаття
            розводити...
        </text>
    </string>

    <!-- Mission # artefact -->
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_1">
        <text>
            Зона благоволіє
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_2">
        <text>
            Знайшовся артефактом
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_3">
        <text>
            Ніштяк!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_4">
        <text>
            Знайшов артефакт
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_5">
        <text>
            Запакував собі артик
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_6">
        <text>
            Пощастило так пощастило!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_7">
        <text>
            Арт!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_8">
        <text>
            Артефакт!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_9">
        <text>
            Пощастило на артефакт
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_10">
        <text>
            Вона того коштувала
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_11">
        <text>
            Артефакт до рук прикотився
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_12">
        <text>
            Ось так удача!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_13">
        <text>
            Сьогодні мій день
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_14">
        <text>
            В карму віриш?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_15">
        <text>
            Успіх супроводжує когось там
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_16">
        <text>
            Хто не ризикує – той без арту!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_17">
        <text>
            Ось і мені на арт обломилося
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_18">
        <text>
            Без арту і життя не та
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_19">
        <text>
            Ще арт у скарбничку
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_20">
        <text>
            Черговий арт!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_21">
        <text>
            Ха, ще артефакт!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_22">
        <text>
            А ти віриш у успіх?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_23">
        <text>
            Охриніти!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_24">
        <text>
            Зона взяла - Зон дала
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_25">
        <text>
            Хтось залишиться без арту
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_26">
        <text>
            Чуйка не підвела
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_27">
        <text>
            Збожеволіти!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_1">
        <text>
            Знайде «Місячне світло»! Щоправда, я мало не спитав у тамтешніх «електрах», фу-
            ух. Але так фіг з цим, такий арт!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_2">
        <text>
            Не повіриш, я тут «Бульбашка» знайшов! Нічого собі! Я тепер точно ночами
            світитимуся, але не кидати ж його було! Він просто по землі скакав - можна
            сказати, сам в руки просився, хех.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_3">
        <text>
            Я тут зовсім випадково знайшов «Вогненну кулю», і навіть не довелося ніякий
            комбінезон вогнетривкий чи охолоджувач шукати! Детектор до прута сталевого
            ізолентою примотав і швиденько між «жаркою» їм так поводив туди-сюди - артефакт
            там сам до рук і викотився.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_4">
        <text>
            А $mechanic не збрехав - витримали його черевики хімозу цю, непогано! Я між
            «газувань» як мінним полем лавірував, але все-таки витягнув «Браслет»!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_5">
        <text>
            Не повіриш, «Полум'я» виловив в аномалії. Вогнетривка та й справді допомогла!
            $mechanic напевно порадіє новинам, він же чаклував над комбезом.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_6">
        <text>
            Уяви собі, я тут спостерігав, як сталкери якісь один одного на нуль ділили. Що
            цікаво, живим ніхто не пішов! Ну, я з цієї причини і ризикнув пошелестіти по
            трупах, і знаєш що?! Знайшов «Батарейку» у контейнері, ха – дві речі за ціною
            однією!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_7">
        <text>
            Нічого собі... Значить, перечікував я тут викид неподалік аномального поля, як
            раптом у мене детектор запищав! Воно як все вляглося, я кулею відразу вискочив
            нишпорити «що і де» - і таки знайшов! Грави!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_8">
        <text>
            А $leader молодець, що послав мене сюди. Дивишся, без нього і знайшов би хабара
            прямий зовсім з кучерявого носа, а так - аж цілий «Колобок»!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_9">
        <text>
            «Світляк» знайшов, отак сюрприз! Досі не можу повірити, брате! Це ж... Він тепер
            і за аптечку зійти може!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_10">
        <text>
            Ось так пощастило так пощастило! У якійсь задрипаній схованці знайшов тепер уже
            мій «Виверт». А господар сам винен - нічого такого гостинця залишати без
            нагляду.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_11">
        <text>
            Ух, що знайшов! Саму "Золоту рибку", ти уявляєш?! Да-а... Просто волога мрія
            барахольника! І взагалі так смішно вийшло... Я від кабанів у полі гравітаційок
            ховався, ха-ха. Мене коли їх кишками як з відра окатило, думав, що в кістку
            якусь камінь чоботом врізався, а фіг там... Я про всяк випадок свій детектор
            напівживий труснув - він-то артик і запеленгував!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_12">
        <text>
            Фух, я тут трохи в смаження не зварився! Ти прикинь, тільки розумієш, «Вогненна
            куля» схопити успіх, як раптом земля під ногами обсипалася, і я слідом за нею
            поїхав у гості до диявола. Сам не уявляю як, через адреналін - сто пудів, але
            просто блискавкою рачки вилетів нагору! Кілька хвилин приходив до тями і
            останньою водою обливався, але арт все ж таки зберіг.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_13">
        <text>
            Тільки в ящик не зіграв у «Електрички», коли від шаленої зграї сліпих тікав. Ті
            спочатку в пух влетіли, а тому ще й електру розрядили. Щиро кажучи, у такій
            ситуації навіть не довелося довго думати, щоб зістрибувати на труби через
            огорожу. Вгадай, що там знайшов? "Спалах" - ось такий артище!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_14">
        <text>
            Мене тут занесло ось уночі на Янтар. Такі собі відчуття, скажу я тобі, але що
            вдієш? Вирішив, коротше, з боку «Отруєного озера» обійти, як раптом почув у
            очереті шелест – я одразу зброю напоготову, а там – нікого! Декілька хвилин
            стояв нерухомо. І тут я раптом згадав, що нещодавно ж викид був! Вихопив
            детектор, і бац – «Ломота м'яса» прямо перед очима з'явився!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_15">
        <text>
            Пам'ятаєш у Темній долині місце таке зловісне, там ще земля потріскалася, а
            всередині - ціла жаровня? "Темний розлом", здається, так? Загалом, коли в окрузі
            все було спокійно, я вирішив таки перевірити поле те аномальне. І що ти думаєш?
            Знайшов аж цілий «Кристал».
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_16">
        <text>
            Розуму не докладу, як мене в Рудий ліс занесло, але поки я намагався вибратися
            звідти якнайшвидше, пощастило знайти «Сніжинку».
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_17">
        <text>
            Проходив кілька годин тому через поле гравітаційок, коли раптом арт там знайшов.
            «Медуза», звичайно, так собі знахідка, але дарованого псевдоконю, як кажуть, у
            зуби не дивляться. Тим більше, що особливої праці знайти артефакт не склало.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_18">
        <text>
            $leader мені тут за заслуги порадив місце одне відвідати, мовляв, сказав, що
            знахідка точно не розчарує. Ось пройдисвіт, як знав! Мені там артефакт «Мамині
            намисто» пощастило знайти в схованці, щоправда, аномальними говнами все ж
            довелося пострибати трохи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_19">
        <text>
            Шархався тут у «Бар'єра» півдня, коли раптом коти звідки не візьмись
            вистрибнули. Тикав від них на всіх парах, поки не опинився між гравітаційних
            аномалій. Котів по всій окрузі розмазало шматками, а мені ось пощастило «Нічну
            зірку» знайти. Не впевнений, чи була вона тут, чи ці мені... нам'яукали, але арт
            я відразу упаковав.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_20">
        <text>
            Це $c1_fname $c1_lname. Пам'ятаєш, ми бачили стару вудку в одному із сараїв?
            Загалом, я знайшов застосування, хех. Сперечаємося, не вгадаєш яке? Артефакти із
            гравітаційних аномалій вибиватимуть! Все геніальне просто! Я в такий спосіб
            «Золоту рибку» дістав, ха-ха. Щоправда, вудці хана... Але нову зробити - це
            фігня-питання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_21">
        <text>
            Блін, трохи в аномалію не влетів, коли від мутантів ховався. Ось тільки
            відволікся, щоб тил перевірити, як відразу спіткнувся про якийсь корч і прямо
            стрімголов полетів до якоїсь блискучої фігні. Не відразу зрозумів, що там
            «електри», але ще й іди розбери чого в цьому тумані! Загалом, перетрухав неслабо
            так, але зупинився... Прямо перед самою межею аномального поля! Це десь у Рудом
            було... Але! З іншого боку, у цій самій аномалії знайшов собі «Панцир». З таким
            марафонити можна лише в дорогу! Як там кажуть... Те, що тебе не вбиває - робить
            тебе багатшим, ось!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_22">
        <text>
            Хочеш байку послухати? Значить, тягався я тут по електричних аномаліях - та все
            без толку! Сяк-так дістався мозковарки на Армійських складах, там ще хутір
            закинутий на південь є такий, от... Наче нікого не було, ну я й вирішив
            перевірити про всяк випадок «електри» ті. Уяви собі, "Електрон" знайшов!
            Загалом, чорт мене смикнув з ним назад перетись, та тільки я, один ляд,
            спіткнувся об один з тамтешніх валунів і полетів униз... Усі кістки перерахував!
            Ух, як винесло мене ця ходка, я аж викинув нахрен цей арт назад - у труні я
            бачив 6 кіло сміття перти назад! Щоправда, не встиг я до хутора дійти, як раптом
            викид гримнув. Пересидів у хаті і вирішив наостанок перевірити ще раз... І-і-і?
            Не повіриш! "Панцир" знайшов! Цілий, його мати, «Панцир»!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_23">
        <text>
            Мене тут досвідчені з собою взяли аж на сам «Юпітер», жодного разу там не був!
            Поводили околицями, розповіли багато чого цікавого. Було там ще одне місце,
            навіть не місце, а гай швидше. По-моєму, вона так і називалася: «аномальний
            гай». Чоловіки там аж кілька артів знайшли, та й мене, мабуть, вирішили не
            ображати. Благо і в мене СІМК був на будь-який пожежник. Правда, хрін його знає,
            як вони взагалі в тому кислотному тумані чого бачили... Загалом, дали і мені
            артефакт «Душа» - у них, мовляв, і без того все під зав'язку, нема чого
            скупитися. Назва прямо-таки, вважай, підходить компанії!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_24">
        <text>
            Дарова, це $c1_fname! Сиджу тут у таборі та займаю себе чим можу... Я ось і
            згадав, що я тут після одного з недавніх викидів «Кам'яна квітка» знайшов. Так,
            воно, можливо, й не дуже, але чим Зона, як кажуть, послала! Та ще й мінімум
            зусиль, хіба що довелося між аномаліями стрибати як якась школярка в класики,
            хех.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_1">
        <text>
            Серйозно, коли ще так пощастить?!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_2">
        <text>
            У мене аж серце прихопило - ось такий несподіваний!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_3">
        <text>
            Ризик того точно коштував, без жодних сумнівів!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_4">
        <text>
            Хоробрим Зона допомагає, хе-хе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_5">
        <text>
            Вчися, студенте!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_6">
        <text>
            Непогано, зовсім непогано.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_7">
        <text>
            Як тобі таке, га?!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_8">
        <text>
            Не кожен день така пруха, згоден?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_9">
        <text>
            Я реально ледве дар мови не втратив...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_10">
        <text>
            А я ще реально думав, що чудес не буває. Вік живи - вік навчайся!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_1">
        <text>
            Як думаєш, $trader багато за нього дасть, чи краще в схованку сховати?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_2">
        <text>
            Тепер думаю ось: чи не продати арт... чи залишити собі...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_3">
        <text>
            Я, мабуть, собі його і залишу - з таким ще більше взятки збереш!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_4">
        <text>
            Тільки треба було б скинути його скоріше десь... У мене СІМК пошкоджений -
            дозиметр клацає без кінця.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_5">
        <text>
            $c2_fname, здається, хотів такий, так? Ну, хай готує бабки, ха.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_6">
        <text>
            Снаряга, правда, все ж таки постраждала, так що доведеться і на ремонт
            витратитися. Але з вирученими за арт грошима це копійки.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_7">
        <text>
            Артік тепер треба, мабуть, приховати до кращих часів... в затишному містечку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_8">
        <text>
            Як думаєш, чи варто намагатися набити ціну, щоб $trader подорожчав, а?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_9">
        <text>
            Не-е-е... Я таку красу нікому не віддам. Ні за які пряники!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_10">
        <text>
            Треба скоріше його приховати або продати, а потім відразу ж горілкою лікуватися
            - чую, радіації я все ж таки добре хапанув. У будь-якому разі, за такі гроші та
            здоров'я можна купити!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_11">
        <text>
            Та вже... Однозначно буде що згадати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_12">
        <text>
            Ля, краса яка! Ти бачив би тільки!
        </text>
    </string>

    <!-- Mission # anomaly study -->
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_1">
        <text>
            Експедиція
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_2">
        <text>
            Звіт дослідження
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_3">
        <text>
            Щось не так
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_4">
        <text>
            Аномальна активність
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_5">
        <text>
            Група
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_6">
        <text>
            Дослідження
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_7">
        <text>
            Спостереження
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_8">
        <text>
            Поле аномалій
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_9">
        <text>
            Дані аномалій
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_10">
        <text>
            Дані експедиції
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_11">
        <text>
            Витримка зі спостережень
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_12">
        <text>
            Аномалії
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_13">
        <text>
            Зміни фону
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_14">
        <text>
            Дивності оточення
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_15">
        <text>
            Доповідь з дослідження
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_16">
        <text>
            Аномальний фон
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_1">
        <text>
            Каже $c1_fname, наші координати: $map, $directional $pointer.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_2">
        <text>
            Слухай, $leader там поряд? Це $c1_fname. Дослідницький загін дістався заданих
            координат: $map, $directional $pointer.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_3">
        <text>
            $c1_fname на зв'язку. Поточне місце: $map, група прибула 15 хвилин тому. Згідно
            зі свідченнями, аномальна активність $directional $pointer дуже висока.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_4">
        <text>
            Це $c1_fname $c1_lname, моя група прибула в задані координати: $map,
            $directional $pointer.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_5">
        <text>
            Передаю координати: $map, $directional $pointer. Група вже розпочала збирання
            даних.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_6">
        <text>
            $leader, на зв'язку командир дослідницького загону $c1_fname $c1_lname. Ми
            прибули на місце та розгорнули польовий табір. На даний момент ми зараз є
            $directional $pointer.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_7">
        <text>
            $leader, каже $c1_fname. Я прибув з науково-дослідним загоном до точки
            $directional $pointer. Є перші результати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_8">
        <text>
            Науково-дослідний загін на місці. Передаю перші деталі спостережень.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_9">
        <text>
            Каже головний керівник дослідницького загону $c1_fname $c1_lname, наші
            координати: $map, $directional $pointer. Прибули на місце близько години тому і
            ми вже маємо первинні дані.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_10">
        <text>
            На зв'язку $c1_fname, загін зараз знаходиться $directional $pointer. Нам вже
            вдалося зібрати низку первинних даних, крім того, є інформація і щодо
            спостережень.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_1">
        <text>
            Як ми і очікували, викид, що нещодавно пройшов, справив сильний ефект на поля
            аномалій у цьому регіоні. У мене дозиметр співає як соловей - тут фонить просто
            жах.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_2">
        <text>
            Тут щось змінилося... Ось «воронки» ці, так, раз... два, три – нові вони тут.
            Надсилаю знімки. Так, викид і справді був той ще...
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_3">
        <text>
            Аномалії змінили своє місцезнаходження. Крім того, усі показники погіршилися.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_4">
        <text>
            Звернули увагу на дивну поведінку мутантів: незважаючи на те, що ми легка
            мішень, вони нас не чіпають - схоже, бояться підходити до зовнішнього кордону
            поля.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_5">
        <text>
            Радіаційне тло посилилося вдвічі в порівнянні з минулим збором даних. Крім
            цього, є зміни та аномальної активності - пощастило зібрати пару зразків
            аномальних утворень.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_6">
        <text>
            Загальне аномальне тло вкрай нестабільне: прилади показують, що південна частина
            поля втрачає свою активність, тоді як північна її як і зберігає. Ми навіть
            здобули зразок аномальної освіти в кількості 1 од.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_7">
        <text>
            Хоча прилади і не до кінця налаштовані, вже можна точно сказати, що артефакти не
            були утворені в результаті викиду.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_8">
        <text>
            Незважаючи на те, що рівень аномальної активності нижчий за середній, нам
            пощастило знайти два зразки, які відразу ж були ізольовані в СІМК'і.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_9">
        <text>
            Хочу зазначити, що представники котячих поводилися вкрай агресивно, ніби
            охороняючи цю територію. На жаль, у загоні не було колег-зоологів, тому нам
            довелося усунути перешкоду заради продовження роботи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_10">
        <text>
            Ми стали безпосередніми свідками того, як п'ять зомбованих сталкерів пройшли
            прямо в епіцентр поля. Ніхто з них не вижив – це точно. На жаль, також не
            уявлялися можливими будь-які спроби взяття зразків їх тканин та мозку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_1">
        <text>
            Я зараз наблизився до однієї з тутешніх «воронок», яка виявляє вкрай високу
            аномальність. Такого раніше не було. Потужність гравітаційного поля, як і
            раніше, висока, але найцікавіше полягає в тому, що поле не статичне!
            Закономірностей руху ніяких не помічено, проте його радіус продовжує
            збільшуватися з часом, при цьому поле також втрачає свою потужність.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_2">
        <text>
            Однак найцікавіше, так це тутешня «карусель» - навколишнє гравітаційне поле
            досить сильне.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_3">
        <text>
            Але що нам найбільше впало у вічі, то це один із «трамплінів». На відміну від
            багатьох інших зразків, радіус цього становить 5 метрів!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_4">
        <text>
            Проте, що стосується першочергової мети, то $mechanic виявився цілком правий з
            його теорією. Чудово!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_5">
        <text>
            Певно варто взяти до уваги наявність нових аномалій за зовнішнім контуром поля з
            відмінним від нього походженням. Ніби є якісь умови, що не дозволяють їм
            виникнути всередині більшого аномального поля.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_6">
        <text>
            Наразі $c2_fname $c2_lname намагається знайти найбільш підходящу ділянку
            всередині поля, щоб узяти пару зразків землі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_7">
        <text>
            Поки я займаюся збиранням даних аномальної активності із зовнішньої сторони,
            $c2_fname $c2_lname намагається знайти шлях у саме серце аномального поля.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_1">
        <text>
            Чи потрібно брати докладні виміри?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_2">
        <text>
            Ми, мабуть, встановимо пару датчиків навколо поля. Це допоможе нам зчитувати
            дані прямо з табору.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_3">
        <text>
            Я підготую апаратуру для більш точного читання та запису даних. Як закінчу, то
            одразу перешлю їх у табір.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_4">
        <text>
            Думаю, ми розіб'ємо табір неподалік, щоб зняти свідчення у різний час доби.
            Точніше подібних результатів, швидше за все, не буде.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_5">
        <text>
            Ми встановимо необхідне обладнання для зчитування та відійдемо до найближчого
            укриття до наступного викиду. Наступний вихід на зв'язок планується як до
            початку, так і після закінчення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_6">
        <text>
            Щойно закінчимо зі збором усіх необхідних даних, будемо готові висуватися до
            наступних координат.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_7">
        <text>
            Користувач $c1_fname $c1_lname вимкнувся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_8">
        <text>
            «Електри», щойно виявлені в безпосередній близькості від поля, негативно
            позначаються на працездатності обладнання та його точності. Ми не
            ризикуватимемо, тому знімемо критично важливі дані та пройдемо назад до МБУ.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_9">
        <text>
            Не можу точно сказати, як відреагує місцева фауна на інвазивніший метод зняття
            показань, тому нам не завадив би додатковий загін охорони. Зв'яжіться, будь
            ласка, із найближчим загоном колег чи сталкерів і направте їх до нас, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_10">
        <text>
            О ні... Устаткування для збору даних знову привернуло до себе увагу мутантів
            неподалік. Нам треба готуватись. $c1_fname $c1_lname, кінець зв'язку!
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_11">
        <text>
            З урахуванням майбутніх аналізів, зборів та підготовки низки зразків до
            транспортування назад до табору, ми закінчимо приблизно через години 3. Якщо
            нічого нового не буде, на зв'язок вийдемо перед відходом.
        </text>
    </string>
</string_table>
