<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="zone_mine_radar_section_name">
        <text>
            "Радар"
        </text>
    </string>
    <string id="zone_mine_darkness_section_name">
        <text>
            "Темрява"
        </text>
    </string>
    <string id="zone_mine_flash_section_name">
        <text>
            "Спалах"
        </text>
    </string>
    <string id="zone_mine_ghost_section_name">
        <text>
            "Привид"
        </text>
    </string>
    <string id="zone_mine_gold_section_name">
        <text>
            "Рідке золото"
        </text>
    </string>
    <string id="zone_mine_green_dragon_section_name">
        <text>
            "Зелений Дракон"
        </text>
    </string>
    <string id="zone_mine_mefistotel_section_name">
        <text>
            "Мефістофель"
        </text>
    </string>
    <string id="zone_mine_net_section_name">
        <text>
            "Мережа"
        </text>
    </string>
    <string id="zone_mine_point_section_name">
        <text>
            "Кульова блискавка"
        </text>
    </string>
    <string id="zone_mine_sphere_section_name">
        <text>
            "Відбійник"
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_radar">
        <text>
            "Радар"
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_radar_text">
        <text>
            - Назва: %c[d_cyan]Радар%c[ui_gray_1]
          \n- Тип: %c[d_orange]Пси-аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЛокалізований пролом у ноосфері. Вона випромінює слабку псионічну ауру,
            завдаючи серйозної шкоди психічному здоров'ю будь-кого, хто перебуває в її
            околицях, збиваючи частоти мозкових хвиль. На відміну від звичайних псі-полів,
            переслідувачі намагаються повністю уникати цих аномалій, оскільки їхній вплив
            обходить будь-які звичайні засоби псионічного захисту, впливаючи безпосередньо
            на розум жертви.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_darkness">
        <text>
            "Темрява"
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_darkness_text">
        <text>
            - Назва: %c[d_cyan]Темрява%c[ui_gray_1]
          \n- Тип: %c[d_orange]Псі-аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЖахливе і смертельно небезпечне аномальне утворення невідомого походження, що
            впливає на розум будь-якої розумної істоти, яка перебуває поблизу. Воно нагадує
            скупчення рухомих тіней. Ходять чутки, що аномалія також служить притулком для
            полтергейстів. Одна з найнебезпечніших аномалій, коли-небудь зафіксованих у
            Зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_flash">
        <text>
            "Спалах"
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_flash_text">
        <text>
            - Назва: %c[d_cyan]Спалах%c[ui_gray_1]
          \n- Тип: %c[d_orange]Тимчасова аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nРозлом у просторово-часовому континуумі. Будь-яка істота, що потрапила в цю
            аномалію, відчуває швидке переміщення в часі невідомої часової протяжності.
            Незважаючи на гадану небезпеку, деякі сталкери спритно використовують ці розриви
            в своїх цілях, наприклад, йдучи від погоні або вичікуючи зручного моменту для
            пошуку артефактів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_ghost">
        <text>
            "Привид"
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_ghost_text">
        <text>
            - Назва: %c[d_cyan]Привид%c[ui_gray_1]
          \n- Тип: %c[d_orange]Електро-хімічна аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nСферична електрохімічна аномалія. Її найхарактернішою особливістю є те, що
            вона рухається за фіксованою траєкторією в межах певної ділянки, немовби
            усвідомлюючи своє оточення і вишукуючи здобич. Така модель поведінки породила
            безліч метафізичних теорій, які припускають, що ця аномалія насправді може бути
            проявом якоїсь розумної сутності.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_gold">
        <text>
            "Рідке золото"
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_gold_text">
        <text>
            - Назва: %c[d_cyan]Рідке золото%c[ui_gray_1]
          \n- Тип: %c[d_orange]Хімічна аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nВважається сестрою-близнюком аномалії "Кисіль", "Рідке золото" випускає хмару
            помаранчево-золотистої токсичної хімічної речовини. Ця речовина підвищує
            температуру тіла жертви до позамежного рівня, причому надзвичайно швидко,
            викликаючи широкий спектр симптомів залежно від сили аномалії: від сильного
            зневоднення до миттєвої смерті, спричиненої тим, що кров жертви досягає точки
            кипіння.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_green_dragon">
        <text>
            "Зелений Дракон"
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_green_dragon_text">
        <text>
            - Назва: %c[d_cyan]Зелений Дракон%c[ui_gray_1]
          \n- Тип: %c[d_orange]Хімічна аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nАномальна хмара невідомого хімічного складу. Ця хмара, що класифікується як
            отруйна, негативно впливає на біологічні функції будь-якого організму, що
            потрапив у пастку, значно ускладнюючи його рухові навички. Фізичні дії,
            пов'язані зі швидким рухом, як-от біг або стрибки, дуже важко виконати в її
            околицях.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_mefistotel">
        <text>
            "Мефістофель"
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_mefistotel_text">
        <text>
            - Назва: %c[d_cyan]Мефістофель%c[ui_gray_1]
          \n- Тип: %c[d_orange]Електро-хімічна аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nНабуло свою назву на честь злого духа із середньовічного фольклору, це дивне
            кольороподібне утворення видає моторошний звук, коли будь-який живий організм
            наближається до нього. Жертви, що потрапили в радіус його дії, миттєво
            притягуються до його центру і розлітаються на шматки. Красива, але надзвичайно
            небезпечна аномалія.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_net">
        <text>
            "Мережа"
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_net_text">
        <text>
            - Назва: %c[d_cyan]Мережа%c[ui_gray_1]
          \n- Тип: %c[d_orange]Гравітаційно-електрична аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЦе утворення являє собою потік заряджених частинок, додатково прискорених
            гравітаційними силами. Будь-який об'єкт у радіусі дії аномалії швидко
            обволікається цими частинками, подібно до сітки, звідси і її назва.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_point">
        <text>
            "Кульова блискавка"
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_point_text">
        <text>
            - Назва: %c[d_cyan]Кульова блискавка%c[ui_gray_1]
          \n- Тип: %c[d_orange]Електрична аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nАномалія електричної природи, що нагадує відоме і поки що незрозуміле природне
            явище. За непідтвердженими даними, вона взаємодіє з електричними об'єктами,
            особливо з батареями і конденсаторами, нібито заряджаючи їх електричною
            енергією. Проте, якщо немає серйозного захисту, настійно рекомендується не
            наближатися до аномалії.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_sphere">
        <text>
            "Відбійник"
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_anomalies_sphere_text">
        <text>
            - Назва: %c[d_cyan]Відбійник%c[ui_gray_1]
          \n- Тип: %c[d_orange]Гравітаційна аномалія%c[ui_gray_1]
          \n
          \n%c[d_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЦе гравітаційна аномалія являє собою щільне скупчення численних силових хвиль,
            що утворюють щось на зразок диска, перпендикулярного землі. Диск може діяти як
            незвичайний щит або укриття, що відштовхує або знижує швидкість об'єктів, які
            швидко рухаються, таких як кулі або інші снаряди. Деякі більш досвідчені
            сталкери були помічені у використанні "Відбійника" в своїх інтересах під час
            бойових ситуацій.
        </text>
    </string>
</string_table>
