<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia_locations">
        <text>Локації</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_agroprom">
        <text>НДІ «Агропром»</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_agroprom_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]            Дивна, сильно забруднена радіацією місцевість. Територію колишнього НДІ зайняли військові і переобладнали
            під свою основну базу всередині ЧЗО. На решті ж території раз у раз зустрічаються небезпечні мутанти, які
            нібито охороняють секрети, які краще так і залишити. \n \n \n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1] \n •
            Болота \n • Звалище \n • Янтар \n \n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1] \n • Фабрика і НДІ були
            засновані після катастрофи 1986-го року з метою вивчення можливого родючості зараженої грунту. \n • Ряд
            сталкерів вважає, що до Першого великого викиду в 2006 тутешні комплекси служили куди більш зловісним цілям.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground">
        <text>Підземелля «Агропрома»</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground_text">
        <text>%c[pda_white] Підземелля «Агропрома» %c[ui_gray_1] - мережа підземних тунелів під НДІ «Агропром».
            \n\n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]\nНевідомо, з якою метою все це було побудовано. Деякі відсіки
            явно були призначені для господарських і складських потреб, інші ж носять чітко науковий характер. \n\nВ
            даний час катакомби занедбані і служать лише притулком для особливо відчайдушних сталкерів, а також в якості
            мисливських угідь
            мутантів, які полюють на нічого не підозрюють сталкерів .\n\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n •
            Коли у «Обов'язку» була тут база в 2011 році, бійці угруповання регулярно проводили зачистки гнізд мутантів.\n •
            Ходять чутки, що інтерес військових тут складають можливі таємні відомості або навіть особистості. Однак
            нічого поки не було знайдено.\n • У тунелях бачили темні фігури і тіні, шастають всюди, тому варто бути
            готовим до всього.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_army_warehouses">
        <text>Армійські склади</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_army_warehouses_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація \n%c[ui_gray_1]            Покинута військова база, що сусідить з порожньої сільце і болотом. Село, раніше населена кровососами,
            заробила достатньо зловісну репутацію, через яку сталкери намагаються обходити село. На колись діючої
            військовій базі тепер розташовується головна база «Волі». Її бійці також тримають так званий «Бар'єр»,
            захищаючи все південні території від полчищ мутантів і сил «Моноліту», без кінця пхнущих з півночі - куди
            досить часто намагаються пробитися безтурботні дурні і сміливці. \n \n \n%c[pda_blue] сусідні
            локації %c[ui_gray_1] \n • Росток \n • Мертве місто \n • Рудий ліс \n • Радар \n • Цвинтар техніки \n
            \n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1] \n • До другого великого викиду в 2011 році база служила штабом ЗСУ.
            Після викиду велика частина військовослужбовців загинула, а решта перетворилися в зомбованих. \n • Ходять
            чутки, що голоси загиблих солдатів можна до сих пір чути на певних радіочастотах по всій Зоні. \n • Всупереч
            поширеній думці, далеко не всі волівці напалюйся до безпам'ятства. Добра їх частина змушена це робити,
            щоб впоратися з впливом недалеко розташованого від них «Випалювачі мізків», яке проявляється при досить
            тривалому перебуванні на його кордонах.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_chernobyl_npp">
        <text>ЧАЕС</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_chernobyl_npp_text">
        <text>%c[pda_white] Чорнобильська АЕС%c[ui_gray_1], або%c[pda_green] АЕС імені В.І.Леніна %c[ui_gray_1] - це
            побудована за совєтських часів атомна станція, про яку хоч раз чув кожен. Є самим серцем Зони.
            \n\n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]\nІменно тут в 1986 році відбувся перший вибух - в ніч на 26 квітня
            1986 року реактор четвертого енергоблоку Чорнобильської АЕС зруйнувався в результаті потужного теплового
            вибуху. Підхоплена вітром радіоактивний пил частково випала на території СССР, залишила вогнища
            випромінювання в Європі і навіть досягла берегів Америки. \n\nЗаражённие території в радіусі тридцяти
            кілометрів від станції перетворилися в строго охороняється Зону повного відчуження. \n\nНа ЧАЕС були
            створені перші секретні лабораторії «У-Свідомлення», що проводили дослідження ноосфери. Якщо вірити легендам,
            десь там знаходиться якийсь об'єкт, здатний виконати будь-яке бажання - його
            називають Монолітом. \n\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • Свята святих угруповання «Моноліт».
            Сталкери, які вірять у прикмети, вважають, що території станції охороняється душами загиблих.\n • Стрілець,
            Ікло і Привид були першими сталкерамі, не тільки дістатися до станції, а й повернулися звідти в здоровому
            глузді. Їх проникнення призвело до Другого великого викиду, який Зона викликала в якості відповіді.\n •
            «Чисте небо» понесло тут величезні втрати, коли в 2011 році їх спроби зупинити Стрілка привели до третього
            Великому викиду, результатом якого стала масова загибель або зомбування бійців угруповання (включаючи і
            самого Стрілка).\n • у 2012 році Стрілець повернувся сюди і зник в надрах станції. Після цього Зона
            змінилося назавжди.\n • Збройні Сили України робили ряд великих операцій для очищення і захоплення станції,
            проте всі вони закінчилися грандіозним провалом з безліччю жертв.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_cordon">
        <text>Кордон</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_cordon_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація \n%c[ui_gray_1]            Передбанник Зони і армійський кордон. У погребі за селом біля армійського блокпосту можна знайти торговця.
            Сунутися на блокпост і потрапляти на очі солдатам не раджу - у них наказ стріляти без попередження. Вбивати
            солдатів коштує тільки в крайньому випадку, так як за кожного вбитого торговцю доводиться розплачуватися, і
            він не буде задоволений таким розкладом. \n \n \n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1] \n • Звалище \n •
            великі болота \n • Темна лощина \n • Поляна \n \n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1] \n • Раніше військові
            мали більш відчутна присутність тут: патрулі на головній дорозі і блокпост під мостом і на північному КПП.
            \n • у 2012 році загони найманців намагалися захопити Село новачків, але їх спроби були припинені Стрільцем
            і Фанатом. \n • Є одним з головних шляхів контрабанди як в Зону, так і з неї.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_dark_valley">
        <text>Темна долина</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_dark_valley_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Тут завжди похмуро і туманно. Часто йде дощ. До всього тут одна з
            найвищих концентрацій аномалій. Можна розжитися непоганими артефактами, а можна легко розлучитися з
            життям... Адже
            територію старої недобудованої фабрики зайняли бандити. Є вхід в лабораторію, тільки звідти ніхто не
            повертався... Щось страшне там мешкає...\n\n\n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1]\n • Звалище\n •
            Темна лощина , ,
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_darkscape">
        <text>Темна лощина</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_darkscape_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Досить велика територія лісу, розташована між Кордоном і Темною
            долиною. Можна вдосталь пополювати, так як нестачі в кабанів і плоть тут немає. З значущих об'єктів можна
            відзначити зруйнований залізничний міст, стара АЗС на розвилці, в гущавині лісу також є закинута лісопилка.
            На локації досить висока концентрація аномалій. \n\n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1]\n • Кордон\n •
            Темна долина\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • зважаючи на свою віддаленість є досить популярною
            серед сталкерів і бандитів, яким потрібно сховатися від переслідувачів і мисливців за головами.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_dead_city">
        <text>Мертве місто</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_dead_city_text">
        <text>%c[pda_white] Мертве місто%c[ui_gray_1], колись повний життя, зараз же є не більше, ніж скупченням
            напівзруйнованих будівель. \n\n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]\nРаньше в місті жили ті, хто не зміг
            знайти житло в Лиманську або Прип'яті. Справжнє ім'я цього містечка вже давно забуте. \n\nНинешнее
            прізвисько, дане сталкерамі, можна вважати дуже точним - особливо, якщо хоча б раз побувати в цих місцях.
            \n\nНесмотря на постійні атаки бандитів і
            мутантів, найманці створили тут свою базу, тим самим забезпечивши собі потужну присутність в цьому куточку
            Зони.\n\n\n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1]\n • Лиманськ\n • Армійські Склади\n •
            Янтар\n\n%c[pda_yellow ] Додатково%c[ui_gray_1]\n • Приблизно до 2012 року більшість сталкерів вірило в
            існування міста. Після того, як найманці і їх база були розкриті, вони вирішили використовувати свою
            репутацію, щоб відвадити від себе непроханих гостей.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital">
        <text>Покинутий госпіталь</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital_text">
        <text>%c[pda_white] Покинутий госпіталь%c[ui_gray_1], або ж%c[pda_green] Лиманський госпіталь%c[ui_gray_1] -
            велике і занедбаний будинок, майже повністю пішло в землю. \n\n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]\nНічего
            невідомо про історію цієї лікарні, але можна припустити, що основними пацієнтами були жителі довколишнього
            Лиманська.\n\nОдной з найбільш цікавих особливостей є той факт, що будівля якимось чином майже повністю
            пішло під землю і сильно зруйнувалося, хоча землетрусів в цій частині світу, як правило, не буває.\n\nЕто
            також єдиний великий район в межах Зони, де відсутні
            радіаційний фон і аномальна активність. І одночасно - один з найнебезпечніших через присутність різних
            релігійно і вороже налаштованих груп. \n\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • Одна з небагатьох
            територій, які не зачіпають викиди і пси шторми.\n • Колись була однією з найбільш захищених територій в
            ЧЗВ, з кулеметними гніздами і гвинтокрилами, поливають свинцевим дощем вузькі проходи госпіталю.\n •
            Незважаючи на те, що госпіталь прийшов до повного занепаду і ніяких гнізд в ньому вже не зустрічається,
            ходять чутки про те, що він є перевалочним пунктом угруповання «Моноліт».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_garbage">
        <text>Звалище</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_garbage_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] При ліквідації аварії 1986 року одна з околичних територій Зони
            стала технічним кладовищем і в майбутньому стала іменуватися звалища: в це місце звозили радіоактивне
            сміття, заражена техніка і будівельний мотлох. У центру розташований старий ангар, а на півночі -
            «Барахолка». Локація знаходиться на північ від Кордону; на півдні межує з заводом "Росток", на сході - з Темною
            долиною, на заході - з НДІ «Агропром», на півночі - з Дикої територією.\n\n\n%c[pda_blue] Сусідні
            локації %c[ui_gray_1]\n • кордон\n • Темна долина\n •
            НДІ «Агропром»\n • Росток\n • Дика територія\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • З чуток, старий
            ангар служить табором для мисливців.\n • у минулому була притулком практично всіх кримінальних елементів в
            Зоні. Їх авторитетом був Йога, хто організував концентраційні табори і змушував сталкерів повзати по купах
            зараженого технічного сміття в пошуках артефактів.\n • Купи технічного сміття існують ще аж з самого 1986
            року.\n • Так як територія є своєрідним перехрестям для сталкерів, бандитів, військових і «Обов'язку», на ній
            часто відбуваються зіткнення.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_generators">
        <text>Генератори</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_generators_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Є справжньою колискою Зони, де і народжуються викиди.
            \n\n\n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1]\n • ЧАЕС\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • Це
            саме те місце, де «У-Свідомлення» спробувало використовувати енергію ноосфери заради досягнення своїх
            цілей.\n • Місцевість навколо є найнебезпечнішою у всій Зоні. Слід завжди бути обережним і готовим до
            всього.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_great_swamp">
        <text>Великі болота</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_great_swamp_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] На локації повсюдно зустрічаються зграї кабанів і плоть. Іноді
            кабани нападають поодинці, несподівано з'являючись через очеретів. Також є одним з улюблених місць
            проживання сліпих псів і болотної тварі. \n\nНа півночі лежить шлях до НДІ «Агропром», прямо за невеликим
            лісом, а на сході - на Кордон.\nЯвляется відмінним місцем для охочих сховатися від сторонніх
            очей, але при цьому маючи легку можливість зв'язатися з цивілізацією.\n\n%c[pda_blue] Сусідні
            локації %c[ui_gray_1]\n • Кордон\n • НДІ «Агропром»\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1 ]\n • З чуток, є
            місцем проживання легендарного Лікара, проте ніхто не бачив його вже кілька років.\n • Тут також ходять
            легенди про примарне істоту, що живе на півночі, близько стежки до НДІ «Агропром».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_jupiter">
        <text>Околиці «Юпітера»</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_jupiter_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Велика лісиста місцевість, розташована поблизу Прип'яті, про що
            постійно нагадують види будинком на протилежному березі каналу, і величезного занедбаного радіозаводу
            «Юпітер», який виділяється на локації насамперед. На покинутій залізничній станції «Янів» знайшли своє
            пристановище сталкери, які одними з перших прорвалися в центр Зони.
            Якийсь час на станції було встановлено перемир'я між експедиційними загонами «Волі» і «Обов'язку», що
            закінчилося незабаром перестрілкою. \n\n\n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1]\n • Рудий ліс\n •
            Затон\n • Прип'ять\n • Шляхопровід «Прип'ять-1»\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • Якщо вірити
            легендам, то десь тут можна знайти легендарний артефакт «Оазис». , ,
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground">
        <text>Шляхопровід «Прип'ять-1»</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground_text">
        <text>%c[pda_white] Шляхопровід «Прип'ять-1» %c[ui_gray_1], також відомий, як%c[pda_green] Підземелля
            Прип'яті %c[ui_gray_1],%c[pda_green] Підземелля «Юпітера» %c[ui_gray_1], являє собою мережу тунелів, які
            проходять глибоко під поверхнею недалеко від самого центру Зони.\n\n%c[pda_green]            Інформація %c[ui_gray_1]\nЦі приховані від сторонніх очей тунелі раніше використовувалися для таємного
            переміщення якихось вантажів, про що свідчать численні іржавіють транспортні засоби. Після другої катастрофи
            мережа була законсервована отруйними газами і залишена. \n\nПісля
            того, як групі сталкерів вдалося відкрити тунелі з боку заводу «Юпітер», час і природна вентиляція зробили
            їх знову безпечними для відвідування. \n\nКонечно, «безпечний» - вельми відносний термін в Зоні. Той, хто
            наважився спуститися в Шляхопровід, неминуче повинен бути готовий до зустрічі зі зграями снорков і
            зомбованих сталкерів. \n\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • Вантажний ліфт був зламаний деякий час
            назад, проте сходи як і раніше збереглася.\n • Силам «Моноліту» стало відомо, що сталкери теж користуються
            цими тунелями, на що пішла відповідна реакція.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_lab_x16">
        <text>Лабораторія Х-16</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_lab_x16_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Секретна лабораторія, що знаходиться на території заводу поблизу
            озера Янтар. Хто близько підходить до заводу - тому мізки варить в кисіль, перетворюючи в усіх своїх
            зомбі. \n\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • Десь в її надрах розташований гігантських розмірів
            мозок, нагадує людський і здатний на пси-вплив.
           \n• Відключення пси-установки вимагає перемикання важелів на пультах управління, починаючи з нижнього
            рівня.\n • Легендарний сталкер Привид, член групи Стрілка, загинув тут, намагаючись допомогти вченим, яких
            він супроводжував. Цілком ймовірно, коли Стрілець відвідав сам це місце і відключив пси-установку, він
            забрав тіло одного, щоб поховати його по-людськи.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_lab_x18">
        <text>Лабораторія Х-18</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_lab_x18_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Підземна лабораторія, розташована в Темній долині, в якій,
            імовірно, проводилися експерименти над різними тваринами і людиною, а також вивчалися властивості
            Пси-впливу. З чуток, тут також можна розжитися непоганими
            артефактами. Однак більшість розсудливих сталкерів вважає за краще не сунутися сюди. \n\n\n%c[pda_yellow]            Додатково%c[ui_gray_1]\n • Ймовірно, саме це лабораторія несе відповідальність за створення ряду мутантів,
            як мінімум тих, що мають пси-здібностями .
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_lab_x19">
        <text>Лабораторія X-19</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_lab_x19_text">
        <text>%c[pda_white] Лабораторія X-19%c[ui_gray_1], також відома, як%c[pda_green] Лабораторія X-10%c[ui_gray_1].
            \n\n%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1 ] Секретна лабораторія, яка є також і бункером управління
            «Випалювачі мізків». Має велике значення для сил «Моноліту», як і ЧАЕС. \n\n\n%c[pda_yellow]            Додатково%c[ui_gray_1]           \n• Відключення установки дозволить знову відкрити маршрут, який з'єднує північ і південь Зони. Однак шанси
            вибратися з бункера живим після відключення не такі високі.\n • Незважаючи на те, що в діалогах ТЧ персонажі
            посилаються на лабораторію як X-10, в англійській версії гри і особистих нотатках ця лабораторія мала індекс
            «X-19».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_lab_x8">
        <text>Лабораторія X-8</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_lab_x8_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Центральна лабораторія, згадки про яку зустрічаються у
            документації по «Виробу №62», де описані принцип роботи і основні технічні характеристики електромагнітної
            установки. Можливо, що і «Випалювач мізків» був спроектований саме тут. Лабораторія в основному призначена
            для проведення теоретичних досліджень і зберігання звітних паперів, яких тут
            залишилося зовсім небагато і які, по всій видимості, є об'єктом уваги найманців. \n\n\n%c[pda_yellow]            Додатково%c[ui_gray_1]\n • дослідження «Вироби №62» були пізніше перенесені в випробувальний комплекс на
            Затоні.\n • Згідно з чутками, одна з дослідницьких команд тут складалася з трьох осіб: Н.А. Лебедєв, Е.Ф.
            Вежа і В.І. Суслов. Втім, жодних доказів цього поки не було знайдено.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_limansk">
        <text>Лиманськ</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_limansk_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Закрите місто Лиманськ - вкрай пустельне місце, залишене минулими
            жителями. У 1986 році не був офіційно евакуйований, а в 2006 році став ще більш непривітним місцем: старі
            будівлі і іржавіють автомобілі є безмовними свідками рідкісних загонів найманців і «Моноліту», які
            патрулюють вузькі вулички або ж проходять через місто.\nПісля Великого викиду в 2011 року місто знову
            стало доступним і натовп сталкерів хлинули в нього в пошуках безпечного проходу через «Випалювач»,
            де багатьох зустріла смерть в особі бандитів і «Моноліту», який посів всю північну частину.\nРасположен на
            півночі від Мертвого міста.\n\n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1]\n • Мертве місто\n • Рудий ліс\n •
            Покинутий госпіталь\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • Якщо вірити Лісовика, то жителі міста були
            вкрай патріотичні, аж до прояву радикальності.\n • Можливо, антена в місті була першим прототипом
            пси-випромінювача, проте вона вже давно не функціонує і не підлягає відновленню.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_monolith_control_center">
        <text>Центр керування Монолітом</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_monolith_control_center_text">
        <text>\n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]\nЧастина Саркофагу, заповнена комп'ютеризованої технікою і
            обладнанням. Їх призначення важко уявити, але ясно одне - вони були залишені однією з дослідницьких груп. Що
            дивно, сили «Моноліту» виявляють особливий
            догляд за технікою. \n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • Можливо, є саме тим місцем, де старійшини
            «Моноліту» спілкувалися з їх божеством.\n • Для проникнення сюди необхідний спеціальний декодер, розроблений
            сталкером на прізвисько Ікло.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_monolith_war_lab">
        <text>Військова лабораторія</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_monolith_war_lab_text">
        <text>\n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]\nКоли тут мешкали представники «У-Свідомлення», але після їх
            смерті тут облаштувався «Моноліт», перетворивши це місце в подобу святині. \n\n%c[ pda_yellow]            Додатково%c[ui_gray_1]\n • Деякі вчені з «Групи»,
            усвідомивши, що сили їх інтелектів не вистачить для взаємодії з ноосферою окремо, створили машину, здатну
            злити свідомість всіх членів в одне ціле.\n • з того моменту вони почали називати себе «У-Свідомленням» і
            оточили себе іншими членами «Групи».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_outskirts">
        <text>Околиці Прип'яті</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_outskirts_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Самі околиці міста. Мутантів тут багато, а ось людей - не дуже:
            часто можна побачити патрулі «Моноліту», є два табори найманців і сталкерів, представники яких явно
            знаходяться в пошуках однієї з лабораторій. \n\n\n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1]\n • Прип'ять\n •
            Шляхопровід «Прип'ять-1»\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c
            [ui_gray_1]\n • «Околиці» - не зовсім, проте подібна назва описує цей район Прип'яті, оскільки він
            знаходиться за межами того, що сталкери вважають істинним серцем міста.\n • Ця частина міста була місцем
            масштабної військової евакуації після того, як бійці провалили операцію по захопленню ЧАЕС в 2012 році.
            Тепер це місце зустрічі тільки найдосвідченіших і нерозважливих сталкерів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_pripyat">
        <text>Прип'ять</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_pripyat_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Це було місто енергетиків - його побудували ще разом з ЧАЕС. Так,
            немаленький був містечко... Тільки тепер там вже ніхто не живе - крім, звичайно, нечисті всякої на кшталт
            мутантів і зомбі. Пройти туди, судячи з усього, і зовсім не можна: «Випалювач мізків» шлях закриває, а
            місто кишить силами «Моноліту». \n\n\n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1]\n
            • Радар\n • Околиці «Юпітера»\n • Околиці Прип'яті\n • ЧАЕС\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • Тут
            знаходиться могила легендарного сталкера на прізвисько Ікло. Друга його могила знаходиться на Армійських
            складах. Однак сказати напевно, де саме він похований, досить складно.\n • Місто є базою операцій
            угруповання «Моноліт», звідки старійшини керують обороною головних територій угруповання.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_red_forest">
        <text>Рудий ліс</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_red_forest_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Знаходиться близько до центру Зони, недалеко від Лиманська. Уздовж
            лісу йде дорога до мосту в Лиманськ. Поруч з входом на міст знаходиться тунель і ворота, що ведуть в
            обгороджену невисоким парканом територію Рудого лісу, що колись був звичайною лісопарковій зоною. Після
            утворення Зони став одним з
            найнебезпечніших місць - тут висока концентрація аномалій і мутантів. \n\n\n%c[pda_blue] Сусідні
            локації %c[ui_gray_1]\n • Армійські склади\n • Околиці «Юпітера»\n • Лиманськ\n • Радар\n\n%c[pda_yellow]            Додатково%c[ui_gray_1]\n • Ліс придбав свою назву, коли після катастрофи 1986 року хвоя, уражена радіацією,
            придбала рудуватий відтінок.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_radar">
        <text>Радар</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_radar_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Східна частина Рудого лісу. Страшне місце. Ні за здорово живеш
            згинути можна, навіть якщо до цього все життя щасливчиком був. Той, хто до «Випалювачі мізків» близько
            підійде, з розуму сходить, в зомбі
            перетворюється і бродить потім по Зоні, неприкаяний. Одні оболонки від людей залишаються, і ніхто звідти в
            своєму розумі не повертався. \n\n\n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1]\n • Армійські склади\n • Рудий
            ліс\n • Прип'ять\n , ,
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_rostok">
        <text>Росток</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_rostok_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Угруповання «Обов'язок» розчистила на околиці Дикої території
            містечко собі під базу і дозволяє сталкерам тут відпочити. Свого роду оазис в пустелі - тут практично немає
            аномалій і мутантів. Є підвал, в якому розмістився корчма «100 Рентген»: в ньому збираються сталкери з усією
            Зони. Заправляє в
            барі місцевий торговець Корчмар, так що тут можна не тільки поспілкуватися, але і продати-купити майже все,
            що завгодно. На півночі від Ростка знаходиться військова база, на сході - Кладовище техніки, на півдні -
            Звалище, а на заході - Дика територія. \n\n\n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1]\n • Дика територія ,
            , , , ,
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_sarcophagus">
        <text>Саркофаг</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_sarcophagus_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Офіційна назва - Об'єкт «Укриття». Нутро ЧАЕС, а також сам
            вибухнув реактор. Про нього ходить безліч легенд і домислів, найпоширеніший з яких - це легенди про
            Моноліті, інопланетне кристалі,
            який може виконати найпотаємніше бажання. \n\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • Легенди про
            виконавця посилаються саме на це місце.\n • Є одним з «святих» місць угруповання «Моноліт», а тому і
            охороняється відповідно.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery">
        <text>Звалище Техніки</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery_text">
        <text>%c[pda_white] Звалище техніки %c[ui_gray_1], розташоване в районі %c[pda_green] Розсохи %c[ui_gray_1],
            являє собою гігантський могильник опромінених техніки. \n\n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]\nВо час
            ліквідації наслідків катастрофи 1986 року багато машин працювали в безпосередній близькості від реактора і,
            в основному, використовувалися для перевезення високоактивних матеріалів.\n\nБольшая частина їх була на той
            момент в робочому стані, але не було ніякого практичного способу провести дезактивацію, інші вийшли з ладу
            через суворих умов експлуатації і були просто кинуті тут.\n\nПісля 2006 року територія могильника стала
            ареною постійних сутичок між різними угрупованнями і групами сталкерів. Але найчастіше тут буяють
            мутанти.\nНесмотря на гадану занедбаність, ці місця часто відвідується вільними сталкерами і членами інших
            угруповань. При цьому було не раз відзначено, що кладовище додає в кількості голих і проржавіла кістяків.
            Найімовірніше, хтось вивозить заражений метал і продає його. \n\n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1]\n
            • Армійські склади\n • Росток\n • Темна долина\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • Незважаючи на
            навколишнє небезпека, бандитам вдалося організувати табір на північному сході, можливо, для зв'язку зі
            «Волею».\n • Безліч техніки дивним чином почало втрачати радіаційний фон. Якщо так і далі піде, то
            незабаром всю техніку можна буде легально утилізувати - але це якщо ЗСУ вдасться взяти територію під
            контроль.\n • Через велику кількість мутантів і аномалій кладовищі є популярним місцем для схованок, які
            закладають не зовсім психічно стабільні сталкери, мотивуючи це бажанням інших сталкерів зберегти своє життя.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_wild_territory">
        <text>Дика територія</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_wild_territory_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Приблизно в такому стані був Росток до того, як туди прийшов
            «Обов'язок». На Дикої території раніше досить великий завод був, від якого тепер залишилися одні руїни.
            Рядові сталкери воліють сюди не потикатися через велике скупчення мутантів, а також через те, що тут раз у
            раз чекають своїх жертв найманці і бандити. Командування «Обов'язку» і Корчмар часто видають контракти на
            усунення небезпечних елементів, що ховаються тут. \n\n\n%c[pda_blue] Сусідні локації %c[ui_gray_1]\n •
            Росток\n •
            Звалище\n • Янтар\n\n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]\n • «Обов'язок» давно планував зачистити
            територію заводу і включити її до складу обжитої частини Ростка, однак угруповання для цього дуже не
            вистачає бійців.\n • у 2012 році тут сталася бійня між вченими і найманцями під проводом Вовкодава, який
            збив гвинтокрил наукової експедиції. Вижило тільки двоє співробітників. А Вовкодав зі своєю командою були
            пізніше ліквідовані. Сьогодні ж найманці і вчені тримають нейтралітет, лише зрідка вступаючи в короткі
            зіткнення.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_yantar">
        <text>Янтар</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_yantar_text">
        <text>%c[pda_green] Інформація\n%c[ui_gray_1] Легендарне озеро Янтар, або те, що від нього залишилося. Залишки
            озера лежать на захід від бункера вчених, відразу за парканом. Невелике болотце, що кишить Снорками та зомбі,
            заражене радіацією і злегка завалено сміттям, який, схоже, і є осередком радіації, а також стало домом для
            хімічних аномалій... У таборі поруч з озером можна знайти мобільний бункер вчених, з яким можна як
            поговорити , так і продати артефакти. Навіть щось виконати можуть попросити. На півночі розташований завод,
            в безпосередній близькості від якого відбувається щось дивне: буває, що сталкери клянуться, ніби чують чиїсь
            голоси, а буває, що і просто божеволіють, поповнюючи ряди зомбованих. \n\n\n%c[pda_blue] Сусідні
            локації %c[ui_gray_1]\n • Мертве місто\n • Дика територія\n • НДІ «Агропром»\n\n%c[pda_yellow]            Додатково%c[ui_gray_1]\n • Тут розташована одна з двох відомих пси-установок.\n • МБУ завідує головний
            науковий співробітник, який, за чутками, домігся величезних успіхів у створенні приладів для пси-захисту.\n
            • Раніше охороною МБУ займалися бійці «Обов'язку», проте низка подій, негативно позначилася на чисельності
            угруповання, привела до того, що вчені тепер звертаються до послуг всіх сталкерів, згодних на охорону
            наукового бункера.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_zaton">
        <text>Затон</text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_locations_zaton_text">
        <text>%c[pda_white] Затон%c[ui_gray_1] є руслом висохлої річки Прип'ять. \n\n%c[0,100,255,150] Інформація %c
            [ui_gray_1]\nПро минуле Затона говорять численні осілі на дно човна, катера, баржі та суховантажі. , , , , ,
            ,
        </text>
    </string>
</string_table>