<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia__notes_rfpackages">
        <text>
            Радіочастотні пакети
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia__notes_rfpackages_text">
        <text>
            %c[pda_white]Фракцiї ховатимуть пакунки, якi ви зможете знайти за допомогою
            радiочастотного приймача.%c[ui_gray_1]Цi пакунки мiстять набiр лiкiв, ремонтних
            предметiв або боєприпасiв, а також, можливо, деякi бонуснi предмети, якi можуть
            мiстити бiльше лiкiв, цiнних предметiв, вибухiвки, предметiв для покращення або
            "непотрiбних" артефактiв.
          \n
          \n%c[pda_white]Пакунки працюють за системою черги, де пакунки ставляться в чергу
            кожні 250 доброзичливості, яку ви здобули у фракції.%c[ui_gray_1]Локація, в якій
            стоїть в черзі на отримання пакунка, буде однією з зовнішніх областей,
            безпосередньо з'єднаних з областю, в якій ви перебували, коли ви досягли порогу
            в 250 доброзичливості, щоб викликати його отримання.
          \n
          \n%c[pda_white]Ви можете мати один активний пакунок одночасно.%c[ui_gray_1]Ви
            можете або забрати пакунок, або скасувати його, скориставшись пунктом меню
            "скасувати rf пакунок" правою кнопкою миші на вашому КПК. Скасування пакунка
            видаляє його з черги, тому, якщо це був ваш єдиний пакунок у черзі, вам
            доведеться подолати ще один поріг доброї волі у 250 грн, перш ніж ви отримаєте
            наступний пакунок.
          \n
          \n%c[pda_white]Ви також можете змінити частоту отримання нагадувань про пакунки,
            автоматичне розпаковування пакунків при отриманні, а також те, чи отримуватимете
            ви ванільні чи модифіковані пакунки з оновленнями, у меню конфігурації мода у
            розділі "Параметри пакунків радіоприймача" або відредагувавши значення за
            замовчуванням у головному скрипті TB_RF_Receiver_Packages, якщо у вас немає меню
            конфігурації мода.%c[ui_gray_1]
        </text>
    </string>
</string_table>
