<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Petrenko (Duty Trader) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_text">
        <text>
            Полковник Петренко вирішив проявити співчуття і попрохав надати допомогу одному
            зі своїх знайомих, з яким у нього явно напружені відносини.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_about">
        <text>
            Один наш знайомий потребує вільних руках. Він, звичайно, скотина та ще, але
            допомога йому реально потрібна. Ти вже допоможи йому, добре? Хто знає... раптом
            і по-людськи поводитися почне.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_finish">
        <text>
            Удачі, чоловіче.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Petrenko (Duty Trader) Raid Enemy Camp Storyline Task# -->
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_name">
        <text>
            Затишшя перед бурею
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_text">
        <text>
            Розвідка «Обов'язку» надіслала в штаб угруповання останні розвіддані, з яких
            стало ясно, що противник в даний момент не здатний виявитися сильного опору
            через низький чисельного складу. Штаб «Обов'язку» побачив в цьому прекрасну
            можливість провести блискучу операцію і отримати під свій контроль територіальну
            перевагу.
          \nМені ж було доручено очолити напад і знищити сили противника.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_about">
        <text>
            Наша розвідка змогла з'ясувати, що противник нещодавно позбувся пристойної
            частки своїх сил в вказаному квадраті. Це прекрасна можливість добити пораненого
            звіра і водночас забезпечити себе гарною опорною точкою. Я вже підготував пару
            хлопців, так що мені потрібен тільки командир, який очолить штурм табору.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_finish">
        <text>
            Відмінно відпрацював за програмними цілями. Молодець!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Petrenko (Duty Trader) Locate Brain Scorcher Equipment Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_name">
        <text>
            Про всяк «Випалювач» мозок знайдеться
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_text">
        <text>
            Якийсь божевільний сталкер, ну точно сорока, зміг зняти якусь приблуду з
            «Випалювачі мізків» і заховати її десь в Зоні...
          \nПослала, значиться, Зона сталкеру шматочок «Випалювачі»...
          \n
          \nПетренко поділився можливими координатами місць, де могло спливти дане
            обладнання. Необхідно знайти і повернути його полковнику, поки не сталося чого
            поганого.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_about">
        <text>
            У мене є інформація про те, що одному з сталкерів вдалося вкрасти деяке
            устаткування «Випалювачі мізків» і заховати його в Зоні. Є ймовірність, що воно
            може вивезено з Зони і сприяти створенню вкрай потужного і ефективного зброї, а
            тому воно не повинно потрапити не в ті руки.
          \n
          \nЗавдяки нашим інформаторам і розвідці нам стало відомо про кількох місцях, де
            обладнання зараз може перебувати. Я хочу попросити тебе перевірити одне з них.
            Якщо раптом знайдеш те, що шукаємо, то тягни це сюди негайно.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_finish">
        <text>
            Ось вже удружив! Дякую тобі. Нам не можна допустити, щоб хтось на Великою землею
            зміг роздобути хоча б частину подібної зброї.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Petrenko (Duty Trader) Most Wanted Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_name">
        <text>
            Полковника ніхто не чекає
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_text">
        <text>
            У полковника Петренко постійні мігрені - якийсь насолити йому сталкер продовжує
            топтати Зону.
          \nВдача вдачею, а ось нервовий полковник нікому не потрібен, так що необхідно
            знайти джерело цієї самої мігрені і ввести їй сильнодіючий засіб на свинцевій
            основі.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_about">
        <text>
            Є дехто, що доставив мені більше проблем, ніж будь-хто інший в Зоні. Розумієш,
            ця шваль все продовжує втручатися в наші операції ряд яких був провалений саме з
            її вини. Однак так до сих пір нікому з моїх людей не вдалося дістатися до нього.
          \n
          \nЯкщо ти зможеш позбавити мене від цього головного болю, то я добре тобі
            нагороду.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_finish">
        <text>
            Бачу, ти позбувся цього виродка. Аж відразу полегшало. Відмінна робота! Ось твоя
            нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Petrenko (Duty Trader) Search Lab X#19 (Radar) Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_name">
        <text>
            Документація «Випалювачі мізків»
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_text">
        <text>
            Петренко пообіцяв щедро заплатити за будь-які документи, знайдені в лабораторії
            Х-19 на Радар. Мабуть, це саме той випадок, коли приказка «менше знаєш - краще
            спиш» як не можна до речі.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_about">
        <text>
            Мої джерела повідомляють мені, що ти плануєш проникнути в центр управління
            «Випалювачі мізків» на Радар. Особисто я думаю, що ти збожеволів. Однак якщо ти
            дійсно збираєшся піти на це, у мене є пропозиція.
          \n
          \nПринеси будь-яку документацію, яку знайдеш там, а я тебе добре винагороджу.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_finish">
        <text>
            Добре, ось і нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Mangun (Duty Mechanic) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_text">
        <text>
            Громов попрохав допомогти одному зі своїх знайомих.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_about">
        <text>
            Тут одного мого приятеля допомога знадобилася... Треба б допомогти. Ще й
            підзаробити зможеш.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_finish">
        <text>
            Удачі, брат!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Mangun (Duty Mechanic) Find Replacement Weapon Storyline Task# -->
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_name">
        <text>
            Руки-з-дупи
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_text">
        <text>
            Зелений змій часом і небезпечніше бандитів і мутантів буде. Ось і Громов
            облажався при ремонті зброї одного з обов'язківців.
          \n
          \nТреба знайти для нього «%s» якомога швидше у відмінному стані, а то без
            техніка на Ростку якось зле буде.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_about">
        <text>
            Мені потрібна допомога, друже. Один Обов'язець приніс мені свою гвинтівку для
            ремонту, та тільки у мене рука здригнулася під час проведення робіт - і все,
            гаплик гвинтівочкі.
          \n
          \nМені потрібно знайти заміну для нього до того, як він прийде за зброєю, інакше
            кирдик буде мені. Від нього і Вороніна.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Знайди для мене «%s» в відмінному стані. У мене не так багато грошей, але у мене
            є дещо, чим я зможу нагородити.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Ух, здорово! Дякую, братик, ти ж реально врятував мою дупу.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Mangun (Duty Mechanic) Clear Out Mutants Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_name">
        <text>
            Бременські мутанти
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_text">
        <text>
            Цікаво, як Громов взагалі примудряється проводити роботи по ремонту і
            модернізації зброї та спорядження, якщо він навіть не в силах тримати ствол в
            руках... Проте, все ж слід йому допомогти в ліквідації небезпечних мутантів по
            дорозі з території Росток.
          \nВін нібито обіцяв непогану винагороду, так що, мабуть, треба було б
            поквапитися.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_about">
        <text>
            Гей, братик, можеш зробити щось для мене? Мені треба кудись сходити, але я чув,
            що на дорозі, що веде з території табору, багато мутантів. Я не гарний у
            стрільбі, сам розумієш. Чи не міг би ти прибрати цих гадів для мене? У мене є
            тут заначка, за якою вже ніколи не повернеться її власник, так от можу дати тобі
            його хабар в нагороду.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_finish">
        <text>
            Дякую брат. Ось, як я і обіцяв. Сподіваюся, тобі пощастить більше, ніж його
            попередньому власнику... бідний хлопець. Добре, що мені він заплатив наперед.
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Voronin (Duty Honcho) Decimate the Enemy Task -->
    <string id="bar_dolg_leader_task_1_name">
        <text>
            Між молотом і ковадлом
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_1_text">
        <text>
            Генерал Воронін хоче прорідити ворожі ряди і водночас наочно продемонструвати
            всім іншим, що буває, коли на «Обов'язок» або беззахисних сталкерів нападають
            нишком.
          \n
          \n "%s» зійде в якості доказів, які необхідно надати Вороніну.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_1_about">
        <text>
            Послухай, хлопче, ми прагнемо знищити Зону, але при цьому і не повертаємося
            спиною до простих сталкерам, коли на них зазіхає всяке непотріб... І нашим
            бажанням захистити беззахисних сталкерів обов'язково скористаються і наші
            вороги. Погані злочинці, анархісти і фанатики, рухомі пожадливістю, невіглаством
            або брехнею...
          \nХоть Зона і залишається нашою головною загрозою, і ми не хочемо розпалювати
            великомасштабний конфлікт, продемонструй-ка нашим ворогам, яка розплата їх чекає
            за їх боягузливі напади.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_1_fetch_about">
        <text>
            Послухай, хлопче, ми прагнемо знищити Зону, але при цьому і не повертаємося
            спиною до простих сталкерам, коли на них зазіхає всяке непотріб... І нашим
            бажанням захистити беззахисних сталкерів обов'язково скористаються і наші
            вороги. Погані злочинці, анархісти і фанатики, рухомі пожадливістю, невіглаством
            або брехнею...
          \nХоть Зона і залишається нашою головною загрозою, і ми не хочемо розпалювати
            великомасштабний конфлікт, продемонструй-ка нашим ворогам, яка розплата їх чекає
            за їх боягузливі напади. Ліквідуй їх. «%s» зійде в якості доказів.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Чудова робота. Захист миру і людей від Зони і погани - наша спільна мета.
          \n
          \nОстальним ж трусів це послужить уроком. Ну, а якщо немає, то, як то кажуть,
            повторення - мати навчання.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Voronin (Duty Honcho)\night Terror Task -->
    <string id="bar_dolg_leader_task_2_name">
        <text>
            Дух помсти
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_2_text">
        <text>
            Схоже, Генерал Воронін вкрай розлючені нападами на його людей, регулярно
            відбуваються вночі на цвинтар техніки. Клопіт, мабуть, і справді серйозна, раз
            він хоче, щоб тварина, що оселилася там, була буквально знищений...
          \n
          \nА тварюка нічна, значить... Доведеться чекати настання темряви.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_2_about">
        <text>
            Наші патрулі доповідають про те, що вкрай небезпечний мутант як і раніше тримає
            Кладовище техніки в страху. Цією тварин вже вдалося забрати декілька наших
            бійців, проте ми безсилі зловити її в денний час... Тим не менше, потрібно
            покласти цьому край якомога швидше.
          \nПріготовь спорядження і вирушай на Цвинтар затемна, знайди це кодло, і не
            лишай від нього і сліду.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_2_finish">
        <text>
            Відмінно. Ще одна маленька перемога в цій великій війні. А наші полеглі товариші
            нарешті були відомщені. Ось твоя нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- Voronin (Duty Honcho) Mortal Sin Unquenchable Flame Task -->
    <string id="bar_dolg_leader_task_3_about">
        <text>
            Навіть незважаючи на те, що ми практично знищили сили «Гріха», його залишки не
            збираються здаватися. Розвідники повідомили про те, що вижили грішники
            влаштувалися в старих цехах підстанції на Затоні. Не можна дозволити їм
            перегрупуватися або завербувати нових сталкерів, так що настав час покінчити з
            цим раз і назавжди.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_3_finish">
        <text>
            Відмінна робота, боєць. Одних наших сил може не вистачити, щоб боротися
            одночасно з Зоною і людьми, що хочуть перетворити весь світ в неї.
        </text>
    </string>

    <!-- Voronin (Duty Honcho) From Ukraine With Love Task -->
    <string id="bar_dolg_leader_task_4_name">
        <text>
            Свій серед чужих
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_4_text">
        <text>
            У війні угруповань, як і в іншій війні, значна частка успіху - це детальна і
            достовірна інформація, отримати яку шляхом допитів і катувань часом вкрай важко.
            Куди більш дієвим методом є вербування бійців угруповання противника або
            перекидання свого шпигуна в її стан. І найчастіше справжньою клопітом є не
            проникнення в її ряди, а спроби повернутися додому, зберігши при цьому своє
            життя.
          \nТа саме з такою клопітом зіткнувся «Обов'язок», коли один з його агентів
            перестав виходити на зв'язок. На щастя, розвідзагін зміг знайти шпигуна і
            передати його координати в штаб. Необхідно висуватися в зазначений квадрат і
            визволити бідолаху з лап ворога, але спочатку треба ліквідувати ворожі цілі, які
            охороняють його. Агент «Обов'язку» матиме при собі СВД і він повинен залишитися
            в живих.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_4_about">
        <text>
            У нас зараз кожен боєць на рахунку, особливо ті, що втерлісь в довіру противнику
            і постачають нас критично важливою інформацією. Тому ми категорично не можемо
            дозволити нести втрати. Наш агент вкрай надійний і перевірений людина. Що вже
            там, навіть СБУ пропонувала до своїх лав вступити, але він залишився з нами.
            Однак віднедавна він перестав виходити на зв'язок і обрізав все контакти з нами,
            тому є всі шанси вважати, що він був розкритий ворогом. Він не убитий - це
            точно, наш загін розвідки, не без допомоги знайомих військових, встановив його
            останні координати місцезнаходження.
          \nНа жаль, в даний момент на мою ж особистим наказом спецзагони «Обов'язку» або
            зайняті, або знаходяться занадто далеко, а менш досвідчених бійців відправляти
            занадто ризиковано - це зовсім не бойове хрещення, провал якого може бути
            допущений...
          \n
          \nНеобходімо, щоб ти висунувся в зазначені координати ось цього квадрата і вивів
            нашого бійця зі стану ворога. Мета упізнаєш за наявністю СВД. Май на увазі, що в
            тому випадку, якщо він не був ще розкритий, то він відкриє по тобі вогонь.
            Необхідно спершу ліквідувати його супровід і дати розпізнавальний знак, після
            чого максимально безпечно евакуювати його.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_4_finish">
        <text>
            Дякую за відмінно проведену рятувальну операцію, друже. Ну, а доповідь агента я
            вже в конфіденційній обстановці веселіше, вибачай - військова таємниця, сам
            розумієш.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_4_msg_join">
        <text>
            Відставити вогонь! Свої!
          \n
          \nСпасібо за допомогу, друже. Я вже думав, що все - того... не вибратися одному.
            Вже дуже підозрілими вони стали - довелося обірвати контакти зі своїми. Ну,
            тепер все позаду. Рухаємо на базу?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_task_4_msg_leave">
        <text>
            Фух, дійшли! Що ж, брат, вважаю, тут наші шляхи розходяться. Дякую тобі за все!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Petrenko (Duty Trader) Payoff Change Factions Task -->
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_name">
        <text>
            Новобранець «Обов'язку»
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_text">
        <text>
            Полковник Петренко дозволить приєднатися до «Обов'язку» за 12,000 гривень, які
            послужать фінансовою допомогою в забезпеченні угруповання всім необхідним для її
            роботи.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_about">
        <text>
            Вступити до нас, значить? Це досить сміливий запит. Ти дійсно вважаєш, що
            володієш усіма необхідними для цього якостями? Що ти не зупинишся ні перед чим,
            щоб захистити світ від Зони і її кошмарів? Що ти зможеш протистояти анархістам і
            бандитам незалежно від їх чисельного складу та положення? Що ти готовий
            поставити цілі і безпеку «Обов'язку» і невинних людей вище своїх? На нас лежить
            величезна відповідальність, сталкер.
          \nТим не менш, якщо ти дійсно налаштований серйозно, то за 12,000 гривень я все
            організую. не переймайся, ці гроші підуть на витратні матеріали, Технічне
            забезпечення і загальне благо угруповання.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_finish">
        <text>
            Ласкаво просимо в «Обов'язок», боєць. Пишайся цим.
        </text>
    </string>

    <!-- Petrenko (Duty Trader) Defend Rostok Task -->
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_name">
        <text>
            Зі щитом чи на щиті
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_text">
        <text>
            У штаб «Обов'язку» надійшли дані розвідки про наближення силах противника до
            заводу Росток. Обов'язці вже зайняли оборонні позиції, однак полковник Петренко
            не бажає ризикувати людьми в разі можливої м'ясорубки, якщо ворогові раптом
            вдасться викликати підкріплення. Саме з цієї причини він попрохав перехопити і
            знищити сили ворога до того, як вони доберуться до Ростка.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_about">
        <text>
            За нещодавно прийшли розвідданими стало ясно, що ворожі сили наближаються до
            наших позицій. Це дає нам деяку перевагу. Хлопці вже зайняли позиції, але я хочу
            переконатися, що супротивник не запросить підкріплень. Так що ти мені будеш
            потрібен для превентивного удару. Зволікати не можна, так що намагайся зробити
            так, щоб хлопці ці де-небудь «загубилися» по дорозі сюди. Влаштуєш?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_finish">
        <text>
            Відмінно спрацьовано, боєць. Сподіваюся, у інших ідіотів є інстинкт
            самозбереження, щоб не лізти до нас в найближчому майбутньому...
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_name">
        <text>
            Клин клином вибивають
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_text">
        <text>
            За словами Петренка, «Волі» вдалося успішно зайняти один з таборів «Обов'язку».
            Полковник, схоже, вирішив продемонструвати противнику швидкість і силу реакції,
            доручивши мені повернути під контроль «Обов'язку» захоплену ворогами територію.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_about">
        <text>
            Є важлива справа: «Воля» щойно зайняла один з наших таборів, тому для
            виправлення даної ситуації я потребую хорошому бійця, який зможе «переконати» і
            змінити їх рішення. Що скажеш?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_finish">
        <text>
            Завдання виконано? Ух! Відмінна робота! За сусалам вони, розумієш, надают. Як
            же, ага...
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_name">
        <text>
            Наказано знищити
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_text">
        <text>
            Ворогів у «Обов'язку» більш ніж достатньо. Їх, мабуть, навіть і шукати не треба
            - одна Зона і мутанти з Монолитовцями чого тільки варті!
          \nТим не менш, вороги у обов'язківців є і по ідеології...
          \nУ Петренка для цієї справи, виявляється, навіть і список є. Він доручив знайти
            і усунути мета з цього самого списку.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_about">
        <text>
            У мене є список дуже важливих осіб, про яких потрібно подбати. В основному, це
            найзапекліші злочинці, стукачі, насильники або проста шпана, яка дізналася
            зайве. Але є і лідери загонів, і навіть високопоставлені особи «Волі». Вивудити
            з них всю інформацію, яку зможеш, а потім прикінчити.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_finish">
        <text>
            Відмінно! Ось обіцяна нагорода.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_name">
        <text>
            У будь-якої полювання свої турботи
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_text">
        <text>
            «Обов'язок» ніколи не приховував своїх поглядів щодо Зони всіх пов'язаних з нею
            явищ і породжень, а тому з радістю приймає в свої ряди однодумців і само вільно
            видає контракти на зачистку логів мутантів сталкерам, бажаючим внести свою лепту
            в стримування Зони, ну, або ж просто підзаробити благою справою. Петренко
            доручив провести відстріл мутантів, а водночас зібрати з них певний трофей -
            «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_about">
        <text>
            «Обов'язку» потрібна допомога в відстріл мутантів. Ти в справі?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_fetch_about">
        <text>
            Як тобі можливо відомо, ми повністю заохочуємо і винагороджуємо бажання
            сталкерів сприяти знищенню Зони і її жахів: будь то фанатики всіх мастей або
            мутанти. На цей раз - це мутанти. Нещодавно тут проходили мисливці, які
            поділилися з нами останніми мапами міграцій мутантів. Так що «Обов'язку» не
            завадила б допомога в відстріл особливо небезпечного або надто настирливого
            звірини, в залежності від навичок, а водночас не завадить зібрати і ряд трофеїв,
            щоб показати зеленим, з чим їм доведеться мати справу. Ну, або просто заради
            почуття гордості і виконаного обов'язку, хех. Діставши мені трофей «%s» -
            отримаєш гарну винагороду. Ти в справі?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_fetch_finish">
        <text>
            Молодцем відпрацював, мисливець. Ось і нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- Mangun (Duty Mechanic) -->
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_name">
        <text>
            І грянув грім, ч.1
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_text">
        <text>
            Потрібно принести «%s» Громову, щоб він зміг провести більш якісний ремонт і
            модернізацію спорядження і зброї. Цікаво, що він зрозуміє в якості нагороди?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_about">
        <text>
            Допоможеш роздобути який-небудь простенький набір, га?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Знаєш, брат, а я ж насправді непоганий технік. І зброю, і броню підкручувати
            можу, навіть апгрейди сякі-такі роблю! Вірніше, робив би, якби інструменти були
            нормальні.
          \n
          \nМені потрібен набір інструментів для грубої роботи. У ньому повинні бути
            інструменти і масла для базової роботи зі зброєю і спорягою. Якщо зможеш його
            дістати, то я що-небудь організую в якості нагороди для тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Відмінно, чоловіче, виручив! Дякую тобі величезне!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_name">
        <text>
            І грянув грім, ч.2
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_text">
        <text>
            Яких тільки справ зелений змій не може накоїти...
          \n
          \nНе дарма в «Обов'язку» з цим строго. Але, як то кажуть, в сім'ї не без
            виродка. Громов не стримався і заклав ящик хороших інструментів за ящики
            горілки, щоб біль душі своєї заглушити. Труби він свої загасив на славу - тільки
            наступного ранку до нього дійшло, що йому тепер влаштують за розбазарювання
            ресурсів угруповання.
          \n
          \nМожливо, було б просто чудово, якби йому все-таки виписали за це позачергових,
            та тільки проблему відсутності інструментів це не вирішить.
          \n
          \nТреба знайти «%s» нещасному алкоголіку. Може бути, сяку-таку, а дурь ця
            ситуація все-таки виб'є з нього.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_about">
        <text>
            Гей, брат, діло до тебе є... Допоможеш?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            Розумієш, ну... люблю я іноді ось за комір закласти. Життя таке. Так я ж того і
            не приховую. А тут...
          \nНе стримався я тут - спогади накотили, а там і душа за хлопців з Агропрома
            захворіла. Ну, ось я і наламав дров...
          \n
          \nТруби у мене горіли, а я тоді й не думав про щось взагалі, крім біленької.
            Грошей у мене на той момент було небагато, так що я схопив, що було під рукою...
            А під рукою виявився непоганий набір інструментів... Його я за два ящика і
            загнав, а на наступний ранок просто хотілося в петлю лізти - це ж якщо Воронін
            або Петренко дізнаються, це все... фініш! Чортів зелений змій...
          \n
          \nДруже, допоможи, будь ласка, «%s» терміново потрібні, а то мене ж свої, як
            Тузик грілку розірвуть.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Бляха... От дякую тобі, чоловіче. По-людськи, просто велике дякую. Мене тут дуже
            добре знають, щоб хто зважився допомогти...
          \n
          \nНі, треба зав'язувати з цим. Зараз ось інструменти пропив, а потім? Навіть
            думати не хочу...
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_name">
        <text>
            І грянув грім, ч.3
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_text">
        <text>
            Необхідно принести Громову «%s». Йому потрібен унікальний набір, щоб проводити
            ще більш складну модернізацію спорядження. Натомість він обіцяє надати велику
            знижку на свої послуги.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_about">
        <text>
            Мені тут від Петренко звісточка прийшла з приводу нестачі інструментів. Треба їх
            недокомплект виправити. Цікаво?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            Справа нікчемна, на самом деле-то.
          \nНа цей раз, Дякувати Богу, я ніяких дров не наламав. Просто Петренко нашим
            технарям всім розніс звістку, що постачання затримується, тому необхідно поки що
            своїми силами перебиватися та ділитися один з одним.
          \n
          \nА от клопіт якраз в тому, що хороші професійні інструменти в Зоні - велика
            рідкість. У наших зайвих немає, так що де їх знайти тут - взагалі без найменшого
            поняття. Але ти ж по всій Зоні ходиш, так що раптом тобі попадеться один
            такий... «Для калібрування» називається. Терміни не горять, не хвилюйся.
          \nПринесеш - я тебе, вважай, як брата буду обслуговувати.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Ні ху... ху-хушечкі! От дякую, братан! Не думав я, що знайдеш. Ну, що я тепер з
            спорягою зробити зможу! І тут ще подумала: у мене іноді зовсім лафа тут, так що
            якщо раптом пощастить тобі з моментом, за безкоштовно дам повозитися з
            верстатом, друже. Але ти підходь в будь-який час!
        </text>
    </string>

    <!-- Barkeep -->
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_name">
        <text>
            Ділову пропозицію
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_text">
        <text>
            Корчмаря потрібен артефакт %s. Ось так ось, без зайвих слів і питань. Дійсно
            ділова людина!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_about">
        <text>
            Мене цікавлять артефакти. Робимо так: я даю наводку на певний артефакт, а ти
            приносиш і отримуєш нагороду. Обидві сторони задоволені. Ну як тобі?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_fetch_about">
        <text>
            Моїх клієнтів цікавлять артефакти. Найчастіше це просто «світлі голови», яким не
            пощастило на зв'язку, які мають офіційні особи науки в Зоні. Значить, робимо
            так: я даю наводку на певний артефакт, а ти приносиш і отримуєш нагороду. Обидві
            сторони задоволені. Значиться, мені потрібен артефакт %s. Я буду чекати його
            тут, як і твоя нагорода.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Молодець, друже. А ось і твої преміальні.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_name">
        <text>
            Брудна робота
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_text">
        <text>
            Корчмар підкинув брудну халтурку - треба знайти і усунути одного сталкера, який
            примудрився комусь там насолити.
          \n
          \nВсю необхідну інформацію Корчмар надав на КПК. Пора братися за справу. Адже
            ось не пощастило бідоласі...
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_about">
        <text>
            Буває, що «Обов'язок» і рядові сталкери до мене звертаються, коли їм хтось або
            не догодив, або дуже насолив, а я, в свою чергу, шукаю приголосних для допомоги
            в цьому їх нелегкій справі, щоб у конкретних осіб не було потім проблем. Вважай,
            що я посередник.
          \nУ мене зараз як раз в процесі кілька цілей на ліквідацію. Звичайно це який-
            небудь сталкер, що зрадив або замовив своїх друзів, але буває ще, що і чисто
            замовні вбивства осіб інших угруповань є. Робота брудна, але хтось же повинен її
            робити, особливо якщо нагорода того варто, чи не так? Ну так що, берешся?
            Необхідну інформацію скину на КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_finish">
        <text>
            Дякую, сталкер. Ось твої гроші, тільки не захоплюйся вбивствами. Найманцям
            конкуренти теж ні до чого. Хе-хе...
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_name">
        <text>
            Псевдожучки та псевдомишки
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_text">
        <text>
            Є у сталкерів такий анекдот: «Посадив сталкер псевдоріпку. Виросла псевдоріпка
            велика-привелика! Взяв сталкер гранатомет і пішов її добувати. І все б у нього
            напевно вийшло, якби псевдожучки ти псевдомишки не наскочили». Звучить смішно,
            та тільки часом ці Жучки та мишки і справді можуть бути тією ще скалкою в дупі.
            Доходить вже до того, що і з табору не можна десяти кроків зробити - на тебе
            відразу ж летить чергова псевдо-хтось!
          \nСаме тому Корчмар запропонував поєднати приємне з корисним - заробити грошенят
            за зачистку прилеглих територій від мутантів. Справа ця правильна, а то
            розплодилося тут всяких... Та й трофеї зайвими точно не будуть.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_about">
        <text>
            Скажи-но, ти там ніяких мутантів не бачив по дорозі сюди? Обов'язківці нещодавно
            зачистили територію навколо, але новоприбулі сталкери передали, що бачили чи то
            собак, то чи ще когось на зовнішніх кордонах табору. Якщо вони не жартують, то
            звірина представляє велику небезпеку як для сталкерів в таборі, так і для тих,
            хто тільки буде сюди йти. Крім того, не варто говорити і про те, що відсутність
            клієнтів шкодить бізнесу. Загалом так, за знищення мутантів готовий непогано
            заплатити, можливо, навіть ще чого підкину до того ж. Головне - це щоб від них
            не залишилося й сліду. Лови приблизні координати.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_finish">
        <text>
            Хороша робота. А ось і твої чесно зароблені.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Barkeep (Loner Trader)\new Tasks -->
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_name">
        <text>
            Незвичайний бізнес
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_text">
        <text>
            Як то кажуть, у багатих свої чудасії. Ось один з таких клієнтів, судячи з
            усього, і звернувся до Корчмаря і попрохав того знайти один трофей - «%s»...
          \nКорчмар, в свою чергу, обіцяв непогано заплатити за доставку трофея йому, щоб
            вже він переслав його клієнту.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_about">
        <text>
            Бачиш, я не тільки досить зайнята людина, але ще і вкрай щедрий до тих, хто
            бажає допомогти мені у вирішенні моїх проблем. А у мене тут якраз горить
            замовлення. Зацікавлений?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_fetch_about">
        <text>
            Значить так, один з моїх клієнтів, який ще й відмінний ювелір, що
            спеціалізується на тварин трофеї, хоче собі один такий -%s. Він готовий
            заплатити мені непогану суму за доставку. Я ж, в свою чергу, готовий заплатити
            тобі за попередню доставку трофея мені. Розумієш, про що мова, так? Зроби так,
            щоб мутант розлучився зі своєю приналежністю, і достав її до мене. Грошима не
            ображу.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_fetch_finish">
        <text>
            Молодець! Ось і твоє чесно зароблене.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_name">
        <text>
            Розкрадач схованок
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_text">
        <text>
            Було ваше - стане наше. Корчмар попрохав викрасти важливі документи і доставити
            їх до нього.
          \nКоординати їх місцезнаходження він скинув мені на КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_about">
        <text>
            Мені тут шепнули про схроні з вкрай цікавими документами. Я поняття не маю, хто
            його власник і де він зараз може бути, але я без зволікання винагороджу того,
            хто зміг би влаштувати справу так, щоб ці самі документи чудесним чином
            з'явилися на цій барній стійці. Зрозумів? Я скину тобі на КПК останні відомі
            координати схованки. Сумніваюся, що це пастка, тому що мене підставляти - це
            тобі не Сидоровичу на Кордоні угоди зривати.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_finish">
        <text>
            Ось це порадував. Відмінна робота, сталкер.
        </text>
    </string>

    <!-- Aspirin (Duty Medic) -->
    <string id="bar_dolg_medic_task_1_name">
        <text>
            Народна медицина: знайти і доставити Аспірину «%s»
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_medic_task_1_text">
        <text>
            Іноді біда приходить, звідки її зовсім не ждали: нещодавно загін «Обов'язку»
            патрулював територію, коли його бійців просто раптово знесла натовп мутантів.
            Інші обов'язці прийшли на допомогу і доставили бідолах на базу. Аспірин не
            відчуває проблем в медикаментах, однак йому відомі особливі рецепти
            медикаментів, здатних підняти бійців на ноги в найкоротші терміни, але йому
            необхідний «%s». Треба його знайти і доставити медику.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_medic_task_1_about">
        <text>
            Мені потрібна допомога з перебуванням і доставкою особливого обладнання для
            допомоги пораненим.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_medic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Мені потрібна допомога з перебуванням і доставкою особливого обладнання для
            допомоги пораненим. Адже тут воно в чому справа... Перед одним з недавніх
            викидів стався гон мутантів, причому прямо через ні про що не підозрюючи
            патруль. Дякувати Богу, хтось подав голос в ефір і інший патруль через годинник
            радіомовчання хлопців знайшов і підібрав - живі, але контужені майже все. Воно й
            зрозуміло: коли на тебе просто толпень тупорилої животини пре - все одно, що
            товарняк в тебе впишеться.
          \nАле нічого, у мене є пара перевірених рецептів для синтезу ліків і
            медикаментів, які бійців в порядок миттю приведуть. Клопіт тільки одна - це
            відсутність необхідного обладнання. Сам розумієш, на все поранення і болячки НЕ
            напасешся обладнання.
          \nТа я і бійці будемо тобі дуже вдячна, якщо знайдеш %s і діставши його сюди.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Дякую тобі, чоловіче. Тут все, що мені було потрібно і навіть більше. Я відразу
            ж почну синтезувати свої припарки.
        </text>
    </string>

    <!-- Snitch (100 Rads) -->
    <string id="top_10_task_name">
        <text>
            Топ-10: #$num. $name
        </text>
    </string>
    <string id="top_10_task_description">
        <text>
            Інформатор: Твоя поточна мета: $name ($comm). Останнє відоме місцезнаходження:
            $map. Хай щастить.
        </text>
    </string>
    <string id="top_10_task_name_finish">
        <text>
            Топ-10: Повернутися до інформаторів за винагородою.
        </text>
    </string>
    <string id="top_10_task_description_finish">
        <text>
            Інформатор: Треба ж, ти впорався! Публіка б точно аплодувала, будь вона
            глядачем, хаха. Гаразд. Повертайся в корчму - твоя нагорода чекає тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_task_info_awaiting">
        <text>
            Отримання даних...
        </text>
    </string>
</string_table>
