<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia_items">
        <text>
            Предмети
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_pda">
        <text>
            КПК
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_pda_text">
        <text>
            %c[pda_white]КПК%c[ui_gray_1], або %c[pda_white]«PDA»%c[ui_gray_1] - кишеньковий
            електронний пристрій, призначений для виконання основних та найважливіших
            функцій комп'ютера.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] КПК має важливе значення для щоденного
            обміну інформацією. З цієї причини майже кожен сталкер у зоні володіє одним.
          \nМодуль GPS використовується для геолокації та визначення часу.
          \n Крім основних функцій, КПК має багато функцій, серед яких і доступ до
            локальної мережі. Сталкери можуть легко спілкуватися у звичайні дні.
          \nВін також постачається з FM-радіоприймачем, що забезпечує доступ до місцевих
            радіоканалів.
          \n
          \n• Використовує %c[pda_white]0.1 мА·год%c[ui_gray_1] за секунду при тривалому
            використанні. Споживання енергії збільшується з новими моделями КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_itm_upd">
        <text>
            УЗП (UPD)
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_itm_upd_text">
        <text>
            %c[pda_white]Універсальний зарядний пристрій (Universal Power
            Device)%c[ui_gray_1] є портативним блоком живлення розміром з невелику рацію.
            Сумісний майже з будь-яким типом батарей. Використовує енергію батарей до
            останньої краплі і передає її в електронні пристрої через невеликі тонкі дроти,
            що входять до комплекту. Можна підключити практично будь-яке обладнання,
            незалежно від складності та технічного покоління пристроїв. Саме УЗП допомагає
            сталкерам підтримувати свої електронні пристрої у робочому стані.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nМає енергоємність, що дорівнює 3 А·год (ампер-годинникам).
          \nВсі активні пристрої споживають енергію з УЗП. Кожен пристрій споживає свою
            кількість енергії.
          \nПри розрядженні УЗП всі підключені пристрої перестають працювати.
          \nЗавжди слідкуйте за рівнем заряду та майте при собі запасні батареї.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_itm_basickit">
        <text>
            Інструменти для грубої роботи
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_itm_basickit_text">
        <text>
            %c[pda_white]Набір інструментів «Юний технік»%c[ui_gray_1] - для досвідченого
            техніка такий набір необхідний для найпростіших апгрейдів броні та зброї. Для
            звичайного сталкера стане зручним інструментом при створенні найпростіших речей.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Навряд чи підійдуть для роботи над
            просунутим спорядженням, але цілком знадобляться економному техніку. Містить
            плоскогубці, гайки, болти та кріплення різних розмірів, також в набір входить
            клей.
          \n
          \n%c[pda_white]Посібники з виживання%c[ui_gray_1] зазвичай надають інформацію
            про базове спорядження та набори виживання. За певних навичок і знань, економний
            сталкер знайде набору правильне застосування. Хорошою ідеєю буде мати необхідні
            для крафту сировину та матеріали прямо під рукою.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_itm_advancedkit">
        <text>
            Інструменти для тонкої роботи
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_itm_advancedkit_text">
        <text>
            Непоганий %c[pda_white]набір інструментів для радіомонтажу%c[ui_gray_1],
            необхідних для роботи з радіоапаратурою. Незамінна річ у разі поломки рації чи
            КПК. Незважаючи на своє пряме призначення, в умілих руках може бути корисний при
            різних видах робіт: від створення простенького спорядження до обладнання та
            апгрейдів.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Незважаючи на морально застарілі
            інструменти, ті перебувають у цілком пристойному стані. Містить викрутки,
            паяльник та інші інструменти.
          \n
          \n%c[pda_white]Посібники з механіки%c[ui_gray_1] надають корисну інформацію про
            створення просунутого спорядження. За певних навичок і знань, економний сталкер
            знайде набору правильне застосування. Хорошою ідеєю буде мати необхідні для
            крафту сировину та матеріали прямо під рукою.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_itm_expertkit">
        <text>
            Інструменти для калібрування
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_itm_expertkit_text">
        <text>
            %c[pda_white]Професійний набір інструментів для тонкого доведення
            обладнання%c[ui_gray_1], напис на якому свідчить, що набір вироблений у НДР.
            Того, що включено в комплект, достатньо не тільки для проведення майже будь-яких
            робіт з налаштування та калібрування, а й створення ряду обладнання та
            спорядження.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nВисока якість вмісту Містить набір свердел, прецизійний пінцет, паяльник, 4 мм
            викрутки та мультиметр.
          \n
          \n%c[pda_white]Посібники з промислової інженерії%c[ui_gray_1] надають корисну
            інформацію про промислову інженерію. За певних навичок і знань, економний
            сталкер знайде набору правильне застосування. Хорошою ідеєю буде мати необхідні
            для крафту сировину та матеріали прямо під рукою.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_itm_drugkit">
        <text>
            Набір для створення медикаментів
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_itm_drugkit_text">
        <text>
            %c[pda_white]Набір для створення медикаментів%c[ui_gray_1] може бути
            використаний для створення різних видів та типів як медикаментів, так і
            наркотичних речовин.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nНабір для сортування та виробництва медикаментів. Містить пластикові пакети,
            таблетки та ампули.
          \n
          \nПарі людей з достатнім запасом знань та інформації про медикаменти та
            наркотики може стати в нагоді цей набір. Не втрачайте можливості отримати вкрай
            корисні рецепти %c[pda_white]%c[ui_gray_1]. Хорошою ідеєю буде мати необхідні
            для крафту сировину та матеріали прямо під рукою.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_itm_ammokit">
        <text>
            Збройові інструменти
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_itm_ammokit_text">
        <text>
            %c[pda_white]Збройові інструменти%c[ui_gray_1] можуть бути використані для
            утилізації старих боєприпасів та подальшого створення нових.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nНепоганий набір старих інструментів та пристроїв.
          \nУтримує: набір для перфорації, молоток, прес-інструмент та набір для
            вимірювання пороху.
          \n
          \n%c[pda_white]Посібники з техніки безпеки при користуванні
            боєприпасами%c[ui_gray_1] надають інформацію про різні види та типи боєприпасів,
            а також містять детальну інформацію про пристрій патронів. За певних навичок і
            знань, економний сталкер знайде набору правильне застосування. Хорошою ідеєю
            буде збір старих боєприпасів і зберігання їх під рукою. Грошей за них не дадуть,
            а от із боєприпасами допомогти – можуть.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_kit_hunt">
        <text>
            Мисливський рюкзак
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_kit_hunt_text">
        <text>
            При використанні %c[pda_white]мисливського рюкзака%c[ui_gray_1] підвищується
            кількість частин мутантів, які можна зрізати.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nВажкий комплект гачків, ножів та інших інструментів для професійної обробки
            туш. Все це укомплектовано по окремих секціях звичайного рюкзака, вільний обсяг
            якого може бути використаний для зберігання трофеїв. Лише мала частина сталкерів
            використовує професійне спорядження при свіжуванні та обробці видобутку, що
            цілком пояснює харчові отруєння і захворювання, що стали вже буденністю серед
            сталкерів, після вживання м'яса мутантів в їжу.
          \nЗавдяки різному спорядженню в комплекті, може бути використаний і для
            обслуговування зброї та спорядження.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_fieldcooker">
        <text>
            Мультипаливна піч
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_fieldcooker_text">
        <text>
            %c[pda_white]Мультипаливна піч%c[ui_gray_1] дозволяє приготувати м'ясо мутантів.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Пекти пройшла ретельне тестування в
            польових умовах і була використана в незліченній безлічі експедицій протягом
            багатьох років. Вона неймовірно міцна, надійна та потужна. Працює в
            найскладніших і найсуворіших умовах: як на величезних висотах, там і за
            екстремальних температур.
          \nДуже добре прогрівається і може бути використана з будь-яким видом палива, у
            тому числі бутаном, бензином, дизельним паливом, гасом, парафіном і навіть
            авіаційним паливом. Має зручний регулятор температури, тому можна налаштувати
            жар під будь-які потреби навіть в одягнених рукавичках.
          \n
          \n%c[pda_blue]ПРИМІТКА%c[ui_gray_1] Оскільки види палива, що використовуються
            мультипаливною піччю, є дуже ефективними енергоносіями, на відміну від деревини
            та вугілля - така піч має більшу перспективу та ефективність, ніж традиційні
            печі, що працюють на дровах або вугіллі.
          \nЗ іншого боку, таке енергоефективне паливо найчастіше транспортується у важких
            металевих ємностях, тому її застосування більш обґрунтоване на базах і стоянках,
            ніж у польових умовах. М'ясо мутантів, яке не вимагає значної термічної обробки,
            називають «низького походження», а м'ясо, яке потребує високих температур для
            прожарювання, називають м'ясом «високого походження».
          \n• Багаторазове використання. Може приготувати м'ясо всіх мутантів.
          \n• Паливо, що використовується: %c[pda_white]бензин, природний газ,
            гас%c[ui_gray_1]
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_cooking">
        <text>
            Комплект приготування їжі
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_cooking_text">
        <text>
            %c[pda_white]Комплект приготування їжі%c[ui_gray_1] дозволяє приготувати на
            вогнищі м'ясо мутантів.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nКомплект приготування їжі, що містить весь необхідний посуд та аксесуари для
            кемпінгу та подорожей. Досить дешевий і займає мало місця, має незначну вагу.
            Дуже популярний серед великих груп сталкерів.
          \n
          \n%c[pda_blue]ПРИМІТКА%c[ui_gray_1] Пам'ятайте, хоч вугілля і можна дістати в
            Зоні за відносно невеликими цінами - для приготування їжі потрібно багато. Тому
            на вугіллі можна розоритися. З іншого боку, вугілля немає значної ваги, тому
            його зручно брати на тривалі вилазки в Зону. М'ясо мутантів, яке не вимагає
            значної термічної обробки, називають «низького походження», а м'ясо, яке
            потребує високих температур для прожарювання, називають м'ясом «високого
            походження».
          \n
          \n• Кількість використань: %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
          \n• Використовується для приготування м'яса мутантів «низького походження»
            %c[pda_white]на вогнищі%c[ui_gray_1].
          \n• Для приготування м'яса мутантів «високого походження», навпаки, потрібно
            %c[pda_white]деревне вугілля%c[ui_gray_1].
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_army_bowler">
        <text>
            Армійський казанок
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_army_bowler_text">
        <text>
            %c[pda_white]Армійський казанок%c[ui_gray_1] дозволяє приготувати на вогнищі
            м'ясо мутантів.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Армійський казанок є ємністю з опукло-
            увігнутим профілем дна, увігнутим з одного боку. Забезпечується дротяною
            рукояткою- петлею для підвішування та перенесення.
          \nПри носінні на поясному ремені увігнута сторона повинна розташовуватися до
            тіла. Кришка казанка може використовуватися як сковорода під час розігріву або
            приготування другої страви. Рукоятка кришки призначена для її утримування,
            надійно замикає кришку під час перенесення, у спеціальні отвори на рукоятці
            вставляється столова ложка.
          \n
          \n%c[pda_blue]ПРИМІТКА%c[ui_gray_1] Пам'ятайте, хоч вугілля і можна дістати в
            Зоні за відносно невеликими цінами - для приготування їжі потрібно багато. Тому
            на вугіллі можна розоритися. З іншого боку, вугілля немає значної ваги, тому
            його зручно брати на тривалі вилазки в Зону. М'ясо мутантів, яке не вимагає
            значної термічної обробки, називають «низького походження», а м'ясо, яке
            потребує високих температур для прожарювання, називають м'ясом «високого
            походження».
          \n
          \n• Кількість використань: %c[pda_white]7%c[ui_gray_1]
          \n• Може бути використаний на %c[pda_white]кострі%c[ui_gray_1] або разом з
            %c[pda_white]деревним вугіллям%c[ui_gray_1]. Може приготувати м'ясо всіх
            мутантів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_detector_geiger">
        <text>
            Дозиметр
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_detector_geiger_text">
        <text>
            %c[pda_white]Дозиметр%c[ui_gray_1] використовується для вимірювання іонізуючого
            (радіоактивного) випромінювання.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nВиявляє випромінювання альфа-часток, бета-часток та гамма-часток. Будучи
            винайденим у 1908 році, лічильник Гейгера, як і раніше, залишається популярним
            технологічним предметом, що є складовою ряду вимірювальних приладів, що
            використовуються при вимірах у галузі охорони здоров'я, фізики, промисловості,
            геології та інших сфер діяльності людини. Виготовлений із простих електронних
            схем.
          \n
          \n• Використовує %c[pda_white]0.1 мА·ч%c[ui_gray_1] за одне використання.
          \n
          \n%c[pda_yellow]Додатково%c[ui_gray_1]
          \n• Вимірює значення як радіаційного фону, так і вже накопиченої радіації в
            реальному часі, коли знаходиться в руці - перемикання режимів роботи
            здійснюється за допомогою «SHIFT+8».
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_detector_simple">
        <text>
            Детектор «Відгук»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_detector_simple_text">
        <text>
            %c[pda_white]Детектор «Відгук»%c[ui_gray_1] - пристрій, що дозволяє виявляти
            артефакти у невеликому радіусі своєї дії.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЗастаріла модель детектора аномальної активності. Може реєструвати присутність
            артефактів та вимірювати відстань до найближчого з них.
          \nВідстань до артефакту визначається періодичністю звукового сигналу, що
            подається.
          \nРежим пошуку артефактів включається підніманням кришки-антени на лицьовій
            панелі приладу. Через простоту конструкції здатний знаходити тільки
            найпоширеніші артефакти.
          \n
          \n• Використовує %c[pda_white]0.1 мА·год%c[ui_gray_1] за секунду при тривалому
            використанні.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_detector_advanced">
        <text>
            Детектор «Ведмідь»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_detector_advanced_text">
        <text>
            %c[pda_white]Детектор "Ведмідь"%c[ui_gray_1] - пристрій, що дозволяє виявляти
            артефакти в невеликому радіусі своєї дії.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nДетектор аномальної активності минулого покоління. Забезпечений локатором
            аномальних утворень та світлодіодним табло для відображення напрямку на
            артефакт, причому здатний не тільки виявляти артефакти, але й визначати відстані
            до них.
          \nРежим пошуку артефактів включається підніманням кришки-антени на лицьовій
            стороні приладу. На жаль, вже кілька застарілий список артефактів, що
            виявляються, вшитий у прилад намертво на апаратному рівні.
          \n
          \n• Використовує %c[pda_white]0.15 мА·год%c[ui_gray_1] за секунду при тривалому
            використанні.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_detector_elite">
        <text>
            Детектор "Велес"
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_detector_elite_text">
        <text>
            %c[pda_white]Детектор «Велес»%c[ui_gray_1] - просунутий пристрій, що дозволяє
            виявляти артефакти в невеликому радіусі своєї дії з високою точністю даних.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nДетектор-сканер нового покоління, що використовується вченими. Завдяки трьом
            удосконаленим реєстраційним камерам розташування артефакту щодо детектора
            відображається на спеціальному екрані.
          \nУ закритому стані здатний фіксувати випромінювання та присутність аномалій
          \nРежим пошуку артефактів включається підняттям індикатора-табло на лицьовій
            стороні приладу; у цьому режимі здатний виявляти всі відомі науці артефакти.
          \n
          \n• Використовує %c[pda_white]0.15 мА·год%c[ui_gray_1] за секунду при тривалому
            використанні.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_detector_scientific">
        <text>
            Прототип детектора «Сварог»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_detector_scientific_text">
        <text>
            %c[pda_white]Прототип детектора «Сварог»%c[ui_gray_1] - є найдосконалішим на
            даний момент пристроєм, здатним не тільки виявляти артефакти, але також виявляти
            аномалії з високою точністю даних та виводити їх місцезнаходження на екран.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nПрототип сканера аномальних зон розширеної функціональності. Додано програму
            розпізнавання статичних зон аномальної активності, які є у базі даних; при цьому
            збережено можливість виявлення артефактів.
          \nРозташування аномальних зон та артефактів щодо детектора відображаються на
            спеціальному екрані. Програма пошуку артефактів, що включається при піднятті
            індикатора-табло на лицьовій стороні приладу, удосконалена; теоретично це
            дозволяє виявити поки що не відомі науці аномальні освіти.
          \n
          \n• Використовує %c[pda_white]0.2 мА·год%c[ui_gray_1] за секунду при тривалому
            використанні.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_gps_tracker">
        <text>
            Військовий GPS-модуль
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_gps_tracker_text">
        <text>
            %c[pda_white]Військовий GPS-модуль%c[ui_gray_1], що дозволяє користувачеві
            виявити сталкерів у радіусі дії пристрою.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nAПрототип наступного покоління GPS навігацій. На даний момент створено лише
            кілька екземплярів, розподілених серед вищих військових чинів, проте пара цих
            модулів уже встигла опинитися в інших руках. Гарантовано працює навіть у
            найагресивнішому середовищі.
          \nНа відміну від звичайних GPS-модулів, прототип спирається на набори ключів, що
            дозволяють отримувати прямий доступ до підключених до мережі пристроїв для
            отримання даних, і може передавати координати інших GPS-модулів у радіусі 300
            метрів
          \nЗ іншого боку, прототип споживає дуже велику кількість енергії. Автоматично
            вимикається після 20 секунд безперервного сканування.
          \n
          \n%c[pda_blue]ПРИМІТКА%c[ui_gray_1]
          \n• Час сканування: %c[pda_white]20 сек%c[ui_gray_1]
          \n• Радіус сканування: %c[pda_white]300 метрів%c[ui_gray_1]
          \n• Споживає %c[pda_white]0.25 А·ч%c[ui_gray_1] за одне використання.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_lead_box">
        <text>
            СІМК
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_lead_box_text">
        <text>
            %c[pda_white]Свинцево-ізольований металевий контейнер для артефактів
            (СІМК)%c[ui_gray_1] використовується для зберігання артефактів, повністю
            захищаючи носія від випромінюваної ними радіації та будь-яких властивостей.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Представляє собою простий металевий ящик
            з товстими стінками, обшитими пінопластом, а також важкою кришкою з гумами
            ущільнювачів. Спеціально розроблений для транспортування радіоактивних
            матеріалів.
          \nВін блокує все негативне випромінювання, що походить від артефактів,
            забезпечуючи тим самим безпеку користувача.
          \nТим не менше, його не можна прикріпити до пояса - це означає, що він блокує як
            позитивні властивості артефактів, так і негативні.
          \n
          \n
          \n
          \n%c[pda_blue]ПРИМІТКА%c[ui_gray_1]
          \n• Слід витягти артефакти з контейнера перед їх продажем.
          \n• Для розміщення артефакту в контейнер натисніть на артефакт в інвентарі та,
            утримуючи, перетягніть його на контейнер.
          \n• Вага: %c[pda_white]2.12 кг%c[ui_gray_1]
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_af_iam">
        <text>
            СПМ
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_af_iam_text">
        <text>
            %c[pda_white]Самодельний прикладний модуль%c[ui_gray_1] використовується для
            зберігання артефактів і фільтрації слабкого рівня випромінюваної ними радіації,
            одночасно дозволяючи прикріпити контейнер на пояс.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Саморобний прикладний модуль (СПМ),
            фільтрує невелику кількість радіоактивних частинок, випромінюваних артефактами.
          \nЦей механічний металізований мішечок є найдешевшим пристроєм, який дозволяє
            використовувати властивості слабких артефактів. Фільтр складається з безлічі
            шарів, виконаних в основному зі свинцю, який є слабким захистом від радіації.
          \nЯвляє собою альтернативу більш надійним ПКА та ПМА. У разі поломки або
            непотрібності метал модуля можна використовувати для ремонту броні або шоломів.
          \n
          \nНеобхідно закріпити в ньому артефакт, а вже потім прикріплювати модуль до
            пояса. Артефакт зберігає свої характеристики, крім радіоактивного опромінення.
          \n
          \n%c[pda_blue]ПРИМІТКА%c[ui_gray_1]
          \n• Слід витягти артефакти з контейнера перед їх продажем.
          \n• Для розміщення артефакту в контейнер натисніть на артефакт в інвентарі та,
            утримуючи, перетягніть його на контейнер.
          \n• Вага: %c[pda_white]2.4 кг%c[ui_gray_1]
          \n • Макс. допустимий рівень випромінювання: %c[pda_white]7 мЗв%c[ui_gray_1]
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_af_aac">
        <text>
            ПКА
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_af_aac_text">
        <text>
            %c[pda_white]Прикладний контейнер для артефактів (ПКА) %c[ui_gray_1]
            використовується для зберігання артефактів і фільтрації середнього рівня
            радіації, що випромінюється ними, одночасно дозволяючи прикріпити контейнер на
            пояс.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nПрикладний контейнер для артефактів (ПКА) фільтрує розумну кількість
            радіоактивних частинок, що випромінюються артефактами. Представляє собою
            механічний алюмінієвий контейнер, досить недорогий через матеріали, що
            використовуються для виготовлення, а отже, найпопулярніший предмет для роботи з
            артефактами. Фільтр складається з декількох шарів, виконаних з торію, який має
            чудові властивості захисту від випромінювання.
          \nЦей пристрій було виготовлено вченими, які перебувають у військових бункерах
            на території Зони Відчуження. У разі поломки або непотрібності метал контейнера
            можна використовувати для ремонту броні або шоломів.
          \n
          \nНеобхідно закріпити в ньому артефакт, а вже потім прикріплювати модуль до
            пояса. Артефакт зберігає свої характеристики, крім радіоактивного опромінення.
          \n
          \n%c[pda_blue]ПРИМІТКА%c[ui_gray_1]
          \n• Слід витягти артефакти з контейнера перед їх продажем.
          \n• Для розміщення артефакту в контейнер натисніть на артефакт в інвентарі та,
            утримуючи, перетягніть його на контейнер.
          \n• Вага: %c[pda_white]2.73 кг%c[ui_gray_1]
          \n • Макс. допустимий рівень випромінювання: %c[pda_white]12 мЗв%c[ui_gray_1]
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_af_aam">
        <text>
            ПМА
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_af_aam_text">
        <text>
            %c[pda_white]Прикладний модуль для артефактів (ПМА)%c[ui_gray_1]
            використовується для зберігання артефактів і фільтрації високого рівня радіації,
            що випромінюється ними, одночасно дозволяючи прикріпити контейнер на пояс.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nПрикладний модуль для артефактів (ПМА) фільтрує значну кількість радіоактивних
            частинок, що виходять від артефактів. Ця передова розробка є найбільш ефективним
            способом використання позитивних властивостей найпотужніших артефактів. Фільтр
            складається з безлічі шарів, виконаних з нано-вуглецю. Має сильні захисні
            властивості від радіації.
          \nЦе символ багатства в Зоні. Часто використовується вченими, щоб мінімізувати
            шкідливий вплив від артефактів.
          \nРозроблено та виготовлено державним інститутом України, який постачає
            обладнання для вчених, які проживають у Зоні Відчуження.
          \nУ разі поломки або непотрібності метал контейнера можна використовувати для
            ремонту броні або шоломів.
          \n
          \nНеобхідно закріпити в ньому артефакт, а вже потім прикріплювати модуль до
            пояса. Артефакт зберігає свої характеристики, крім радіоактивного опромінення.
          \n
          \n%c[pda_blue]ПРИМІТКА%c[ui_gray_1]
          \n• Слід витягти артефакти з контейнера перед їх продажем.
          \n• Для розміщення артефакту в контейнер натисніть на артефакт в інвентарі та,
            утримуючи, перетягніть його на контейнер.
          \n• Вага: %c[pda_white]3.06 кг%c[ui_gray_1]
          \n • Макс. допустимий рівень випромінювання: %c[pda_white]23 мЗв%c[ui_gray_1]
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_detector_radio">
        <text>
            RF-ресивер
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_items_detector_radio_text">
        <text>
            %c[pda_white]RF-ресивер (приймач)%c[ui_gray_1] є маленьким пристроєм з
            високочутливим радіочастотним модулем, який використовується для забезпечення
            базового виду комунікації.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Завдяки своїй надійності, RF-ресивери
            добре зарекомендували себе серед сталкерів, які намагаються тримати його на
            будь-який пожежник, коли КПК не здатний забезпечити їх необхідним зв'язком.
          \nЗроблений із простих електронних компонентів та чутливого модуля, цей пристрій
            здатний взаємодіяти з радіосигналами та передачами в радіусі 200 метрів.
            Діапазон роботи пристрою становить від 30 до 300 МГц.
          \n
          \n%c[pda_blue]ВИКОРИСТАННЯ%c[ui_gray_1]
          \nДля початку роботи цей пристрій необхідно взяти в руку.
          \nПереключення частот здійснюється наступним чином (при вільній правій руці):
          \n• ЛКМ підвищує частоту. ПКМ знижує частоту.
          \n• Утримування L-Shift встановлює стрибок частоти, що перемикається (+/-) на 10
            Гц.
          \n• Утримування L-Alt встановлює стрибок частоти, що перемикається (+/-) на 50
            Гц.
          \n
          \n• Використовує %c[pda_white]0.1 мА·год%c[ui_gray_1] за секунду при тривалому
            використанні.
        </text>
    </string>
</string_table>
