<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_aps_cw">
        <text>
            APS - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aps_cw_descr">
        <text>
            Пістолет Стєчкіна або АПС (Автоматичний пістолет Стєчкіна) - радянський
            автоматичний пістолет вибіркової дії під набої 9х18 мм Макарова та 9х19 мм
            Парабелум, прийнятий на озброєння у 1951 році для артилерійських та мінометних
            розрахунків, танкових екіпажів та льотного складу, де громіздкі штурмові
            гвинтівки вважалися непотрібними. Гвинтівка брала участь у багатьох війнах,
            таких як В'єтнамська війна, російсько-українська війна та громадянська війна в
            Сирії.
          \n
          \n %c[ui_gray_2]Додатки:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] Глушник APS
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_cw">
        <text>
            Beretta 92fs - Freedom
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_cw_descr">
        <text>
            92FS - це самозарядний пістолет подвійної/позарядної дії з відкритим затвором і
            системою затримки відбою з короткою віддачею, що дозволяє скоротити час циклу
            стрільби та забезпечує виняткову точність і надійність. Зокрема, затворна рама з
            відкритим затвором практично виключає заклинювання ствола і забезпечує
            бездоганну стрільбу навіть після тисяч і тисяч пострілів.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] 9-мм глушник.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_cw_alt">
        <text>
            Beretta 92fs Tactical - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_cw_enforcer">
        <text>
            Beretta 92fs 'Enforcer' - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_1911_cw">
        <text>
            Кольт 1911 - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_1911_cw_descr">
        <text>
            M1911 (Colt 1911 або Colt Government) - це самозарядний напівавтоматичний
            пістолет однозарядної дії під патрон .45 ACP. 1940 року пістолет мав офіційне
            військове позначення в США - Automatic Pistol, Caliber .45, M1911 для
            оригінальної моделі, прийнятої на озброєння в березні 1911 року, та Automatic
            Pistol, Caliber .45, M1911A1 для вдосконаленої моделі M1911A1, яка була прийнята
            на озброєння в 1926 році. Під час війни у В'єтнамі позначення змінилося на
            Pistol, Caliber .45, Automatic, M1911A1.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] .45 Глушник.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_1911_cw_custom">
        <text>
            Кольт 1911 'Custom 'Operator' - Freedom
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_1911_cw_modern">
        <text>
            Colt 1911 Modern - Freedom
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_1911_cw_new">
        <text>
            Кольт 1911 Long Barrel - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_cz75_cw">
        <text>
            CZ-75 - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_cz75_cw_auto">
        <text>
            CZ-75 Auto - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_cz75_cw_descr">
        <text>
            CZ-75 - це напівавтоматичний пістолет чеського виробника зброї CZUB. Вперше
            представлений у 1975 році, він є однією з оригінальних "чудо-дев'яток" і має
            магазин з шаховим розташуванням стовпчиків, суцільносталеву конструкцію та
            ствол, викуваний молотком. Він широко розповсюджений по всьому світу і є
            найпоширенішим пістолетом у Чеській Республіці.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] .45 Глушник.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_deagle_cw">
        <text>
            Пустельний орел - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_deagle_cw_custom">
        <text>
            Звичай пустельного орла - свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_deagle_cw_modern">
        <text>
            Desert Eagle Modern - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_deagle_cw_nimble">
        <text>
            Пустельний орел "Лисий орел" - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_deagle_cw_descr">
        <text>
            IMI Desert Eagle - це напівавтоматичний пістолет, що відрізняється тим, що в
            нього можна зарядити найбільший набій з центральним розташуванням ствола серед
            самозарядних пістолетів з магазинним живленням, а також він є найважчим і
            найтовстішим пістолетом у своєму класі. Ніхто не знає, чому IMI вирішив, що
            стрільба з пістолета такого калібру - це гарна ідея, хоча існує безліч набоїв,
            які можуть виконати цю роботу, не зламавши вам зап'ястя; припускають, що це
            сталося через змагання між .44 і .50 AE. Мало того, що він важкий і має різку
            віддачу, ви також можете використовувати його, щоб забити своїх ворогів до
            смерті через його щільність і вагу. Хоча військові та правоохоронці по всьому
            світу, в момент розсудливості, ніколи не брали цю цеглину на озброєння, Голлівуд
            взяв, в основному через її "крутість", і тепер вона є взірцем для гангстерів та
            сутенерів, а також символом статусу для тих, хто досягнув певного рангу в
            певному консольному шутері. Подейкують, що в Зоні блукає сталкер з ломом і
            переробленою версією цього пістолета, але це лише чутки.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]Додатки:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] KZRZP Supressor.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_deagle_cw_nimble_descr">
        <text>
            IMI Desert Eagle - це напівавтоматичний пістолет, який відрізняється тим, що в
            нього можна зарядити найбільший набій з центральним розташуванням ствола серед
            самозарядних пістолетів з магазинним живленням, а також тим, що він є найважчим
            і найтовстішим пістолетом у своєму класі. Ніхто не знає, чому IMI вирішив, що
            стрільба з пістолета такого калібру - це гарна ідея, хоча існує безліч набоїв,
            які можуть зробити цю роботу, не зламавши вам зап'ястя; припускають, що це було
            зроблено через змагання між .44 і .50 AE. Цю зброю приніс у Зону сталкер на ім'я
            Логан Вільямс. Під виглядом фотографа журналу "Тайм" йому вдалося самотужки
            проникнути в центр Прип'яті. Його нинішнє місцезнаходження невідоме, але, за
            чутками, він працює інформаційним брокером, що спеціалізується на всіх питаннях,
            пов'язаних із Зоною.
          \n
          \n %c[ui_gray_2] ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] вЂў %c[ui_gray_2] приціл DOCTER (інтегрований)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn57_cw">
        <text>
            FN-57 - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn57_cw_descr">
        <text>
            Оригінальний FN Five-seveN, який часто імітують, але майже не копіюють, вже два
            десятиліття надійно служить арміям союзників, правоохоронним органам світу та
            цивільним особам. Нова революційна конструкція має нову, повністю пласку
            темноземельну раму та затворну раму. З хромованого ствола холодного кування,
            викуваного методом холодного молоткового кування, стрільба ведеться з патрона
            5,7х28 мм, розробленого компанією FN Herstal, який має більшу дальність і
            точність, ніж звичайні пістолетні патрони, що відповідають стандартам НАТО.
            Точна точність пострілу та мінімальна відчутна віддача є стандартними
            характеристиками. Плавний спусковий гачок з внутрішнім ударником і
            передбачуваним зламом ще більше підвищує точність. Чотири нові моделі
            представлені у чорному кольорі та у виконанні FDE, з магазинами на 10 або 20
            набоїв у комплекті. Дві існуючі моделі Five-seveN з магазинами на 10 набоїв, що
            відповідають вимогам штату Каліфорнія, залишаються незмінними.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] 5.7 Супресор.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnp45_cw">
        <text>
            FNP-45 - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnp45_custom_cw">
        <text>
            FNP-45 Митниця - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnp45_cw_descr">
        <text>
            Пістолет FN FNP - серія напівавтоматичних пістолетів з полімерною рамкою, що
            виготовляються в Колумбії, штат Південна Кароліна, компанією FNH USA,
            підрозділом Fabrique Nationale de Herstal. Пістолет дебютував на початку 2006
            року і випускається під набої 9Г-19мм, .40 S&amp;W, .357 SIG та .45 ACP. За даними
            компанії FNH USA, лінійка пістолетів FNP є єдиним на ринку пістолетом з
            полімерною рамкою (на момент представлення) з повністю змінними направляючими
            рамки, що дозволяє переробляти пістолет після інтенсивної стрільби, тим самим
            збільшуючи термін його служби. (Пістолети Steyr серії M також мають цю
            особливість і були випущені в 1999 році).
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] Gemtech Supressor.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnx45_cw">
        <text>
            FNX-45 - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnx45_cw_alt">
        <text>
            FNX-45 Альтернатива - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnx45_cw_custom">
        <text>
            FNX-45 Custom - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnx45_cw_descr">
        <text>
            Пістолет FN FNX - серія самозарядних пістолетів з полімерною рамкою, що
            виробляються в Колумбії, штат Південна Кароліна, компанією FN America (бренд FNH
            USA), підрозділом Fabrique Nationale d'Herstal. Пістолет під набої 9Г-19мм
            Parabellum, .40 S&amp;W та .45 ACP. Він був представлений у 2009 році як наступник
            FN FNP. Всі модифікації пістолетів (за винятком деяких моделей для
            правоохоронних органів, які мають лише автоматичне зведення затвора) мають
            двосторонні важелі запобіжника/зведення затвора, важелі для від'єднання магазина
            та важелі для від'єднання затворної рами. Всі модифікації також мають планку
            Пікатіні, тритієві нічні прицільні пристосування та індикатор зарядженого набою
            на правій стороні ствольної коробки. Нові моделі продаються у пластиковому
            жорсткому кейсі з трьома магазинами та двома змінними ременями.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] Gemtech Supressor.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_glock_cw">
        <text>
            Glock 17 - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_glock_cw_custom">
        <text>
            Glock-18 - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_glock_cw_modern">
        <text>
            Glock-19 Modern - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_glock_cw_descr">
        <text>
            Glock 17 - це самозарядний пістолет з полімерною рамкою, з короткою віддачею, із
            закритим затвором, під набій 9х19мм Parabellum. Це перший пістолет у великій
            лінійці полімерних пістолетів, що виробляються компанією Glock Ges.m.b.H. у
            Дойч-Ваграмі, Австрія. Виробник називає їх пістолетами Glock "Safe Action".
            Засновник компанії, головний інженер Гастон Глок (Gaston Glock), не мав жодного
            досвіду в розробці та виробництві вогнепальної зброї на момент створення першого
            прототипу пістолета. Однак Глок мав великий досвід роботи з сучасними
            синтетичними полімерами, що зіграло важливу роль у створенні першої комерційно
            успішної лінійки пістолетів з полімерною рамкою.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] Gemtech Supressor.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp443_cw">
        <text>
            MP-443 Грач - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp443_cw_descr">
        <text>
            Пістолет-кулемет МР-443 "Грач" ("Пістолет Яригіна"), за традиційною російською
            процедурою найменування, є російським стандартним пістолетом-кулеметом
            військового зразка. Розробку очолював конструктор Володимир Олександрович
            Яригін. Він був розроблений під позначенням "Грач" у відповідь на російські
            військові випробування, які почалися в 1993 році. У 2003 році він був прийнятий
            на озброєння як стандартна зброя для всіх родів військ і правоохоронних органів
            Росії, поряд з пістолетами Макарова ПМ, ГШ-18 і СПС.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] 9мм Супресор.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_gsh18_cw">
        <text>
            GSH-18 - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_gsh18_cw_descr">
        <text>
            ГШ-18 - це 9-мм самозарядний пістолет, розроблений тульським конструкторським
            бюро "КБП" у 1990-х роках. Назва пістолета походить від прізвищ його розробників
            - Грязєва та Шипунова - та ємності магазину на 18 набоїв. ГШ-18 - це пістолет з
            поворотним стволом, короткою віддачею, запиранням затвора на 10 бойових упорів,
            розташованих рівномірно по всій довжині ствола, з великою площею затворної рами,
            що забезпечує надійне запирання, що робить його придатним для стрільби
            високошвидкісними боєприпасами. ГШ-18 може використовувати стандартні патрони
            9Г-19мм "Парабелум", але був розроблений під високошвидкісний російський
            бронебійний патрон 9Г-19мм 7Н31. Пістолет оснащений попередньо встановленим
            ударником. Затвор і робочі органи виготовлені зі сталі, а рамка - з полімеру.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] 9мм Супресор.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_oc33_cw">
        <text>
            ОТС-33 "Пернач" - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_oc33_cw_descr">
        <text>
            ОТС-33 "Пернач" - російський пістолет-кулемет Макарова під патрон 9х18,
            створений на основі 5,45-мм пістолета-кулемета ОТС-23 "Дротик". Пернач є
            автоматичним пістолетом, призначеним для заміни АПС Стєчкіна в різних
            спеціальних підрозділах ОМОНу в складі російської поліції, Міністерства
            внутрішніх справ (МВС) Росії та інших воєнізованих підрозділів. ОЦ-33 був
            розроблений в 1995 році Ігорем Стєчкіним в конструкторському бюро ЦКИБ СОО, і
            був запущений в обмежене виробництво на КБП "Прилад". Він також відомий під
            назвою СБЗ-2, що походить від прізвищ співробітників КБП, відповідальних за
            розробку пістолета, а саме: Стєчкіна, Бальцера та Зінченка. Перед конструкторами
            було поставлено завдання вирішити складність контролю віддачі в автоматичному
            режимі, притаманну пістолету АПС Стєчкіна, і спростити його для бойового
            застосування. Новий пістолет має "квадратну" форму, яка є простішою (і дешевшою)
            у виготовленні та має новий принцип дії, що підвищує керованість та зменшує
            віддачу.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] 9-мм супресор.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_cw">
        <text>
            Sig Sauer 220 - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_cw_custom">
        <text>
            Sig Sauer 220 Custom - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_cw_nimble">
        <text>
            Sig Sauer 220 "Landfill" - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_cw_descr">
        <text>
            SIG Sauer P220 - самозарядний пістолет. Розроблений у 1975 році підрозділом SIG
            Arms AG швейцарського концерну Schweizerische Industrie Gesellschaft (нині SIG
            Holding AG) і виробляється компанією J. P. Sauer &amp; Sohn у місті Еккернфорде;
            зараз його випускають обидві компанії SIG Sauer: SIG Sauer GMBH в Еккернфорді,
            Німеччина, та SIG Sauer, Inc. в Нью-Гемпширі, США. Пістолет P220 був розроблений
            у 1975 році компанією SIG, а його виробництвом та розповсюдженням займалася
            компанія J.P. Sauer &amp; Sohn. Було запроваджено нову систему замикання, відому як
            система SIG Sauer, а також низку інших інновацій. Ця номенклатура зустрічається
            на версії P220 BDA компанії Browning, що продається з 1975 року.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] .45 Супресор.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_tt33_cw">
        <text>
            ТТ-33 Токарєв - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_tt333_cw_descr">
        <text>
            ТТ-30, широко відомий як "Токарєв", є знятим з виробництва радянським
            напівавтоматичним пістолетом. Він був розроблений у 1930 році Федором Токарєвим
            як службовий пістолет для радянських військових на заміну револьверу Нагана
            М1895, що перебував на озброєнні ще з часів Російської імперії, хоча в кінцевому
            підсумку він використовувався разом з М1895, а не замість нього. Він проіснував
            до 1952 року, коли був замінений пістолетом Макарова. Зовні ТТ-33 дуже схожий на
            самозарядний пістолет Джона Браунінга FN моделі 1903 року, а всередині він
            використовує систему з коротким відкатом ствола з нахилом ствола від пістолета
            М1911. В інших аспектах ТТ-33 більше відрізняється від Браунінга, наприклад, в
            ньому використовується набагато простіший ударно-спусковий механізм, ніж у
            М1911.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] АПС Супресор.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_cw">
        <text>
            Прем'єр-міністр Макаров - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_cw_actor">
        <text>
            ПМ Макаров "Барабанний бій" - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pmm_cw">
        <text>
            ПММ Макаров - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_cw_descr">
        <text>
            Пістолет Макарова або ПМ (Пістолет Макарова, букв. "Пістолет Макарова") -
            радянський напівавтоматичний пістолет. Під керівництвом Миколи Федоровича
            Макарова він став стандартною зброєю армії та міліції Радянського Союзу в 1951
            році. ПМ - це суцільносталевий пістолет середнього розміру, зі стволом, що
            фіксується на рамці, з прямим затвором і зворотним відведенням. У пістолетах зі
            зворотним затвором єдиною силою, що утримує затвор у закритому положенні, є сила
            зворотної пружини; при пострілі ствол і затвор не повинні розблоковуватися, як у
            пістолетах із закритим затвором. Ударно-спускові механізми простіші і точніші,
            ніж пістолети з відкидним, нахиленим або шарнірним стволом, але їхні можливості
            практично обмежені вагою затвора.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]Додатки:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] 9-мм супресор.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp45_cw">
        <text>
            USP-45 - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp45_cw_custom">
        <text>
            USP-45 Митниця - свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp45_cw_match">
        <text>
            USP Match - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp45_cw_nimble">
        <text>
            USP Match "Протест" - Свобода
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp45_cw_descr">
        <text>
            USP (нім. Universelle Selbstladepistole або "універсальний самозарядний
            пістолет") - самозарядний пістолет, розроблений у Німеччині компанією Heckler &amp;
            Koch GmbH (H&amp;K) як заміна пістолетів серії P7. USP - це напівавтоматичний
            пістолет з механічним запиранням затвора, що працює за принципом відбою з
            короткою віддачею. Ця досить традиційна система запирання має великий
            прямокутний виступ над патронником ствола, який заходить у виріз для викидання
            гільз у затворі і фіксується ним. Під час пострілу тиск, створюваний запаленим
            порохом, притискає гільзу до казенної частини затвора, відкидаючи назад ствол і
            затвор, які залишаються заблокованими разом, як описано вище.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]ДОДАТКИ:
          \n %c[d_purple] - %c[ui_gray_2] .45 Supressor.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp45_cw_match_descr">
        <text>
            USP Match (9 мм Parabellum, .40 S&amp;W, .45 ACP) має ті ж характеристики, що і
            Expert, за винятком ваги ствола, яка замінює подовжений затвор, що стоїть на
            Expert. Вважається, що цей вантаж забезпечує противагу віддачі для полегшення
            відстеження цілі. 1999 року виробництво було припинено. Спочатку USP був
            створений під набій .40 S&amp;W, але в той же час був представлений набій 9Г-19мм
            Parabellum. У травні 1995 року компанія Heckler &amp; Koch представила варіант під
            набій .45 ACP. Серія USP Compact була представлена в 1996 році і випускалася під
            набої 9 мм Parabellum, .40 S&amp;W, .45 ACP, а також, ексклюзивно для моделі
            Compact, під набій .357 SIG. Серед інших модифікацій стандартного USP - USP
            Tactical, USP Expert, USP Match, USP Elite та стандартна зброя Збройних сил
            Німеччини (Бундесверу) - P8. Варіант USP Tactical під набій .45 ACP також
            знаходиться на обмеженому озброєнні Бундесверу і позначається як P12.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
</string_table>
