<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!--/////////////////////////////////// ARMY WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
    <!-- ASSAULT AREA FOR MILITARY TASK -->
    <string id="sim_default_army_trader_task_1_name">
        <text>
            Прибирання території
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_trader_task_1_text">
        <text>
            Зона надає воістину величезні можливості для нечистих на руку людей з достатньою
            владою. Так, можливо, і командування в Зоні далеко не зі святих, але воно точно
            всяко краще за всіх тих тилових щурів, що відсиджуються в теплих кабінетах на
            Великій землі, відмовляючись приїжджати в Зону, щоб своїми очима побачити всю
            красу їх жадібності і виживання простих солдатів.
          \n
          \nАле це всього лише думки про в голос...%s (%s) наказав зачистити територію.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_trader_task_1_about">
        <text>
            Кабінетні щури хочуть докази того, що ми тут все тримаємо під контролем... Це не
            так й просто зробити, коли всякі сталкери і мутанти шастають то тут, то там.
          \n
          \nНа щастя для нас, щури ці занадто ліниві і боягузливі, щоб упевнитися в цьому
            самим. Але для профілактики все ж не завадить час від часу вимітати сміття.
            Командир хоче, щоб ти відправився в квадрат і пропрасував його як слід. Дивись
            за вогнем - щоб не потрапив в своїх, але всіх інших - в витрата!
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_trader_task_1_finish">
        <text>
            Молодцем. Продовжиш в такому дусі - тебе чекатиме подяку в наказі.
        </text>
    </string>

    <!-- CAPTURE TERRITORY FOR MILITARY TASK -->
    <string id="sim_default_army_trader_task_2_name">
        <text>
            Стратегічне мислення
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_trader_task_2_text">
        <text>
            ЗСУ і СБУ стали досить тісно працювати один з одним після ряду провальних
            операцій, так що в цьому є і свої плюси.
          \nТак, наприклад, у простих бійців тепер є шанс не згинути в рейдах, а
            розраховувати на допомогу военсталов, контингент яких був нещодавно значно
            збільшений.
          \n
          \nЯк би там не було, служба кличе! %s (%s) наказав захопити територію для нового
            табору військових.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_trader_task_2_about">
        <text>
            СБУ займається пошуком документів, свідчень і причин виникнення Зони, а тому
            нашому підрозділу було доручено заглибитися далі в Зону для проведення
            дослідницької операції. Командир шукає добровольців, щоб захопити територію для
            нас. Готовий співпрацювати?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_trader_task_2_finish">
        <text>
            Таки готове? Хороша робота. Я проінформую командира якомога швидше.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATION FOR MILITARY TASK -->
    <string id="sim_default_army_trader_task_3_name">
        <text>
            Наказано взяти живим або мертвим
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_trader_task_3_text">
        <text>
            Зона є прямо-таки раєм для всякого роду непотребу, яке знаходить тут собі новий
            будинок і поводиться тут точно таким же чином.
          \nПолковнику в розпорядження надійшла свіжа зведення новин з актуальних списком
            розшукуваних осіб, які були помічені в Зоні, а %s ( %s) поставив переді мною
            певне завдання - захопити або убити ворога.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_trader_task_3_about">
        <text>
            Від офіцера СБУ нашому полковнику надійшов список розшукуваних осіб, які
            вирішили сховатися від правосуддя тут, в Зоні. Якщо доберешся до будь-якого з
            них, отримаєш нагороду. Готовий?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_trader_task_3_finish">
        <text>
            Добре відпрацював! Полковник буде задоволений.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR MILITARY MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_1_name">
        <text>
            Де прапорщики безсилі: знайти «%s»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_1_text">
        <text>
            Військові в Зоні зазнають труднощів з забезпеченням і їм вкрай необхідно
            отримати «%s». Доставити інструменти можна будь-якого з техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_1_about">
        <text>
            Слухай, хлопець, послугу не виявиш одну? Я розкрию подробиці, якщо цікаво.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            У нас просто дикий дефіцит інструментів, і все дякую жлобам в кабінетах, які
            вважають копійку собі в кишеню. Але ж нам зараз зійдуть навіть інструменти для
            грубої роботи. Якщо знайдеш їх і принесеш, то випишемо тобі велику подяку, брат,
            і скидочку Зробимо тобі теж. До мене тягнути їх необов'язково - можеш віддати
            будь-кому з наших технарів. Ну що, допоможеш?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Зашибісь! Якраз те, що нам і було потрібно. Молоток, чоловіче!
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR MILITARY MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_2_name">
        <text>
            Де прапорщики безсилі: знайти «%s»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_2_text">
        <text>
            Військові в Зоні зазнають труднощів з забезпеченням і їм вкрай необхідно
            отримати «%s». Доставити інструменти можна будь-якого з техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_2_about">
        <text>
            Дякую за допомогу з тими інструментами, друже. Та тільки клопіт в чому...
            Інструментів нам все одно потрібно більше, а тепер їх ще й іншого типу не
            вистачає. Не хочеш послугу за послугу? Ти нам інструменти - ми тобі зріжемо
            цінник на послуги.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            Добре, слухай. Нам не завадив би набір інструментів для тонкої роботи - принесеш
            такий, а ми тобі, як і домовлялися, скинемо пару цифр з прайс-листа.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Малорік, просто малорік ось! Звертайся, якщо тобі що підтягнути, почистити або
            поліпшити треба - за мною не заіржавіє.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR MILITARY MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_3_name">
        <text>
            Де прапорщики безсилі: знайти «%s»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_3_text">
        <text>
            Військові в Зоні зазнають труднощів з забезпеченням і їм вкрай необхідно
            отримати «%s». Доставити інструменти можна будь-якого з техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_3_about">
        <text>
            Слухай, чоловіче, величезне тобі людське «дякую» за ті два набори інструментів -
            це просто небо і земля в порівнянні з ситуацією до тебе. Зброя, техніка і
            обмундирування аж помолодшали на очах. Вже не знаю, сподіватися чи на диво або
            твою удачу, але...
          \nЯк ти дивишся на те, щоб перевірити останнє? Просто було б непогано
            інструментами для калібровочкі розжитися - складне обладнання за допомогою
            молотка і ізоляційної стрічки не починаєш, скільки Не молись.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            Добре. Простий набір калібрувальних інструментів і ми будемо в шоколаді.
            Дивишся, і ребзя перестануть підривати та штовхати все, що під ногу попадеться,
            коли яка-небудь чортівня перестає працювати.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_army_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Слухай, а ти в карти не хочеш перекинутися на перекур? Он ти який фартовий,
            хаха. Жартую. Але ти нам допоміг просто офигеть як. Я ж тепер і від нудьги тут
            не здохну! Дружнє дякую і знижка тобі належать ого-го які!
        </text>
    </string>

    <!--/////////////////////////////////// DUTY WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
    <!-- DEFEND TERRITORY FOR DUTY TASK -->
    <string id="sim_default_dolg_trader_task_1_name">
        <text>
            Зі щитом чи на щиті
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_trader_task_1_text">
        <text>
            Ворожі сили наближаються до позицій «Обов'язку». %s (%s) доручив мені знищити
            сили противника якомога швидше.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_trader_task_1_about">
        <text>
            З нещодавно прийшли розвідданих стало ясно, що ворожі сили наближаються до наших
            позицій. Ти мені потрібен, щоб зупинити їх. Зволікати не можна.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_trader_task_1_finish">
        <text>
            Відмінно спрацьовано, боєць.
        </text>
    </string>

    <!-- CAPTURE TERRITORY FOR DUTY TASK -->
    <string id="sim_default_dolg_trader_task_2_name">
        <text>
            Клин клином вибивають
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_trader_task_2_text">
        <text>
            Ворогові вдалося успішно зайняти один з таборів «Обов'язку». %s (%s) вирішив
            продемонструвати противнику швидкість і силу реакції угруповання, доручивши мені
            повернути під контроль «Обов'язку» захоплену ворогами територію.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_trader_task_2_about">
        <text>
            Є важлива справа: противник тільки що зайняв один з наших таборів, тому для
            виправлення даної ситуації я потребую хорошому бійця, який зможе «переконати» і
            змінити його рішення. Що скажеш?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_trader_task_2_finish">
        <text>
            Завдання виконано? Відмінна робота!
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATION FOR DUTY TASK -->
    <string id="sim_default_dolg_trader_task_3_name">
        <text>
            Наказано знищити
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_trader_task_3_text">
        <text>
            Ворогів у «Обов'язку» більш ніж достатньо. Їх, мабуть, навіть і шукати не треба
            - одна Зона і мутанти з Монолитовцями чого тільки варті!
          \nТим не менш, вороги у обов'язківців є і по ідеології...%s (%s), виявляється,
            навіть і список має. Він доручив знайти і усунути мета з нього.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_trader_task_3_about">
        <text>
            У мене є список дуже важливих осіб, про яких потрібно подбати. Деякі - стукачі,
            або проста шпана, яка дізналася зайве. Але є і лідери загонів, і навіть
            високопоставлені особи «Волі». Вивудити з них всю інформацію, яку зможеш, а
            потім прикінчити.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_trader_task_3_finish">
        <text>
            Відмінно! Ось твоя обіцяна нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR DUTY MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_name">
        <text>
            Важке підкріплення: знайти «%s» для техніків «Обов'язку»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_text">
        <text>
            «%s» потрібні «Обов'язку» на заміну старим. Інструменти можна доставити будь-
            якого з техніків угруповання.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_about">
        <text>
            Не завадив би хороший набір інструментів, ох як не завадив би. Якщо тобі цікаво,
            то я поясню детально.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Велика частина інструментів, що у нас є, аж з самого 2006 року, ти уяви. Ще до
            того, як наша угруповання взагалі існувала. Нам довелося тягнути все, що
            залишилося на кинутих і втрачених військових базах. Тепер же нам необхідні нові
            інструменти, або хоча б повний їх набір для підтримки нашого спорядження в
            працездатному стані. Якщо ти знайдеш і принесеш інструменти для грубої роботи
            будь-якого з наших технарів, то ми подбаємо про те, щоб їхні послуги для тебе не
            кусалися цінами.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Хороша робота, боєць. Зараз запишу тебе і передам дані всім нашим, щоб тобі
            струсили пару дерев'яних з цінника.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR DUTY MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_name">
        <text>
            Важке підкріплення: знайти «%s» для техніків «Обов'язку»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_text">
        <text>
            «%s» потрібні «Обов'язку» на заміну старим. Інструменти можна доставити будь-
            якого з техніків угруповання.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_about">
        <text>
            Братик, слухай... Тобі якщо раптом трапляться ще інструменти краще, то не міг би
            там нам їх доставити, га? Ми тебе не скривдимо.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            Нам зараз потрібні, в основному, інструменти для тонкої роботи. З базової
            спорягою ми тепер справляємося як два пальці об асфальт.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Ось це ти удружив, мужкі! Відмінно. Дай-но я тобі організую знижку пожирнее.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR DUTY MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_name">
        <text>
            Важке підкріплення: знайти «%s» для техніків «Обов'язку»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_text">
        <text>
            «%s» потрібні «Обов'язку» на заміну старим. Інструменти можна доставити будь-
            якого з техніків угруповання.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_about">
        <text>
            Я ось прям не можу висловити словами, як ти нас виручив, чоловіче. Ось просто -
            від душі! Адже нам залишилося всього лише знайти останній тип інструментів, і ми
            укомплектовані по повній. Хм-м... слухай, якщо тобі не важко, можеш пошукати їх?
            Або ж принести їх нам, якщо раптом трапляться самі? Ми таке без подяки не
            залишимо.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            У нас тут, значить, дефіцит інструментів для калібрування трапився. Навіть і не
            вгледіли, тьху... Над технологічним спорядженням, нехай навіть з синьою
            ізострічкою і плоскогубцями, не особливо і поколдуєш. Ти як знайдеш інструменти
            для калібрування, так ти відразу до нас давай, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Очманіти, брат, невже знайшов ?! Так ми ж тепер, як то кажуть, бахнемо! І не
            раз! Так, значить, дозволь виписати тобі подяку у вигляді величезної знижки.
            Молодець!
        </text>
    </string>

    <!--/////////////////////////////////// BANDIT WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
    <!-- ASSASSIATION FOR BANDITS TASK -->
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_1_name">
        <text>
            Маслиновий пиріг з щурів
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_1_text">
        <text>
            %s (%s) передав, що один з не дуже розумних, або з зовсім безстрашних сталкерів,
            підставив його і вирішив, що зможе вийти сухим з води. Браток хоче розібратися з
            цим сталкером за реальними поняттями: братве дорогу переходити - собі дорожче.
            Ось і зараз не пощастило одному такому безстрашному...
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_1_about">
        <text>
            Одна щур двічі перейшла мені дорогу. Ніхто не сміє псувати зі мною стосунки, а
            потім жити стільки довго, щоб побачити наступний схід сонця. Братва контакти
            правильні завжди навести може, так що нам чудово відомо, де зараз цей утирок.
            Все, що ті треба зробити - заплющити цю худобу двоногу.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_1_finish">
        <text>
            Тримай благодарочку.
          \nМля... Треба було сказати, щоб ти насадив його голову на піку. Втім, херня-
            справа - тямущі і так в темі, що не треба зв'язуватися з братвою.
        </text>
    </string>

    <!-- ELIMINATE MUTANTS FOR BANDITS TASK -->
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_2_name">
        <text>
            Чікі-брікі, чик-чирик
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_2_text">
        <text>
            Нещодавно на братву, що тримала одну з точок, напала зграя мутантів, яка
            перебила і поїла їх усіх.
          \nЗамість того, зграя тепер облаштувала там собі лігво.
          \n
          \nБратві такий розклад нікуди не годиться, так як подібне лігво мутантів
            відлякує сталкерів і становить небезпеку для самих пацанів, не готових
            втрутитися там, де вони ще вчора ходили без проблем.
          \n
          \n%s (%s) доручив знищити мутантів.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_2_about">
        <text>
            Коротше, ля, справа така: до нас тут на днях звірина місцеве зайшло - пацанів
            захавать, шо прохід тримали, а самі лігво захєрячив собі, суки. Ну і сталкерня
            туди тепер не сунеться - бояться, петушари.
          \n
          \nТакими темпами сюди ваще ніхто лізти не буде, і з кого нам тоді бабло трясти?
            Чи не з мутантів ж, мля.
          \n
          \nТочку я тобі в КПК намалював. Пошмаляєш мутантів - отримаєш нагороду.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_2_finish">
        <text>
            Малаца, йопт! Тримай грошва. Я паханові за тебе слово в натурі замовлю.
        </text>
    </string>

    <!-- DEFEND TERRITORY FOR BANDITS TASK -->
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_3_name">
        <text>
            Бардак і беззаконня
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_3_text">
        <text>
            Мешканці Зони як і раніше не хочуть миритися зі станом справ і роллю бандитів в
            них. Через дії беззаконня в Зоні панують справжній бардак.
          \n
          \nНеобхідно показати, хто тут головний. %s (%s) попрохав нейтралізувати всіх
            беззаконня і взяти під контроль братви їх точку - це послужить всім хорошим
            уроком і нагадуванням.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_3_about">
        <text>
            Розвішувати вуха давай коротше.
          \nНа нас тут сучьyo знову залупаться початок - прут шо погані, ледве маслинами
            відгодовуємо.
          \nДик ось пахан і сказав знайти пару нормальних пацанів, щоб приструнити цих
            підр та водночас пару точок підім'яти, під дах взяти. Ось я про ті відразу і
            згадав, ти ж їх всіх своїм шпалері шедеврально на раз-два завалиш, йопта.
          \nНу, що скажеш? Підписувати тя, ге?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_3_finish">
        <text>
            Мля-а, та ти реально крутий! Споряга знадобиться - завалювати, херню НЕ втюхати,
            мля буду.
        </text>
    </string>

    <!-- ESCORT RAIDERS FOR BANDITS TASK -->
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_4_name">
        <text>
            Чікі-брікі - і в дамкє!
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_4_text">
        <text>
            %s (%s) попрохав допомогти декількох своїх друзяк, які хочуть влаштувати собі
            невеличке свято пацана: звільнити сталкерів від пожитків та постріляти лохів.
          \n
          \nТреба простежити за збереженням братків, при необхідності прикриваючи їх, поки
            вони вдосталь НЕ настріляв і не нарубають хабара.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_4_about">
        <text>
            Коротше така тема: пацани типу вирішили тута лохів постригти та намаслинить
            забави заради, йопта. Ну і треба, шоб хтось їх поводив по околицях та простежив,
            шоб їм бошки НЕ намаслінілі і хери НЕ поотгризалі.
          \n
          \nГрошву за цю справу звичайно пропонують, так шо робота того варта. Ну що, ти в
            справі?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_4_finish">
        <text>
            Уважуха, брателло. Твоя частка, лови.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATION FOR BANDITS TASK -->
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_5_name">
        <text>
            Мокруха
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_5_text">
        <text>
            Один з безстрашних сталкерів мало того, що косить братків, так ще й живим
            насолити встиг, вирішивши піднятися в своєму оточенні за рахунок бригади. %s
            (%s) такий розклад явно не шанує, тому він попрохав знайти цього героя і
            «роз'яснити за поняттями» за базар.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_5_about">
        <text>
            Тема тут одна підвернулася, як раз для рішали вродь тя. Є один никай, шо
            метушиться боляче сильно: пацанів валить так серед своїх опустити намагається
            базаром гнилим за очі, а таке западло у нас, трясця, не за поняттями.
          \n
          \nСкопитиш чушкаря цього - з порожніми руками не підеш.
          \nОтримаєш за роботу дуже непоганий навар... Тільки скопитіться його треба по-
            тихому, без Кіпіш.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_trader_task_5_finish">
        <text>
            Ай маладца, браток. Так цю суку!
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR BANDIT MECHANICS -->
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_name">
        <text>
            Шпалерних справ майстер: знайти «%s» для техніків «Бандитів»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам бандитів. Знайдені інструменти можна здати будь-якого з
            них.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_about">
        <text>
            Конче потрібні свістоперделкі та нормальні інструмаси, брательник. Хер ми що
            зможемо собі і пацанам нормального зробити з цієї херово ізоляційною стрічкою.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Карочє братві потрібно волини норм мати, та тільки з інструментів взагалі херня
            одна. А до Сталкера йти віджимати - так все, трясця, бухі відразу. Ти засік
            фішку, братан. Підганяючи нам грубі інструменти - ми тебе баблом не образимо. Ну
            шо, як базар?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Кошерно! Згодиться, ля. Я перетру з технарями, шоб менше з тебе стригли.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR BANDIT MECHANICS -->
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_name">
        <text>
            Шпалерних справ майстер: знайти «%s» для техніків «Бандитів»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_text">
        <text>
            Технікам братків настільки допомогли інструменти для грубої роботи, що тепер
            пацани хочуть «козирні» апгрейди для свого спорядження і зброї, та тільки у
            самих техніків немає необхідних інструментів.
          \n
          \nОдин з них попрохав знайти «%s», щоб проводити складнішу модернізацію
            спорядження і догодити братве.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_about">
        <text>
            Братан, ти приніс класні інструменти, ми тепер можемо все шо хочеш полагодити,
            та тільки ти ж знаєш, у нас же тут всі типу модні, йопта, їм апгрейди подавай.
          \nА ми з цим набором можемо хіба шо приціл прикрутити або ще якесь фуфло по
            дрібницях.
          \nОдним словом, нам потрібен набір покруче. Притарабаниш такий?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            Знач нам таке треба: «%s». Хер його знає, де їх відрити щось можна, тільки як
            знайдеш - відразу нашим технарям тягни.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Трясця, ну ні фіга собі! Братан, та ти реально все шо завгодно підігнати можеш!
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR BANDIT MECHANICS -->
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_name">
        <text>
            Шпалерних справ майстер: знайти «%s» для техніків «Бандитів»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_text">
        <text>
            Необхідно принести будь-якому техніку бандитів «%s», щоб вони змогли проводити
            не тільки більш складну модернізацію спорядження, а й забезпечити братків
            першокласними модифікаціями, що дозволяють тим диктувати свої умови іншим
            сталкерам з позиції сили.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_about">
        <text>
            Братан, ну ти реально нас виручив. Ми тепер таких пукалок можемо навісити і
            вкрутити шо песець. У братви навіть споряга як у сталкерні, а то і кошерніше.
            Але тільки потрібно, шоб прям конкретно було. Ми ж тоді і сталкерню і птахів
            Обов'язківських раком взагалі без проблем поставимо.
          \n
          \nОдним словом, потрібен набір пожирніше - ця, як його, мля...- Інструменти для
            калібрування, во! Зможеш такий принести?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            Нам потрібні «%s» для апгрейдів пацанів. Якщо недбало така справа, то у нас все
            нахер в ажурі буде.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Ух, мля. Рахман як, кореш. Не чекав, що для братви хтось буде так запрягатися в
            цьому Зоносранські з такими підгонами. Тримай, брателло, грошва чисті - для
            кореша спецом.
        </text>
    </string>

    <!--/////////////////////////////////// KILLER WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
    <!-- ASSASSINATION FOR MERCS TASK -->
    <string id="sim_default_killer_trader_task_1_name">
        <text>
            Кілер
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_trader_task_1_text">
        <text>
            Один сталкер мав нахабство не тільки втрутитися в справи важливих людей, а й
            перейти їм дорогу. Найманці цінують свою репутацію, а тому знають і ціну
            вирішення подібних питань.
          \n
          \n%s (%s) запропонував мені підписатись під це замовлення - за його успішне
            виконання ці серйозні люди відразу зрозуміють, що мої навички стоять їх
            інвестицій, а посередник , в свою чергу, заплатить за сам замовлення.
          \nПри всьому цьому замовник також дозволив залишити собі всі трофеї, які можна
            буде знайти на убитої мети.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_trader_task_1_about">
        <text>
            Є вкрай грошова тема. У нас тут людям серйозним один баклан насолив. Так так
            насолив, що вирок один - в витрата виродка.
          \nТобі пропонується шанс заробити шану і грошву - все це в купі з його хабар,
            який ти можеш залишити собі.
          \n
          \nМи канали пробили, дик сталкер цей ща як раз з хабаром чеше . Все, що від тебе
            вимагається - це угондошіть його. Решту ми беремо на себе. Ну що, на реальну
            справу піти кишка не тонка?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_trader_task_1_finish">
        <text>
            Ай, маладца. Ось твоя доля. І про твої професійні навички ми замовникам теж
            розповімо.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSAULT TERRITORY FOR MERCS TASK -->
    <string id="sim_default_killer_trader_task_2_name">
        <text>
            Зачистка
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_trader_task_2_text">
        <text>
            Найманцям явно ні до чого будь-які сусіди, тому необхідно очистити область від
            будь- яких ворожих елементів, зберігши колишню розклад сил. %s (%s) заплатить
            після успішного виконання.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_trader_task_2_about">
        <text>
            Мені потрібно, щоб ти зіграв ключову роль в нападі. Очисти зазначену область від
            будь-яких ворожих сил.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_trader_task_2_finish">
        <text>
            Молоток. Лови гешефт.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR MERC MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_name">
        <text>
            Інструменти війни: «%s» для техніків «найманців»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_text">
        <text>
            «%s» потрібні найманцям для підтримки спорядження в хорошому стані. Принести
            інструменти можна будь-якого їх техніку.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_about">
        <text>
            У мене є пропозиція для тебе: ти допоможеш нам - ми допоможемо тобі. Як такий
            розклад тобі?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Відмінно. Ми шукаємо «%s» вже херово купу часу. Вони повинні допомогти з базовим
            ремонтом і обслуговуванням споряги, а то зброю заманалі в клин йти. Притягти
            можеш або мені, або іншим нашим технарям. З нашого ж боку за кожен набір ми тобі
            знатно зріжемо цінник на послуги. Ну так що, домовимося?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Ось Дякую. Порадував. Якраз такі і потрібні мені були.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR MERC MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_name">
        <text>
            Інструменти війни: «%s» для техніків «найманців»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_text">
        <text>
            «%s» потрібні найманцям для підтримки спорядження в хорошому стані. Принести
            інструменти можна будь-якого їх техніку.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_about">
        <text>
            Є ще одна пропозиція. Той другий ремнабор, що ти нашим приніс, звичайно,
            хороший, але і в ньому дечого бракує. Чи зможеш знайти набір краще?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            «%s» я маю на увазі. Якщо чесно, без поняття, де їх взагалі можна знайти зараз,
            але якщо знайдеш, то ти до нас підкочує - допоможемо один одному.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Молоток, брат! Відразу в справу пущу, щоб просто так не сидіти.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR MERC MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_name">
        <text>
            Інструменти війни: «%s» для техніків «найманців»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_text">
        <text>
            «%s» потрібні найманцям для підтримки спорядження в хорошому стані. Принести
            інструменти можна будь-якого їх техніку.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_about">
        <text>
            Значиться, є ще одна пропозиція. Не бійся, хех, більше смикати не буду.
            Інструменти, що ти прітараніл, здорово нам допомогли. Тепер навіть перестали
            бійців для допомоги залучати. Але, як то кажуть, немає межі досконалості, так? У
            нас тут майже те ж саме, тільки ми в одному наборі від досконалості. Ти як,
            зможеш знайти топові інструменти?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            «%s» залишилися. Знайдеш такі - відразу чеши сюди або до іншого технарю. Ми за
            такий подарунок віддячимо як слід.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Шикос, брат, шікос. Ти нам заощадив купу нервів, споряги і часу. Стривай, я
            зараз нашим про тебе розповім, щоб цінами тебе не кривдили.
        </text>
    </string>

    <!--/////////////////////////////////// LONER WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
    <!-- ELIMINATE MUTANTS 1 FOR LONERS TASK -->
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_1_name">
        <text>
            Сафарі
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_1_text">
        <text>
            Мутанти становлять небезпеку для місцевих сталкерів і таборів. Необхідно знайти
            їх і знищити. %s (%s) чекає звіту про виконане завдання, щоб видати нагороду.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_1_about">
        <text>
            Є одна справа. Новачки навряд чи його потягнуть, але ти, думаю, впораєшся.
          \nСправа в тому, що чергові мутанти влаштували собі лігво неподалік, і нам ні в
            якому разі не можна допустити їх розмноження! Ти повинен будеш зачистити зону,
            яку я відзначу на твоєму КПК. Убивай кожну тварину, що побачиш.
          \n
          \nЯкщо зробиш - в боргу не залишуся. Ну так що, згоден?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_1_finish">
        <text>
            Хорошому мисливцеві - хороша нагорода. Дякую брат.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND ARTEFACT FOR LONERS TASK -->
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_2_name">
        <text>
            Ділова пропозиція: знайти артефакт %s для торговця «Одинаків"
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_2_text">
        <text>
            %s (%s) хоче отримати артефакт %s.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_2_about">
        <text>
            Я звичайно не купую артефакти у сталкерів, але є тут один особливий, який я дуже
            вже хочу. Допоможеш мені знайти такий?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_2_fetch_about">
        <text>
            Артефакт %s хочеться мені вже дуже сильно. Бачив коли-небудь такий? Я непогано
            заплачу.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Той самий арт! Молодцем, дякую!
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATION 1 FOR LONERS TASK -->
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_3_name">
        <text>
            Якщо друг опинився вдруг...
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_3_text">
        <text>
            Один зі сталкерів, що нещодавно перейшов на сторону військових, вирішив
            скористатися довірою своїх братів-сталкерів, щоб холоднокровно вбити їх самим
            підлим чином заради чи то своєї вигоди, то чи просто з образи. Як би там не
            було, %s (%s) зміг встановити місце перебування братовбивці, який не заслуговує
            будь-якого вибачення за свої діяння. Необхідно помститися за всіх товаришів,
            яких цей сталкер зрадив. Як то кажуть, що посієш, те й пожнеш.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_3_about">
        <text>
            У нас тут невелика клопіт виникла. Був серед нас хороший брат-сталкер, та тільки
            в один чудовий сірий день здалися у нас тут хлопці з доблесної армії, і що ти
            думаєш? Зробили вони йому привабливу пропозицію, про результат якого нам не було
            відомо. До недавнього часу.
          \nБачиш чи, зовсім нещодавно стали знаходити вбитих сталкерів - ніяких сигналів
            про допомогу або ще чого-небудь такого. Знаходять або з перерізаним горлом, або
            з дев'яти міліметрової діркою в потилиці. Що тут дивно, так це те, що навіть
            стрільби, кажуть, не чув ніхто. Я не став чекати, а тому через свої канали і
            пробив останні події і чутки. І що ти думаєш? Знайшли вбивцю! І головне якого!
            Це був все той же брат- сталкер, про який я тобі казав.
          \nРозумієш, пропозиція військових йому вже дуже сподобалося, а ось в морду
            отримати від своїх - навряд чи. Ось він і вирішив ніж в спину товаришам всадити.
            Ті хоч і не поділяли його рішення, але вбити? Це занадто. А ось наш тепер вже
            солдатик якраз, схоже, і не був проти скористався їхньою довірою: дочекався
            зручного моменту і - хлоп - все, немає сталкерів більше з нами.
          \n
          \nТак ось я по своїх каналах зміг з'ясувати, де цей братовбивць зараз
            знаходиться. Тут нема чого обговорювати, він міг спокійно піти, однак своє нове
            життя вирішив почати зі зради вірних йому друзів. Такому в нашому суспільстві
            немає прощення, а тому ти знаєш, що треба зробити.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_3_finish">
        <text>
            Помстився за хлопців? Дякую тобі велике, друже. Страшне, звичайно, це місце -
            Зона. Брат на брата заради особистої вигоди зі злості готовий піти, ех, що за
            часи... Як би там не було, ось тобі за правосуддя.
        </text>
    </string>

    <!-- ELIMINATE MUTANTS 2 FOR LONERS TASK -->
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_4_name">
        <text>
            Сезон полювання
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_4_text">
        <text>
            Недалеко було помічено скупчення мутантів, що становить небезпеку для всіх
            сталкерів в окрузі. %s (%s) доручив знайти їх лігво і зачистити. Зовсім їх це не
            вгамує, але популяцію помітно зменшить.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_4_about">
        <text>
            Тс-с... Во, чув це?
          \nЗнову мутанти до нас прийшли. Прямо мороз по шкірі...
          \n
          \nВони адже сюди часто приходять, так що залишати їх небезпечно без уваги -
            рахунок може йти на дні: через пару днів їх ще більше стане, а то і зовсім увагу
            хижака, що ланки вище в харчовій ланцюжку, привернуть. Так нам потім для
            зачистки доведеться ж мисливцям в кілька разів більше звичайного платити.
          \nТак що з нашими кровожерливими сусідами розібратися треба якомога швидше.
            Допоможеш?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_4_finish">
        <text>
            Що, вже розклав звіряток всіх по нірках? Ось і чудово. Добру справу ти здійснив,
            друже! Тепер тут спокійніше буде.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATION 2 FOR LONERS TASK -->
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_5_name">
        <text>
            Усунення небезпеки
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_5_text">
        <text>
            %s (%s) попрохав усунути небезпеку. Він заплатить після виконання завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_5_about">
        <text>
            Є небезпека, яку необхідно усунути. Заплачу добре. Готовий на роботу?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_5_finish">
        <text>
            Відмінна робота, сталкер. Це тобі за труди.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND WEAPON FOR LONERS TASK -->
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_6_name">
        <text>
            Рушниця для мисливця - що сокира для теслі: знайти %s для торговця «Одинаків"
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_6_text">
        <text>
            %s (%s) шукає «%s» в пристойному стані, яке у нього замовив черговий мисливець.
          \n
          \nВарто пам'ятати, що мисливці своїм благим справою всім полегшують життя в
            Зоні, а тому зброя повинна бути в ідеальному стані. Як мінімум з поваги до їх
            діяльності.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_6_about">
        <text>
            Так, чоловіче. Добре, що ти запитав. Один з мисливців шукає зброю, якого, на
            жаль, у мене немає. Чи не міг би ти допомогти мені з цією справою, га?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_6_fetch_about">
        <text>
            Один з мисливців терміново потребує нового дулі. Його замовлення - це «%s».
            Бачив таке?
          \n
          \nЗа його доставку я готовий непогано так заплатити. Тільки май на увазі, що
            зброя йде мисливцям, а тому воно повинно бути в ідеальному стані. У тебе можуть
            бути чвари з сталкерамі і угрупованнями, але мисливців підставляти - справа
            остання. Вони все- таки всім тут життя полегшують.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_6_fetch_finish">
        <text>
            Бездоганно. Красота какая. Ось гроші, які я обіцяв.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND MUTANT PARTS FOR LONERS TASK -->
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_7_name">
        <text>
            Особливості національного полювання: знайти «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_7_text">
        <text>
            %s (%s) обіцяє непогано заплатити, якщо він отримає «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_7_about">
        <text>
            У мене тут висить замовлення на одного мутанта... Не хочеш заробити?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_7_fetch_about">
        <text>
            Знайди цього мутанта, убий його і зріж з нього «%s». Принесеш мені - я заплачу.
            Це все, що тобі варто знати.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_trader_task_7_fetch_finish">
        <text>
            Ага, ще одна загроза усунута, і плюс нове прикраса для табору. Молодець!
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR LONER MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_name">
        <text>
            СТО: знайти «%s» для техніків «Одинаків"
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_text">
        <text>
            Необхідно доставити технікам «Одинаків» «%s», щоб ті змогли проводити більш
            якісні ремонт і модернізацію спорядження.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_about">
        <text>
            Нам потрібні нові інструменти. У Зоні їх зараз вдень з вогнем не знайдеш, а
            спорядження лагодити чимось треба. Якщо цікавить, то я розповім докладніше.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Ми дійсно відчуваємо клопоти з підтримкою спорядження в працездатному стані. Чи
            зможеш принести або мені, або іншому технарю з наших хоча б інструменти для
            грубої роботи? У наборі має бути все необхідне для базового обслуговування. Ми
            тобі і знижку колективну забацаного.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Відмінно! Те що потрібно! Потрібно буде поліпшити спорягу - заходь!
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR LONER MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_name">
        <text>
            СТО: знайти «%s» для техніків «Одинаків"
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_text">
        <text>
            Необхідно доставити технікам «Одинаків» «%s», щоб ті змогли проводити більш
            якісні ремонт і модернізацію спорядження.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_about">
        <text>
            Той набір, що ти доставив нам, просто відмінний, проте ним все ж не поколдуєш
            над більш складним спорядженням. Як думаєш, зможеш знайти набір краще?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            Відмінно, принеси нам «%s», і ми зможемо з твого непоказного дула зробити
            цукерку.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Ого! Ти приніс відмінний набір, друже. Ось, тримай, ти це заслужив. Я водночас
            нашим в мережі розповім, як ти нас виручив.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR LONER MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_name">
        <text>
            СТО: знайти «%s» для техніків «Одинаків"
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_text">
        <text>
            Необхідно доставити технікам «Одинаків» «%s», щоб ті змогли проводити більш
            якісні ремонт і модернізацію спорядження.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_about">
        <text>
            Ті два набори безсумнівно нас виручили і допомогли полагодити цілу купу зброї.
            Однак навіть з їх якістю і нашими спритними руками цього не надто досить для
            роботи над сучасним озброєнням і екіпіровкою. Чи не міг би ти нас виручити ще
            разок, чоловіче?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            Залишилося добути «%s» і ми встанемо на ноги... Якщо б ще так легко їх було
            знайти, ех.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Нічого собі! Знайшов ?! Ну, друже... Поважаю! Молоток! І про скидочку ми не
            забули, так. Тепер не повинно так по кишені бити. Я сподіваюся.
        </text>
    </string>

    <!--/////////////////////////////////// CLEAR SKY WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
    <!-- DELIVER PDA FOR CSKY TASK -->
    <string id="sim_default_csky_trader_task_1_name">
        <text>
            Доставити Спритнику КПК
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_1_text">
        <text>
            %s (%s) попрохав віднести зашифрований КПК Спритнику на «Скадовськ», що
            знаходиться аж на іншому кінці Зони.
          \nТа ще єхидно попрохав не втратити і не розбити його. Як з малим дитям, їй
            богу...
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_1_about">
        <text>
            Гаразд, кажеш, робота потрібна? Дивись, ти повинен доставити цей КПК чуваку на
            іншому кінці Зони - на «Скадовську», що на Затоні. Його звуть Спритник. Він тобі
            за це і заплатить. Тільки намагайся не впустити комп'ютер в калюжу по дорозі,
            або ще чого подібного утнути, гаразд?
        </text>
    </string>

    <!-- DESTROY HELICOPTER FOR CSKY TASK -->
    <string id="sim_default_csky_trader_task_2_name">
        <text>
            Нельотна погода: знищити військовий гвинтокрил
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_2_text">
        <text>
            Військові виразно настільки сильно точать зуб на «Чисте небо», що аж прислали
            гвинтокрил. Тепер ця вертушка дає військовим незаперечну перевагу і панування в
            повітрі, що вже говорити про те, як її шум діє на нерви сталкерам. %s (%s) хоче
            знищити військовий гвинтокрил, щоб той не заважав угрупованні.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_2_about">
        <text>
            Армійці нас конкретно дістали своїми рейдами і патрулями. А трохи що, так
            відразу вертушку звуть. Причому гвинтокрил цей регулярно патрулює територію. Та
            й тріщить ця гребанний чортівня так, що вже в вухах шумить, хоч у вир лізь!
            Зроби справу, га? Знищ її до біса. Користь від цього всім буде, в тому числі і
            тобі.
        </text>
    </string>

    <!-- ESCORT SCIENTISTS FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="sim_default_csky_trader_task_3_name">
        <text>
            Йти в науку - значить терпіти муку
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_3_text">
        <text>
            %s (%s) доручив провести вчених «Чистого неба» в позначене місце і забезпечити
            їх безпеку, поки ті проводять дослідження, а потім привести їх назад до табору.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_3_about">
        <text>
            Групі наших дослідників потрібен досвідчений провідник. Необхідно провести їх до
            місця призначення і назад, при цьому вони повинні повернутися цілими і
            неушкодженими. Ці вчені - одні з наших кращих фахівців, тому якщо з ними щось
            трапиться, кхм... тебе тут злюбив, м'яко кажучи.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_3_finish">
        <text>
            Дякую, сталкер. Ось і нагорода за труди.
        </text>
    </string>

    <!-- HUNT MUTANTS FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="sim_default_csky_trader_task_4_name">
        <text>
            Популяційний контроль
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_4_text">
        <text>
            В цьому місці було виявлено скупчення мутантів, які становлять небезпеку для
            місцевих сталкерів.
          \n
          \nНеобхідно зачистити місцевість. %s (%s) буде чекати результатів.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_4_about">
        <text>
            Ти полюванням не захоплюється? Тут днями, близько однієї важливої для нас точки,
            мутанти влаштували лігво, так що було б непогано, якби хто-небудь їх постріляв.
            Візьмешся?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_4_finish">
        <text>
            Чудово! Тримай гроші. Тепер на Болотах стане трохи спокійніше. Дякую, друже.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSAULT BANDIT CAMP FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="sim_default_csky_trader_task_5_name">
        <text>
            Болотяна війна
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_5_text">
        <text>
            Аномалії, мутанти, військові, ренегати, тепер ось і бандити... Схоже, Зона не
            особливо шанує «Чисте небо», хоча вони тепер всього лише прості дослідники та
            мисливці.
          \n
          \n%s (%s) попрохав звільнити табір в позначених координатах від присутності
            бандитів - це хоч якось полегшить життя тутешнім сталкерам.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_5_about">
        <text>
            У нас великі клопоти з бандитами в цьому районі. Ці сволоти життя через нам не
            дають: грабують, шантажують, захоплюють наших людей. Вони перекрили більшість
            безпечних маршрутів через Болота. Всьому є межа і він тільки що настав. Від них
            просто необхідно позбутися. Допоможеш?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_5_finish">
        <text>
            Відмінна робота! Ну вже тепер вони до нас довго не сунуться! Тримай свою
            нагороду.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND MUTANT MEAT FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="sim_default_csky_trader_task_6_name">
        <text>
            Любиш полювання - ходи і по болоту
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_6_text">
        <text>
            Запаси м'яса мутантів на базі «Чистого неба» добігають кінця, а бажаючих йти
            проти мутантів зараз вкрай мало.
          \n%s (%s) попрохав допомогти йому з цим, щоб було чим годувати бійців. Йому
            зараз потрібно «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_6_about">
        <text>
            Якщо ти непогано стріляєш і не боїшся мутантів, у мене є для тебе робота.
            Цікавить?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_6_fetch_about">
        <text>
            Запаси їжі під кінець, а мені потрібно чимось хлопців годувати. Дехто час від
            часу приносить мені одну-дві туші мутантів, але зараз щось ніхто не хоче
            полювати. Так що, якщо ти не зайнятий і тебе цікавить робота...
          \n
          \nБудь добрий, не відмов, га? «%s» - зараз це було б дуже до речі. Головне
            запам'ятай: адреналін, що виділяється через надмірне хвилювання тварини, робить
            м'ясо жорстким. Та й чим менше крові під час вбивства, тим смачніше м'ясо. Так
            що стріляй обережніше, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_6_fetch_finish">
        <text>
            Відмінно, а ти таки непоганий мисливець! Ось твоє винагороду.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSAULT MILITARY CAMP FOR CLEAR SKY TASK -->
    <string id="sim_default_csky_trader_task_7_name">
        <text>
            «Спалах зліва!»: Знищити табір «Військових»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_7_text">
        <text>
            Військові почали проявляти вкрай нездоровий інтерес до «Чистого неба». Якщо
            раніше вони допомагали витісняти бандитів, то тепер вони намагаються витіснити і
            «Чисте небо». %s (%s) вирішив взяти ініціативу в свої руки і попрохав допомогти
            в позбавленні територій угруповання від присутності солдатів.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_7_about">
        <text>
            У нас тут з'явилися великі клопоти з військовими. Вони не тільки встановили
            кілька ключових точок, а й їх патрулі тепер Шугай не тільки якихось бандитів, а
            й нашого брата. Нам таких сусідів не треба. Допоможеш?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_trader_task_7_finish">
        <text>
            Шикарно! Сподіваюся, надалі вони подумають двічі, ніж сунути сюди свого носа.
            Ось твоя нагорода. А я поки рознесу звісточку, що тут знову безпечно...
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR CSKY MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_name">
        <text>
            З «Гравію» і палиць: знайти «%s» для техніків «Чистого неба»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_text">
        <text>
            «Чистому небі» потрібні%s, щоб вони могли проводити більш-менш якісні апгрейди.
            Їх можна доставити будь-якого з техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_about">
        <text>
            У Зоні досить важко знайти нормальні інструменти, а в такій глушині... Я б, та й
            будь-який інший наш технар, міг чинити і навіть покращувати більше спорядження,
            будь у нас нормальний набір. Якщо згоден допомогти, скажу, що саме нам потрібно.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Нам потрібен хоча б набір інструментів для грубої роботи. У ньому повинні бути
            інструменти, необхідні для роботи зі зброєю. Якщо зможеш принести їх мені або
            іншому нашому техніку - я в боргу не залишуся.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Відмінно! Дякую, тобі, чоловіче. Ось твоя нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR CSKY MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_name">
        <text>
            З «Гравію» і палиць: знайти «%s» для техніків «Чистого неба»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_text">
        <text>
            «Чистому небі» потрібні%s, щоб вони могли проводити більш якісні апгрейди. Їх
            можна доставити будь-якого з техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_about">
        <text>
            Ми б могли виробляти більше апгрейдів, якби не брак інструментів. Ти дістав нам
            відмінний набір, але в ньому немає тих інструментів, що необхідні для більш
            серйозних поліпшень. Треба б дещо більше. Допоможеш нам, га?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            НДЕ, чоловіче, тут потрібен набір інструментів для тонкої роботи. У ньому
            повинні бути всі інструменти, що нам зараз потрібні.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Ого, ну дякую! Нам це здорово допоможе з ремонтом проблемного обладнання, до
            якого ми всі не доторкалися без інструментів. Запишу тобі нову скидочку, брат.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR CSKY MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_name">
        <text>
            З «Гравію» і палиць: знайти «%s» для техніків «Чистого неба»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_text">
        <text>
            «Чистому небі» потрібні%s, щоб вони могли проводити найкращі апгрейди з усіх
            доступних. Інструменти можна доставити будь-якого з техніків угруповання.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_about">
        <text>
            Ми з хлопцями могли б замахнутися і на куди більш складні речі, якби у нас були
            професійні інструменти. Ні... Ті, що ти нам доставив, здорово допомогли в
            ремонті нашого спорядження і зброї, але для самих просунутих модифікацій все ж
            потрібні серйозні інструменти, яких у нас... на жаль і ах, немає.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            Нам потрібен набір інструментів для калібрування - в ньому повинні бути всі
            інструменти, що нам понядобятся для цікавлять нас модифікацій. Чоловіче, ти нас,
            вважай, з одного місця витягнув, так що це якось неправильно... просити ще. Але
            виходу немає, виручи нас ще разок, га? Ми ж тобі ціну на послуги скинемо тільки
            в шлях за цю справу.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Ось це точно сюрприз так сюрприз! Вже тепер ми з хлопцями займемося справою по
            самі вуха, а не буде просто так викруткою колупати столи. А хлопцям я нашим
            повідомлю про твоєї допомоги, не переймайся. Ми тебе як брата рідного обслужимо
            тепер. Ну, майже, ха-ха.
        </text>
    </string>

    <!--- esc_2_12_stalker_nimble -->
    <!-- sim_default_csky_trader_nimble_pda_task_1 -->
    <string id="sim_default_csky_trader_nimble_pda_warfare_task_1">
        <text>
            От дякую, сталкер, я все чекав його. Ось тобі за труди:
        </text>
    </string>

    <!--/////////////////////////////////// FREEDOM WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
    <!-- STOP ENEMY ASSAULT FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_1_name">
        <text>
            Вільний!
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_1_text">
        <text>
            Необхідно знищити загін противника в зазначеній точці. %s (%s) буде чекати звіту
            про виконання завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_1_about">
        <text>
            Мені тут шепнули, що на один з наших таборів готується атака. Треба б пришити
            супостатів до того, як вони на нас нападуть. Зробиш?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_1_finish">
        <text>
            Виконав? Молодець!
        </text>
    </string>

    <!-- RECAPTURE TERRITORY FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_2_name">
        <text>
            Коммандо
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_2_text">
        <text>
            Необхідно відвоювати територію угруповання. %s (%s) буде чекати звіту про
            виконання завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_2_about">
        <text>
            Є одна місія. «Обов'язці», щоб їм добра не було, все не вгамовуються: патрулі
            наші обстрілюють, на блокпости нападають. Ось на днях табір наш захопити.
            Негарно це, розумієш? Треба б провчити цих засранців, поки вони у відкриту на
            нас не поперли.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_2_finish">
        <text>
            Зробив? Молодець, чувак.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATE MONOLITH FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_3_name">
        <text>
            Дух свободи"
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_3_text">
        <text>
            %s (%s) доручив знайти і знищити монолітовца.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_3_about">
        <text>
            У мене є дуже небезпечне завдання. Я намагався знайти добровольців, але ніхто
            так і не зголосився. Мені потрібен той, хто зможе взяти ініціативу в свої руки.
            Сили «Моноліту» продовжують прориватися через нашу блокаду. Хочеться перенести
            бій і на їх територію теж. Мені потрібен хтось, хто зможе проникнути на їх
            територію і знищити певного члена їх угруповання - це буде їм хорошим посланням.
            Що думаєш, вийде в тебе?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_3_finish">
        <text>
            Ага! Ти вижив! А у тебе кулі свинцеві, ха! Тримай нагороду.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATE DUTY FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_4_name">
        <text>
            Воля слова
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_4_text">
        <text>
            %s (%s) доручив знайти і знищити ключову мету.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_4_about">
        <text>
            Є тут один хрін, який все кричить про нас і поливає нас помиями. Ну так от нехай
            він знає, що докричався. Чи зможеш заткнути його?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_4_finish">
        <text>
            Відмінно! Ми пишаємося тобою, мен. Як і обіцяв:
        </text>
    </string>

    <!-- FIND WEAPON FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_5_name">
        <text>
            Вільний обіг зброї: знайти «%s» для «Волі»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_5_text">
        <text>
            %s (%s) попрохав знайти зброю в бездоганному стані. Він буде чекати повернення.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_5_about">
        <text>
            «Обов'язок» і «Моноліт» перекривають наші маршрути. Ми буквально відрізані від
            наших постачальників. Зброя зношується, а нам потрібно десь брати нове.
            Допоможеш з цим?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_5_fetch_about">
        <text>
            «%s» - то, що зараз потрібно. Якщо ти зможеш знайти таку зброю в відмінному
            стані - я добре заплачу.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_5_fetch_finish">
        <text>
            Дякую за дуло. Ось і грошенята, як я і обіцяв.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND MUTANT MEAT FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_6_name">
        <text>
            Полювання на дичину
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_6_text">
        <text>
            «Воля» відчуває деякі клопоти з провізією, а адже ситий боєць - це задоволений
            боєць.
          \n%s (%s) попрохав поквапитися і доставити йому «%s», щоб «Волі» було чим
            годувати бійців.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_6_about">
        <text>
            Так, чувак, є для тебе одну справу. Часи нині голодні, сам розумієш. Нормальною
            їжі не знайдеш, а бійців годувати чимось треба. Буває, звичайно, іноді чуваки
            приносять пару-трійку плоті або кабанів, але останнім часом щось все менше
            охочих за м'ясом ходити. Підсоби, га? Поки ми тут зовсім з голоду не померли.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_6_fetch_about">
        <text>
            Дякую, мен. Принеси нам «%s», а кухар наш вже що-небудь з цього зрозуміє.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_6_fetch_finish">
        <text>
            Хе-хе, славна полювання, так? Дякую тобі, чоловіче.
        </text>
    </string>

    <!-- ELIMINATE MUTANTS FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_7_name">
        <text>
            Вільна територія
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_7_text">
        <text>
            Знайти зазначених мутантів і зачистити від них територію.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_7_about">
        <text>
            Шукаю добровольців, які могли б зайнятися зачищенням однієї з наших точок від
            мутантів - вони стали доставляти занадто багато проблем нам. Грошима не ображу.
            Займешся?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_trader_task_7_finish">
        <text>
            Опа, все влаштував? Відмінна робота, мен! Ось і те, що я обіцяв.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR FREEDOM MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_name">
        <text>
            Справа майстра боїться: знайти «%s» для техніків «Волі»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам «Волі» для заміни старих інструментів. Інструменти можна
            віддати будь-кому з її техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_about">
        <text>
            Так, чувак. Зацікавлений невеликий халтуркою? Нам потрібні певні інструменти для
            роботи над дулами.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Значить, так, інструменти... Нам конче потрібні цілі набори, та тільки Гайса
            наші взагалі не в тій кондиції, щоб за інструментами по всяких цехам і покинутим
            заводам шаройобитися. Сумніваюся, що вони зможуть навіть в поштовх потрапити...
            Загалом, нам для початку підуть інструменти для грубої роботи, щоб крига
            скресла. Можна на тебе розраховувати, мен?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Во! Ось це інша справа! Дякую, друже. Відразу видно того, на кого можна
            покластися. Ми тобі скидочку закрити.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR FREEDOM MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_name">
        <text>
            Справа майстра боїться: знайти «%s» для техніків «Волі»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам «Волі» для можливості проводити більш просунуті
            поліпшення і якісний ремонт. Інструменти можна віддати будь-кому з її техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_about">
        <text>
            Хей, мен, не хочу бути настирливим, але нам в нагоді б ще інструменти. Як вже
            говорив, то, що ти нам приніс, допомогло льоду рушити і у нас це все йде. Та
            тільки ми вперлися в стіну, коли почали працювати з більш просунутою спорягою.
            Чи не допоможеш ще разок?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            Поточна споряга вимагає вкрай акуратним і тонкої роботи, тому нам і потрібні
            інструменти для настільки тонкою роботи. Ми тобі ще дерев'яних скинемо з прайс-
            листа нашого, якщо принесеш їх, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Та ти просто чарівник якийсь, ха! Ти якщо продовжиш в тому ж дусі, то станеш тут
            улюбленцем. Благодарочку вже організовую по нашому каналу.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR FREEDOM MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_name">
        <text>
            Справа майстра боїться: знайти «%s» для техніків «Волі»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам «Волі» для того, щоб вони змогли проводити найякісніші і
            сучасні модифікації. Інструменти можна віддати будь-кому з її техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_about">
        <text>
            ... Я не дуже люблю щось випрошувати, але нам би реально не завадили ще
            інструменти. Не, мен, ти не подумай, ти притягнув просто отпадние набори, але в
            них є не все, що нам потрібно для проведення отпадних модифікацій. Чи зможеш
            дістати професійний?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            Собссно, нам залишилося здобути лише інструменти для калібрування, і ми у двох
            як заживемо! За таке прохання обіцяємо капітальну скидочку.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            От молодець! А кажуть, чудес в Зоні не буває, ха! Ну тепер ми все забацаного по
            вищому розряду! Але почнемо з обіцяної тобі знижку.
        </text>
    </string>

    <!--/////////////////////////////////// MONOLITH WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
    <!-- ASSAULT TERRITORY FOR MONOLITH TASK -->
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_1_name">
        <text>
            Гнів Моноліту
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_1_text">
        <text>
            %s (%s) доручив придушити територіальну загрозу в даній зоні і доповісти про
            успіх.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_1_about">
        <text>
            Брат, місія важлива для тебе буде. Невірних слід вразити помсти долонею, щоб
            брати наші могли закріпитися в цьому місці. Чи готовий ти явити волю Моноліту?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_1_finish">
        <text>
            Задача виконана? Слава Моноліту!
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATION FOR MONOLITH TASK -->
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_2_name">
        <text>
            Кожен буде прощений від гріхів
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_2_text">
        <text>
            Бажань відключити «Подавитель» невірний сповнений. Не хочуть правду прийняти
            жалюгідні труси, вони відкидають лише знання, що Великий їм посилає. Чи не бути
            тут вироком інакше - жадає вгамувати цю священну землю Моноліт кров'ю
            невігластва.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_2_about">
        <text>
            Брат, ти чув, що невірних кілька підібралися до антен нещодавно? Відключити
            хотіли «Подавитель» вони. Моноліт направив нас, і вчасно їх помітили брати.
            Тепер очищені черви від брехні і ненависті своєї правди. Хто мудрий Моноліт і
            всезнаючий. Я дізнався ще про одне черв'яка нещодавно, що жадає «Подавитель»
            відключити. Окропити землю священну кров'ю невірного тобі належить.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_2_finish">
        <text>
            Ти все добре зробив. Пишаються тобою брати.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND WEAPON FOR MONOLITH TASK -->
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_3_name">
        <text>
            Віра рухає зброєю: знайти «%s»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_3_text">
        <text>
            Кожен невірний, священну землю своєю кров'ю окропили, братство і Моноліт
            сильніше робить. Невірних безліч очікує суду свого, але інструментів не вистачає
            братам для вироку. %s (%s) роздобути нову зброю очищення забажав.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_3_about">
        <text>
            Міць росте з кожним прожитим днем наша. Сила наша великої стане скоро, проте
            наблизити ми можемо день ще ближче цей знаменний - кожен невірний, спрагу
            священної землі своєю кров'ю вгамувати, робить нас сильнішими.
          \n
          \nАле нам потрібно більше зброї для досягнення цієї мети.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_3_fetch_about">
        <text>
            Міць росте з кожним прожитим днем наша. Сила наша великої стане скоро, проте
            наблизити ми можемо день ще ближче цей знаменний - кожен невірний, спрагу
            священної землі своєю кров'ю вгамувати, робить нас сильнішими.
          \n
          \nАле потребують для досягнення мети цієї, cлуги Моноліту, інструменту очищення
            - «%s» .Чи прагнеш допомогти братам ти своїм?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_3_fetch_finish">
        <text>
            І бачив все Моноліт, і знав він, що так воно і буде. Брати пишаються тобою.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND MUTANT MEAT FOR MONOLITH TASK -->
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_4_name">
        <text>
            Славна полювання
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_4_text">
        <text>
            Запаси братів під кінець. Мені честь вести полювання в священних землях випала
            велика, щоб братам допомогу надати. Але пам'ятати належить, що істоти, послані
            Монолітом, священними є - вбити їх треба з честю, що дасть лише більше братам
            сил.
          \n
          \nДобути мені належить «%s» на полюванні, щоб %s (%s) приготувати це міг вірним
            способом - братів силою великої наділити.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_4_about">
        <text>
            Вичерпуються, брат, запаси наші сили. Слугам вгамувати голод нічим свій. Але
            випала честь тобі велика - в священні вийти землі і на благо братів і Моноліту
            полювати вдосталь. Чи приймеш ти її?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_4_fetch_about">
        <text>
            Вичерпуються, брат, запаси наші сили. Слугам вгамувати голод нічим свій. Але
            випала честь тобі велика - в священні вийти землі і на благо братів і Моноліту
            полювати вдосталь. «%s» бажають брати. Пам'ятай, що ці істоти - подарунок
            Моноліту... Стрімко здолай ти їх, але з честю і вдячністю. Чи приймеш ти
            випробування це?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_4_fetch_finish">
        <text>
            Слава Моноліту! Він бачив - і сталося це. Вклоняюся славному брату-мисливцеві.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND SUPPLIES FOR MONOLITH TASK -->
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_5_name">
        <text>
            Один за всіх, всі за одного
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_5_text">
        <text>
            Противитися волі Моноліту невірні продовжують... боягузливі наносити удари...
            відрізаючи наші шляхи від отримання приписів лише тимчасово. Брат %s (%s) в
            допомоги потребує, і має бути мені тому нові припаси дістати. «%s» слід знайти і
            повернутися до нього.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_5_about">
        <text>
            Невірні відрізали маршрути наші поставок. Суду праведного заради наставник з
            братами вже в дорозі. Але в годині потреби ми як і раніше перебуваємо. Чи зможеш
            ти, брате мій, поставки припасів забезпечити для братів своїх вірних, щоб
            продовжити могли ми наші великі справи?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_5_fetch_about">
        <text>
            Невірні відрізали маршрути наші поставок. Суду праведного заради наставник з
            братами вже в дорозі. Але в годині потреби ми як і раніше перебуваємо. Чи зможеш
            ти, брате мій, поставки припасів забезпечити для братів своїх вірних, щоб
            продовжити могли ми наші великі справи?
          \n
          \n "%s» - такою є мета буде пошуків твоїх. Добудь і повертайся.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_5_fetch_finish">
        <text>
            Моноліт благу роботу цінує і відданість твою, брат.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND ARTEFACT FOR MONOLITH TASK -->
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_6_name">
        <text>
            Підношень дари: знайти артефакт %s для «Моноліту»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_6_text">
        <text>
            Святилище до церемоніальною зустрічі черговий брати готують, але для початку її
            дар %s необхідно знайти. %s (%s) чекати цього підношення буде, підготувати
            церемонію щоб.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_6_about">
        <text>
            В дарі потребуємо ми Моноліту, щоб зустріч провести в святилище церемоніальну.
            Чи готовий ти в черговий раз Моноліту свою відданість продемонструвати і знайти
            Його дар?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_6_fetch_about">
        <text>
            В дарі потребуємо ми Моноліту, щоб зустріч провести в святилище церемоніальну.
            Чи готовий ти в черговий раз Моноліту свою відданість продемонструвати і знайти
            Його дар?
          \n
          \n%s, що сили чудовою, потрібен нам. Чи не бути інакше зустрічі без нього, і
            брати просять допомоги твоєї тому.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_trader_task_6_fetch_finish">
        <text>
            Ти добре служиш Моноліту. До братів сьогодні в святилище приєднуйся, бо спів там
            буде.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR MONOLITH MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_name">
        <text>
            Технічну перевагу: знайти «%s» для техніків «Моноліту»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_text">
        <text>
            Братам-технікам «%s» необхідно принести, щоб привести в порядок зброю і броню
            братів могли вони, без яких землю священну нам не очистити.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_about">
        <text>
            Допомога твоя потрібна, брат. Нам для лагодження і поліпшення нашого зброї дещо
            необхідно, але не дістає проте інструментів. Не зможуть ковалі забезпечити
            братів міцної бронею і гострим мечем. Моноліту слуги потребують допомоги брата
            свого тому.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            «%s» знадобляться нам. Брати-ковалі вірного повернення твого чекатимуть, бо
            бачив Моноліт так.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Хвала Моноліту! Дякую, слугам Його приємно буде відповісти турботою на турботу.
            Я передам братам, щоб спорядження вони підготували своє.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR MONOLITH MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_name">
        <text>
            Технічну перевагу: знайти «%s» для техніків «Моноліту»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_text">
        <text>
            «%s» бажають ковалі братства отримати, бо оснащення братів кращої якості вимагає
            до себе.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_about">
        <text>
            І знову потрібна братам допомогу твоя. Застосування минулим інструментам
            знайдено було, але до клопоти неможливості поліпшення старого спорядження після
            ремонту зважаючи інструментів нестачі підійшли ми. Виконаєш чи прохання ще раз
            нашу?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            Дякую, Моноліт, я тебе за брата допомогу.
          \n
          \nБрат, набір інструментів для тонкої роботи нам потрібен. Повинні бути в ньому
            інструменти краще для роботи зі зброєю.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Ти приніс їх. Слава Моноліту! Брати будуть раді допомогти тобі без зайвих
            витрат.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR MONOLITH MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_name">
        <text>
            Технічну перевагу: знайти «%s» для техніків «Моноліту»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_text">
        <text>
            І знову аудієнції бажав наставник з ковалями. І було знанье народжене:
          \nЩо моноліту меч готовий бити невірних міццю.
          \nАле довговічності клинка допомогти, бути зможе, тільки міцність.
          \nЩо братом буде додана, коли осягнути той знань зможе...
          \n
          \nДля мети цієї братам-технікам потрібні будуть «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_about">
        <text>
            Ми зможемо перевершити їх усіх, брат! І для цього нам знадобляться інструменти
            для калібрування. Протягнеш чи ближньому своєму руку допомоги, брат?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            Дякують тебе брати наші за меча праведного, броні загартованої і знань силу,
            благословенний Монолітом, що надав ти. Наставником брату було знання передано
            Його, що невірних очищення чекає мечем, що рівних собі не знає.
          \nАле сили не вистачить його, поки не має слуга Його інструментів вірних.
          \nТа знову брат допомоги просить у брата свого - інструментів для калібрування
            спрагу вгамувати.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Віра в Моноліт допомогла тобі зробити Його слуг сильніше, брат. Літописів
            вірність твоя заслуговує. І дякуємо ми тебе, брат.
        </text>
    </string>

    <!--/////////////////////////////////// ECOLOGISTS WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
    <!-- ESCORT ECOGS TASK -->
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_1_name">
        <text>
            Дослідницька експедиція
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_1_text">
        <text>
            У представників наукової спільноти в Зоні діють вкрай суворі правила щодо
            перебування в ній і проведення досліджень. На жаль, далеко не завжди їм вдається
            відповідати вимогам інструкцій з тих чи інших причин.
          \nЦе окрім своєї безпечності деяких її представників, які люблять відправлятися
            проводити дослідження в поодинці.
          \n
          \nЯк би там не було, однією з груп дослідників терміново потрібна збройне
            супроводження «туди і назад», тому %s (%s) попрохав мене подбати про це.
            Нагорода обіцяє бути гідною.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_1_about">
        <text>
            Якщо ще не в курсі, то всім вченим, екологам і дослідникам в Зоні категорично
            забороняється проводити польові роботи без належної охорони або супроводу. Сам
            розумієш, навички, знання і екіпірування у них зовсім по іншій частині, так що
            навіть звичайні зомбовані сталкери представляють для них величезну небезпеку, що
            вже говорити про дійсно небезпечних мутантів і вороже налаштованих сталкерах...
          \n
          \nТак ось, одного з наукових груп потрібен досвідчений сталкер, здатний
            супроводжувати наукових співробітників до вказаними координатами і забезпечити
            їх безпеку як в дорозі, так і під час проведення замірів.
          \nНа жаль, на даний момент ми відчуваємо певний недокомплект серед
            співробітників охорони, а необхідні дослідження вкрай невідкладних. З цієї
            причини ми готові вдатися до допомоги всіх бажаючих.
          \nПогодися протягнути науці руку допомоги?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Дякую за надану співпрацю, а також збереження дослідників. Ось, прийми, будь
            ласка, це в знак нашої вдячності.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND ARTEFACT FOR ECOGS TASK -->
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_name">
        <text>
            Науковий прогрес: знайти артефакт %s
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_text">
        <text>
            Вчені проводять безліч важливих досліджень, пов'язаних з артефактами.
          \nНа жаль, вони мають особливість витрачати матеріал, необхідний для високої
            точності даних. Через це вони змушені призупиняти дослідження і просити
            допомоги.
          \n
          \n%s (%s) попрохав знайти і надати йому артефакт %s. За його доставку він обіцяв
            добре заплатити.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_about">
        <text>
            Чи не допоможете нам з дослідженнями? Грошова винагорода не змусить себе чекати.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_fetch_about">
        <text>
            Просто відмінно! Ви й не уявляєте, яку користь можете принести людству!
          \n
          \nВ даний момент ми проводимо ряд важливих лабораторних досліджень, проте були
            витрачені всі доступні запаси матеріалу необхідного зразка! А без нього точність
            даних і відповідна вибірка просто нікуди не годяться!
          \n
          \nНам терміново потрібно артефакт %s, щоб ми могли негайно повернутися до своїх
            досліджень.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Хм, ніяких відхилень не спостерігається. Відмінний зразок! Це саме те, що і було
            нам потрібно.
          \n
          \nОсь обіцяна нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND MUTANT PARTS FOR ECOGS TASK -->
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_name">
        <text>
            Науковий донор: «Ученим» потрібно «%s»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_text">
        <text>
            Вчені бувають занадто зайняті проведенням ряду експериментів з використанням
            зразків тканин фауни Зони рівно до тих пір, поки не закінчаться всі доступні
            матеріали.
          \n%s (%s) потребує будь-якої допомоги, яка може надати його команді необхідні
            зразки.
          \n
          \nЇм потрібно «%s» в хорошому стані якомога швидше.
          \nЗалишилося лише знайти донора, який надасть цей самий зразок...
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_about">
        <text>
            У нас спостерігається гострий дефіцит необхідних тварин матеріалів, а тому нам
            терміново потрібен досвідчений мисливець для видобутку певних зразків. Чи можу я
            на Вас розраховувати?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_fetch_about">
        <text>
            Мені потрібен хтось, щоб зібрати зразки тканини для наших досліджень. Це вкрай
            важливе прохання, яка може допомогти науці і всьому людству!
          \n
          \nБачите чи, ми досліджуємо деяких представників тутешньої фауни і нам би дуже
            хотілося дістати пару зразків для своїх досліджень. На жаль, ми не володіємо
            необхідним обсягом навичок і якостей для виконання подібного роду роботи. Тому
            ми шукаємо того, хто зміг би зібрати і надати нам зразки тканини.
          \n
          \n "%s» є саме тим взірцем, в якому ми потребуємо. Якщо Ви погодитеся дістати
            його, то я неодмінно заплачу Вам як за турботу, так і за, звичайно ж, пов'язаний
            з цим значний ризик.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Ви тільки подивіться! Зразки максимально можливо зберегли свою свіжість!
            Приємного Вам вдячний. Просто чудова робота. Я негайно сповіщу свою наукову
            команду.
        </text>
    </string>

    <!-- ESCORT ECOGS FOR SAKHAROV TASK
      <string id="yan_stalker_sakharov_task_2_name">
          <text>Escort Sakharov's Scientists %s</text>
      </string>
      <string id="yan_stalker_sakharov_task_2_text">
          <text>Sakharov has hired you to guide his researchers to a specific location for study in %s. Once their research has been successfully conducted, return them safely to camp.</text>
      </string>
      <string id="yan_stalker_sakharov_task_2_about">
          <text>We\need an experienced stalker to lead a few of our the colleagues out into the field for study. Are you up for the task?</text>
      </string>
      <string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_finish">
          <text>Thank you for your protection, stalker. Please, take this as a token of our gratitude.</text>
      </string> -->

    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR ECOLOG MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_name">
        <text>
            Сила знань: знайти «%s» для техніків «Вчених»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам вчених для заміни старих інструментів. Доставити нові
            інструменти можна будь-якого з техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_about">
        <text>
            У мене є пропозиція: ти приносиш мені нові інструменти, а я тобі сплачую за це.
            Як тобі таке?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Добре. Ти ж в курсі, до кого яйцеголові звертаються, коли одна з них наукових
            іграшок ламається. Все вірно, до нас. І все б нічого, та тільки інструменти вже
            все зносилися, а матеріалів - як кіт наплакав. Знайди %s для початку. Принести
            їх можеш або мені, або одному з наших технарів. Але це те, що добре для нас. Що
            щодо тебе? Принесеш нам інструменти - отримаєш знижку. Ну, як тобі таке?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Відмінно. Якраз ті, що нам і були потрібні. Дякую!
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR ECOLOG MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_name">
        <text>
            Сила знань: знайти «%s» для техніків «Вчених»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам вчених для ремонту спорядження і проведення модернізацій
            більш високого рівня. Доставити нові інструменти можна будь-якого з техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_about">
        <text>
            У мене до тебе є чергове ділову пропозицію. Інструменти, що ти нам надав,
            працюють як годинник. Однак ми зіткнулися з нестачею інструментів і матеріалів,
            коли стали приводити в порядок запасне спорядження. Виручиш?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            Для обслуговування запасного спорядження потрібні «%s». Принесеш такі - знижка
            твоя.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Вітаю! Все на місці. Адже ми це зараз швиденько спорягу в порядок наведемо, та й
            покращимо ще!
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR ECOLOG MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_name">
        <text>
            Сила знань: знайти «%s» для техніків «Вчених»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам Вчених для обслуговування свого обладнання і модернізації
            спорядження. Доставити нові інструменти можна будь-якого з техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_about">
        <text>
            У мене залишилася остання просьба все з того ж питання, друже. Тим двом наборам
            ми знайшли відмінне застосування, але їх не вистачає для модернізації нашого
            точного обладнання та наукового спорядження. Сподіваюся на твою допомогу.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            Все, що нам залишилося, так це «%s». Добудь такі, а за нами вже не заіржавіє.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Очам не вірю! Ось це подарунок! Ух, ми ж тепер все миттю в порядок наведемо.
            Дякую тобі, друже. Ми тобі вже послуги надамо з привілеями - заслужив.
        </text>
    </string>

    <!--/////////////////////////////////// RENEGADE WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
    <!-- ASSASSIATION FOR RENEGADES TASK -->
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_1_name">
        <text>
            Бушлат дерев'яний
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_1_text">
        <text>
            Кому вистачило сміливості конкретно так підставити пацанів, так що тепер %s (%s)
            хоче, щоб цей щур заплатила за своє крисятництво кров'ю.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_1_about">
        <text>
            Коротше, з'явилася пацюк в бригаді, значить. Один з тепер вже півнів Ссучився та
            кинув нас, але він ще не знає, що йому підготували дерев'яний бушлат.
          \nЧеши до нього, намалюй свою Волині у нього перед баньки і розфарбуй до херам
            Зону його фарбами. Тільки стеж і за петушарамі його теж - будуть рипатися,
            грохні і їх водночас. Коротше, трясця, всіх козлів там нафаршіруйте маслинами.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_1_finish">
        <text>
            Кошерно ти позбувся цього баклана! Ось і те, що я обіцяв підігнати.
        </text>
    </string>

    <!-- ELIMINATE MUTANTS FOR RENEGADES TASK -->
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_2_name">
        <text>
            Чікі-брікі, чик-чирик
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_2_text">
        <text>
            В околицях знову завелося мутантское кодло, яке не тільки не дає життя через
            залітним сталкерам і братків своєю присутністю, але ще і жере їх.
          \n
          \nРенегатам такий розклад не до вподоби, а тому %s (%s) хоче, щоб тварина, або
            тварі були знищені.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_2_about">
        <text>
            Жопа у нас: мутанти хреново знову вилізли. Похлеще долгарей і військові пацанів
            в розхід пускають. Нещодавно одна зграя шавок загін наших поклала.
          \n
          \nЗнач так, за полеглих пацанів треба помститися, а за живих - впрягтись. Такий
            розклад ось, братуха. Давай. Чекаю результатів.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_2_finish">
        <text>
            Ну прям Рембо, на. Ось, лови смаколик.
        </text>
    </string>

    <!-- DEFEND TERRITORY FOR RENEGADES TASK -->
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_3_name">
        <text>
            Усунути загрозу для «ренегатів»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_3_text">
        <text>
            Мешканці Зони як і раніше не хочуть миритися з владою і впливом ренегатів. %s
            (%s) доручив показати, хто тут головний. Знищення будь-яких беззаконня і взяття
            під контроль ренегатів їх точок послужить хорошим уроком і нагадуванням іншим в
            Зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_3_about">
        <text>
            Сучье плем'я знову до нас колеса свої котить. Типу з першого разу не розуміють
            євнухи, мля. Коротше, потрібні ваще реальні пацани, щоб і точку віджати, і по
            пиці дати. Що скажеш, ананасів вистачить за реальну справу взятися, а ?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_3_finish">
        <text>
            Мля-а, та ти реально крутий! Тримай могорич в благодарочку.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATION FOR RENEGADES TASK -->
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_4_name">
        <text>
            Бабосов і Досвідос
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_4_text">
        <text>
            Ренегатам не сподобався якийсь мутний тип, що топче Зону і ні про що не
            переживає. Його безпечність не дає ренегатам спокою, тому %s (%s) запропонував
            позбавити Зону і братків від цього сталкера, а натомість пообіцяв непогано
            заплатити.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_4_about">
        <text>
            Мені тута пацани маякнули, що фраєра одного бачили дефективного - мутний типу
            весь... Весь такий, розумієш, на релакс вештається, все йому пофіг на все...
            Мандрівники, yoмана.
          \nЩо за справу пропоную: тобі Бабосов, а фраєр - Досвідос. Просік фішку, так? Чи
            не бійся, грошва у мене при собі. Ти головне овечку цю типу невинну замочи, щоб
            очі не муляла коротше. Ну че, ти в справі?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_trader_task_4_finish">
        <text>
            Опа, одним каламутна менше, ось це тема! Тримай лавешку.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR RENEGADE MECHANICS -->
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_name">
        <text>
            Відлуння війни: знайти «%s» для техніків «ренегатів»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам ренегатів. Знайдені інструменти можна здати будь-якого з
            техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_about">
        <text>
            Оп-па, брателло, це ти конкретно прикотив! Тут півтора інваліда ошивается, а
            технарям конче потрібні інструменти для грубої роботи, ну ти як?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Карочє братве потрібно волини норм мати, та струму з інструментів взагалі херня
            одна. А до Сталкер йти віджимати - так все, трясця, бухіе відразу. Ти Сьокі
            фішку, братан. Підганяючи мені або нашим технарям грубі інструменти - ми тя
            баблом не образимо. Ну че, як базар?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Молоток, Брателла! Трясця, ну тепер що замутити зможемо тут. Я браткам ще шепну
            за твої справи.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR RENEGADE MECHANICS -->
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_name">
        <text>
            Відлуння війни: знайти «%s» для техніків «ренегатів»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам ренегатів. Знайдені інструменти можна здати будь-якого з
            техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_about">
        <text>
            О, кореш наш повернувся. Маза є, пов ти вгадав, ампулку розчавити НЕ хошь
            спочатку?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            Ми тута типу зрозуміли тему царську, мля: на кой хер стопаря на підкрутка
            Волині, када їх ще й апгрейдити мона внатуре, так? Те-та, yoмана.
          \n
          \nТіки для цієї МАЗи треба у будь-нитка фраеров інструменти для тонкої роботи
            ломануть. Ти ж, братуха, свій в дошку, ну так че? Зварганити подібне, ге?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Ай, малаца! Тримай підгін, я за тебе по-братськи з технарями слово замовлю, мля
            буду. Ми ті і скідон замутимо колективно.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR RENEGADE MECHANICS -->
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_name">
        <text>
            Відлуння війни: знайти «%s» для техніків «ренегатів»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам ренегатів. Знайдені інструменти можна здати будь-якого з
            техніків.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_about">
        <text>
            Маза є, так.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            У нас тут ціла, ля, бригада втрат. Пацани на справу стали частіше ходити так
            грошва з хабаром підганяти торгашу - бо що тут Ссать з такими наворотами. І все
            твоя дача. Під як, на. Тока ми тут ще одну мазу зрозуміли, зирь: сталкерьyo
            всяке нас зара Шугай - пов правильно, бо нехер, але деякі ще, трясця, рипаються
            та бикуют. Таких бакланів треба відразу на місце ставити, розумієш, так? Тока
            калібрувальних інструментів намалювати спочатку братве треба.
          \nЧисто по-братськи, впряжешся, ге? Ми ті зате такі навороти на шпалер
            нашліфуем, шо фраерков маслини конкретно буде струму в шлях.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Опа, ну це ваще подогревіще! Лови скидочку, братан. Ми зара пацанам своїм тут
            все по вишці захєрячив внатуре.
        </text>
    </string>

    <!--/////////////////////////////////// SIN WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
    <!-- ASSAULT TERRITORY FOR SIN TASK -->
    <string id="sim_default_greh_trader_task_1_name">
        <text>
            Священних земель очищення
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_1_text">
        <text>
            Веде мене. Оцінює мене. Моноліт спостерігає за мною. Чорнобог ж вірить в мене.
          \n
          \nЯ повинен відправитися в Зону і віру свою довести.
          \nСлуга і син не підведе їх волю.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_1_about">
        <text>
            Ти повинен показати себе всемогутньому Моноліту. Поодинці, як вовк, ти повинен
            здійснити вглиб священних земель подорож.
          \n
          \nВсі виклики, встануть що перепоною перед тобою, ти прийми.
          \nЗнищуй всіх ворогів, що встати посміють на шляху твоєму віри.
          \nРази їх, неси їм очищення, неси слово Його. Зроби це на благо Моноліту.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_1_finish">
        <text>
            Моноліт задоволений слугою, а Чорнобог - сином своїм, брат, ти славно
            постарався.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATION FOR SIN TASK -->
    <string id="sim_default_greh_trader_task_2_name">
        <text>
            Кара праведна
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_2_text">
        <text>
            Дурень, засліплений помилковими мріями, хоче відключити «Випалювач мізків». Брат
            %s (%s) наказав убити його.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_2_about">
        <text>
            Брат, ти чув, що нещодавно кілька невірних підібралися до антен? Вони хотіли
            відключити «Випалювач». Але Моноліт направив нас, і брати вчасно їх помітили.
            Тепер вони мертві. Моноліт мудрий і всезнаючий. Нещодавно я дізнався ще про одне
            сталкере, який жадає відключити установку. Знайди і знищити цього невірного.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_2_finish">
        <text>
            Ти все добре зробив. Брати пишаються тобою.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND WEAPON FOR SIN TASK -->
    <string id="sim_default_greh_trader_task_3_name">
        <text>
            Не убий: знайти «Гріх»%s
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_3_text">
        <text>
            Невірні занадто слабкі, щоб боротися з честю слуг Його, але їх кількість досить
            високо. %s (%s) в Допоможіть врятувати життя братів, тому знайти «%s» і йому це
            зброя доставити заради зміцнення арсеналу мені судилося.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_3_about">
        <text>
            Міць ми нарощуємо кожен день. Але братам потрібно більше зброї для перекази
            невірних очищенню. Брат, потребуємо ми в допомоги твоєї.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_3_fetch_about">
        <text>
            «%s» - мають потребу в цьому інструменті очищення брати. Цією місії успіх в
            значній мірі послужить втіленню бачення Чернобога в реальність, брат.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Дякую тобі, брат. З таким озброєнням ми будемо бити невірних ще швидше.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND MUTANT MEAT FOR SIN TASK -->
    <string id="sim_default_greh_trader_task_4_name">
        <text>
            Благословенна полювання
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_4_text">
        <text>
            Великої полювання час настав. Нести повинен волю Моноліту я. Брат %s (%s)
            дістати «%s» доручив для поповнення запасів.
          \nСам Моноліт буде вести мене заради допомоги синам Чернобога!
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_4_about">
        <text>
            Запаси провізії вичерпуються, брат, але Моноліт благословив нас. Мисливець
            потрібен братам для волі Його виконання.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_4_fetch_about">
        <text>
            Брат мій, момент настав цей - великої полювання час. Пожинати дари нам належить.
            Братам м'ясо Її вартою потрібно, посланих нам. Допоможеш ти братам своїм, як
            вони допомагають тобі?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_4_fetch_finish">
        <text>
            Про Отчий наш Чорнобог, син твій тебе не підвів, як Моноліт і бачив.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND SUPPLIES FOR SIN TASK -->
    <string id="sim_default_greh_trader_task_5_name">
        <text>
            Знайти «%s» для «Гріха»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_5_text">
        <text>
            Противитися Великому очищенню невірні продовжують... боягузливі наносити
            удари... відрізаючи шляхи братів-грішників від отримання приписів лише
            тимчасово. Брат %s (%s) в Допоможіть врятувати життя: «%s» слід знайти мені.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_5_about">
        <text>
            Невірні відрізали маршрути наші поставок. Суду праведного заради наставник з
            братами вже в дорозі. Але в годині потреби ми як і раніше перебуваємо. Чи зможеш
            ти, брате мій, поставки припасів забезпечити для братів своїх вірних, щоб
            продовжити могли ми наші великі справи?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_5_fetch_about">
        <text>
            Невірні відрізали маршрути наші поставок. Суду праведного заради наставник з
            братами вже в дорозі. Але в годині потреби ми як і раніше перебуваємо. Чи зможеш
            ти, брате мій, поставки припасів забезпечити для братів своїх вірних, щоб
            продовжити могли ми наші великі справи?
          \n
          \n "%s» - такою є мета буде пошуків твоїх. Добудь і повертайся.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_5_fetch_finish">
        <text>
            Чорнобог виплекав відмінного сина. Дякую тобі, брат.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND ARTEFACT FOR SIN TASK -->
    <string id="sim_default_greh_trader_task_6_name">
        <text>
            Наближаючи неминуче: знайти дар %s для брата-грішника
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_6_text">
        <text>
            %s (%s) мовив мені, що було йому батьком Чернобогом послано веління - знайти
            Моноліту дар:%s. Брат мій чекати цього підношення буде.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_6_about">
        <text>
            Брат, Чорнобогом нам велено було знайти Моноліту дар, щоб наблизити Очищення
            годину. Чи готовий ти в черговий раз свою відданість нашій місії порятунку світу
            продемонструвати і знайти Його дар?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_6_fetch_about">
        <text>
            Брат, Чорнобогом нам велено було знайти Моноліту дар, щоб наблизити Очищення
            годину. %s, що сили чудовою, потрібен нам, бо міць його допоможе Отця в нашому
            благородній справі. Чи готовий ти в черговий раз свою відданість нашій місії
            порятунку світу продемонструвати і знайти Його дар?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_trader_task_6_fetch_finish">
        <text>
            Дякую тобі я, брат мій. Відданість воістину не знає твоя кордонів.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR SIN MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_name">
        <text>
            Інструмент віри: знайти «%s» технікам «Гріха»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_text">
        <text>
            Братам-технікам «%s» необхідно принести, щоб привести в порядок зброю і броню
            братів могли вони, без яких людство нам не врятувати.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_about">
        <text>
            Допомога твоя потрібна, брат. Братам для лагодження і поліпшення нашого зброї
            дещо необхідно, але не дістає нам інструментів. Не зможуть наші техніки
            забезпечити братів міцної бронею і гострим мечем. Чернобога сини потребують
            допомоги брата свого тому.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            «%s» знадобляться нам. Чекати буду я вірного повернення твого, брат.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Брати кажуть дякую тобі.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR SIN MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_name">
        <text>
            Інструмент віри: знайти «%s» технікам «Гріха»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_text">
        <text>
            Брати-техніки зробити можуть зброю воістину смертоносним, а броню міцною як воля
            Моноліту. Але потрібні їм для цього «%s». Знайти їх належить мені для братів
            моїх вірних.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_about">
        <text>
            Все ще гостра необхідність інструментів, брат мій. Чи не допоможеш ти нам знову?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            І знову потрібна братам допомогу твоя. Застосування минулим інструментам
            знайдено було, але до клопоти підійшли ми неможливості поліпшення старого
            спорядження після ремонту зважаючи інструментів браку. Тому потрібні «%s» нам.
            Брати і я будемо дуже вдячні тобі за допомогу.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Вклоняюся я за бажання твоє допомогу надати, брат. Діло праве здійснив ти.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR SIN MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_name">
        <text>
            Інструмент віри: знайти «%s» технікам «Гріха»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_text">
        <text>
            Якщо мені вдасться знайти «%s» для техніків, то брати-грішники отримають доступ
            до спорядження і його поліпшень, яким не буде рівних серед невірних. І тоді
            «Гріх» переможно прокрокує по Зоні, очищаючи своїм праведним вогнем кожен
            куточок, в якому тільки можуть сховатися жадібні дурні. І ніхто не посміє кинути
            нам виклик. А ті дурні, що підуть на перекір своїй долі, пізнають марність діянь
            своїх боягузливих і постануть перед Його судом.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_about">
        <text>
            Ми в кроці від технічної переваги над невірними, брат! Але не слід нам так сліпо
            мріяти як вони. Чи бажаєш ти вислухати мене?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            «%s» нададуть нам доступ до роботи над найкращою бронею і найкращим озброєнням в
            Зоні, брат. Але не варто святкувати це завчасно - тільки невігластва повного
            чернь може дозволити собі таке. А тому й не бути їй гідним нам противником.
          \nПоможи нам, брат, і тоді ми станемо в великої броні, благословенний Монолітом
            і Чернобогом, і тоді не сховатися від братів жодному дурневі, що шастає в
            павутині підступів під покровом ночі.
          \nЗа твоє благі справи ми також знизимо вартість обслуговування твого
            спорядження, брат.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Наближається, наближається день очищення світу від його вад, брат. І не піти
            нікому від Очищення. Брати дякують тебе за внесок великий - це вміння дарую тобі
            я.
        </text>
    </string>

    <!--/////////////////////////////////// ISG WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
    <!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR ISG MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_name">
        <text>
            Неофіційне коштодавство: знайти «%s» для техніків «ІДГ»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам ІДГ для підтримки спорядження в хорошому стані. Принести
            інструменти можна будь-якого техніку організації.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_about">
        <text>
            У мене є пропозиція для тебе: ти допоможеш нам - ми допоможемо тобі. Як такий
            розклад тобі?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Відмінно. Ми шукаємо «%s» вже фіг знає скільки. Вони повинні допомогти з базовим
            ремонтом і обслуговуванням споряги, а то зброю заманалі в клин йти. Притягти
            можеш або мені, або іншим нашим технарям. З нашого ж боку за кожен набір ми тобі
            знатно зріжемо цінник на послуги. Ну так що, домовимося?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Ось Дякую. Порадував. Якраз такі і потрібні мені були.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR ISG MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_name">
        <text>
            Неофіційне коштодавство: знайти «%s» для техніків «ІДГ»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам ІДГ для підтримки спорядження в хорошому стані. Принести
            інструменти можна будь-якого техніку організації.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_about">
        <text>
            Є ще одна пропозиція. Той другий ремнабор, що ти приніс, звичайно, хороший, але
            і в ньому дечого бракує. Чи зможеш знайти мені набір краще?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_fetch_about">
        <text>
            «%s» я маю на увазі. Якщо чесно, без поняття, де їх взагалі можна знайти зараз,
            але якщо знайдеш, то ти до нас підкочує - допоможемо один одному.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Молоток, брат! Відразу в справу пущу, щоб просто так не сидіти.
        </text>
    </string>

    <!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR ISG MECHANICS TASK -->
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_name">
        <text>
            Неофіційне коштодавство: знайти «%s» для техніків «ІДГ»
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_text">
        <text>
            «%s» потрібні технікам ІІГ для підтримки спорядження в хорошому стані. Принести
            інструменти можна будь-якого техніку організації.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_about">
        <text>
            Значиться, є ще одна пропозиція. Не бійся, хех, більше смикати не буду.
            Інструменти, що ти прітараніл, здорово нам допомогли. Тепер навіть перестали
            бійців для допомоги залучати. Але, як то кажуть, немає межі досконалості, так? У
            нас тут майже те ж саме, тільки ми в одному наборі від досконалості. Ти як,
            зможеш знайти топові інструменти?
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_fetch_about">
        <text>
            «%s» залишилися. Знайдеш такі - відразу чеши сюди або до іншого технарю. Ми за
            такий подарунок віддячимо як слід.
        </text>
    </string>
    <string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Шікос, брат, шікос. Ти нам заощадив купу нервів, споряги і часу. Стривай, я
            зараз нашим про тебе розповім, щоб цінами тебе не кривдили. Дякую тобі.
        </text>
    </string>
</string_table>
