<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="ui_mcm_menu_ZML">
        <text>
            ZLM 2.0
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_zml_amain">
        <text>
            Головна
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_ZML_zml_amain_mod_info">
        <text>
            Ласкаво просимо на сторінку налаштувань ZLM - ZCP Loot Module переглянутого 2.0.
            Цей мод дозволяє грі генерувати *додаткові* предмети (додатково до предметів, що
            генеруються базовою грою або іншими модами) з NPC або схованок, навіть
            немаркованих. Залежно від налаштувань, мод може або допомогти гравцеві отримати
            більше луту, або просто знищити економіку гри, якщо його щедро налаштувати.
            Зауважте: чим більше предметів з'являється, тим більше гра може гальмувати,
            заїкатися або вилітати. Ваша жадібність - єдина межа, підморгуємо.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_ZML_zml_amain_persist_info_mm">
        <text>
            Ви не в грі. Будь-які зміни, зроблені зараз, будуть застосовані під час запуску
            нової гри, але будуть перезаписані, якщо файл збереження, який ви завантажили,
            містить збережену конфігурацію.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_ZML_zml_amain_persist_info_level">
        <text>
            Ви в грі. Будь-які зміни, зроблені зараз, будуть збережені і завантажені разом з
            вашим файлом збереження.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_ZML_zml_amain_tooltip_info">
        <text>
            Відмова від відповідальності: Цей мод було створено шляхом вилучення та
            використання модуля луту з ZCP - Zone Customisation Project як основи та
            розширення його можливостей. Всі права на оригінальний функціонал належать його
            оригінальному творцю, Diphenhydramine-HCI. Ви можете знайти повний оригінальний
            мод тут :
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_ZML_zml_amain_modlink_info">
        <text>
            https://www.moddb.com/mods/stalker-anomaly/addons/survival-mode-remade-151
        </text>
    </string>

    <!-- GENERAL -->
    <string id="ui_mcm_ZML_zml_amain_zml_enabled">
        <text>
            Увімкнути ZLM - ZCP Loot Module revised 2.0 (основний)
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_ZML_zml_amain_zml_debug_enabled">
        <text>
            Увімкнути ведення журналу налагодження
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_ZML_zml_amain_zml_persist_override">
        <text>
            Не завантажувати конфігурацію зі збереженого файлу
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_ZML_zml_amain_zml_persist_override_desc">
        <text>
            Перевизначає завантаження конфігурації зі збереженого файлу. Корисно, якщо ви
            підозрюєте, що збережені дані пошкоджено або вони недійсні з інших причин.
        </text>
    </string>

    <!-- INFOS -->
    <string id="ui_mcm_ZML_zml_amain_toggle_info_work">
        <text>
            Під час гри зміна налаштувань тут може мати або не мати негайного ефекту. Нижче
            ви можете знайти, які налаштування матимуть негайний ефект, а які ні. Для того,
            щоб налаштування, позначені червоним кольором, були застосовані, необхідно
            зберегти та перезавантажити збереження:
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_ZML_zml_amain_toggle_in_game_work">
        <text>
            Увімкнення або редагування функцій : ZLM (основний), відтворення NPC (основний),
            відтворення схованок (основний), відтворення за категоріями, шанси відтворення
            за категоріями, пороги рівнів і налагодження журналів.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_ZML_zml_amain_toggle_in_game_nowork">
        <text>
            Вимкнення будь-якого основного функціоналу респавну: ZLM (основний), респавн NPC
            (основний), респавн схованки (основний).
        </text>
    </string>
</string_table>
