<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_addon_kit_lewd_operator">
        <text>
            Комплект гвинтівки "Оператор" (LEWD)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_kit_lewd_operator_descr">
        <text>
            Цей комплект зброї tacticool модернізує базову зброю (гвинтівку) за допомогою
            якісних деталей та оптичних прицілів, підвищуючи її боєздатність для проведення
            спеціальних операцій.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_kit_lewd_specialist">
        <text>
            Комплект гвинтівки "Спеціаліст" (LEWD)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_kit_lewd_specialist_descr">
        <text>
            Цей спеціалізований комплект озброєння модернізує базову зброю за допомогою
            окремих деталей та прицілів, щоб забезпечити відмінне виконання спеціалізованої
            ролі, наприклад, розвідника.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_kit_lewd_marksman">
        <text>
            Комплект гвинтівки "Стрілець" (LEWD)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_kit_lewd_marksman_descr">
        <text>
            Цей комплект високоточної зброї дозволить модернізувати базову зброю за
            допомогою доопрацьованих деталей та прицілів, що значно підвищить її
            дальнобійність та снайперські можливості.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_kit_lewd_warmonger">
        <text>
            Комплект гвинтівки "Розпалювач війни" (LEWD)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_kit_lewd_warmonger_descr">
        <text>
            Цей брутальний комплект озброєння модернізує базову зброю, додаючи до неї
            загартовані деталі та приціли, щоб посилити безперервний високошвидкісний вогонь
            та максимізувати коефіцієнт ураження в ближньому бою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_kit_g33_flipup">
        <text>
            Комплект прицілів Aimpoint PRO та EOTech G33 (перевернутий)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_kit_g33_flipup_descr">
        <text>
            Цей комплект прицілу дозволяє встановити на гвинтівку комбінований приціл
            Aimpoint PRO зі збільшувальним прицілом EOTech G33 (перевернутий догори). Якщо
            приціл вже встановлений на гвинтівці з боковим перемикачем G33, цей комплект
            можна використати, щоб перевернути G33 вгору.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_kit_g33_flipdown">
        <text>
            Комплект прицілів Aimpoint PRO та EOTech G33 (перевернутий)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_kit_g33_flipdown_descr">
        <text>
            Цей комплект прицілу дозволяє встановити на гвинтівку комбінований приціл
            Aimpoint PRO зі збільшувальним прицілом EOTech G33 (перевернутий на бік). Якщо
            приціл вже встановлений з перевернутим прицілом G33, то цей комплект можна
            використати для перемикання прицілу G33 в бік.
        </text>
    </string>
</string_table>
