<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="ui_mcm_menu_bountysquads">
        <text>
            Розширення загонів особливого призначення
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_title_bountysquads">
        <text>
            Розширення загонів особливого призначення
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_bountysquads_delay">
        <text>
            Затримка між потенційними нерестами
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_bountysquads_delay_desc">
        <text>
            Це мінімальний проміжок часу (в ігрових годинах), який повинен пройти, перш ніж
            ви навіть розглянете можливість створення загону. Чи буде створено загін,
            залежить від шансів кожної фракції створити загін.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_bountysquads_delay_spawn">
        <text>
            Час між оновленнями відтворення
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_bountysquads_delay_spawn_desc">
        <text>
            Це час (у реальних секундах) між оновленням фракції, репутації та перевіркою
            спавну актора. Цей час відраховується після завантаження гри, тому актор повинен
            перебувати на відстані зв'язаного рівня від ворожої позиції протягом цього часу,
            перш ніж загін здобичі зможе з'явитися на полі бою.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_bountysquads_delay_state">
        <text>
            Час між оновленнями місцезнаходження акторів
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_bountysquads_delay_state_desc">
        <text>
            Це проміжок часу (в реальних секундах) між оновленнями місцезнаходження актора.
            Через цей проміжок часу загони з метою отримання винагороди перенаціляться на
            поточну позицію актора. Вони також відступлять, якщо актор перебуває в
            "безпечному" місці з союзниками поблизу.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_bountysquads_base_spawn_chance">
        <text>
            Базовий шанс відтворення
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_bountysquads_base_spawn_chance_desc">
        <text>
            Це базовий шанс з'явитися: шанс з'явитися загону здобичі при певному оновленні,
            якщо гравець не вбивав жодного члена цієї фракції. Загальний шанс на появу
            загону вираховується як (base_spawn_chance * faction_multiplier), де множник
            фракції залежить від того, скільки членів фракції загинуло від рук актора.
            Рекомендується тримати це значення на низькому рівні, оскільки множник фракції
            гарантує, що загін буде з'являтися з великою ймовірністю.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_bountysquads_spawn_mult_attacked_increment">
        <text>
            Збільшення множника за кожну смерть
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_bountysquads_spawn_mult_attacked_increment_desc">
        <text>
            Якщо актор особливо войовничо налаштований до певної фракції, вона матиме більше
            шансів відправити за ним загін. Щоразу, коли гравець вбиває СТАЛКЕРА, фракція
            жертви збільшує на цю величину свій множник для створення загону,
            faction_multiplier, на цю величину. Наприклад, якщо це значення встановлено на
            0.5, то перший раз, коли гравець вб'є члена фракції, множник збільшиться до 1.5.
            Наступна жертва збільшить його до 2.0 і так далі.
        </text>
    </string>
</string_table>
