<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_addon_scope_eotech_g33">
        <text>
            EOTECH Лупа G33 (LEWD)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_eotech_g33_descr">
        <text>
            
          \n G33 Magnifier - це обрана лупа USSOCOM, компактна і легка. Кріплення
            забезпечує швидкий перехід від 3-кратного до 1-кратного збільшення, а оптика
            пропонує вертикальне та горизонтальне регулювання без інструментів, збільшене
            поле зору та регульовану діоптрію для покращеного, точного фокусування.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]1.0x - 3.0x
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже добрий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_razor_amg">
        <text>
            Razor AMG UH-1 (LEWD)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_razor_amg_descr">
        <text>
            
          \n Приціл Razor AMG UH-1 - швидкий, інтуїтивно зрозумілий і технологічно
            вдосконалений для ведення вогню з близької відстані та блискавичного відкриття
            вогню. Революційний тип голографічної системи забезпечує вражаючу картинку
            прицілу та зображення без спотворень голографічного прицілу, з
            енергоефективністю та довговічністю традиційної червоної точки. Завдяки
            надчистому прицілу та неймовірно швидкому прицілу EBR-CQB, UH-1 демонструє
            рівень швидкості та точності стрільби в ближньому бою, про який ви навіть не
            підозрювали.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]немає
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже добрий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_hamr">
        <text>
            Leupold Mark 4 HAMR (LEWD)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_hamr_descr">
        <text>
            
          \n "Міцний" - це ще не все, що можна сказати про приціл Leupold Mark 4 HAMR,
            який є настільки ж нищівно ефективним, наскільки і міцно сконструйованим.
            Компактний і боєздатний, високоточний багатокаліберний приціл HAMR (High
            Accuracy Multi-Range Riflescope) призначений для точної стрільби на середніх
            дистанціях і швидкого захоплення цілей при яскравому денному світлі, низькій
            освітленості і вночі. HAMR дасть вам перевагу в будь-якому тактичному сценарії
            стрільби в ближньому бою та на середніх дистанціях. Приціл HAMR поставляється в
            комплекті з прицілом DeltaPoint з червоною крапкою 7,5 МОА для миттєвого
            захоплення цілі за необхідності.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1] немає
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже добрий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_sig_bravo4">
        <text>
            SIG Bravo4 4x30мм (LEWD)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_sig_bravo4_descr">
        <text>
            
          \n SIG Bravo4 4x30 - забезпечує найкраще в галузі поле зору на 42% ширше, ніж у
            сучасних бойових прицілів. Завдяки поєднанню скла з низьким ступенем дисперсії
            та асферичної лінзи, зображення без спотворень має безпрецедентну чіткість від
            краю до краю.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1] фіксоване 4.0x
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже добрий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pinty">
        <text>
            Приціл Pinty 3-9x32EB (LEWD)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pinty_descr">
        <text>
            
          \n Збільшення від 3х до 9х, зелене/червоне підсвічування з 5 налаштуваннями
            яскравості, як для прицілу, так і для електронного необмеженого регулювання
            яскравості для точкового прицілу. Червоно-зелений точковий приціл з необмеженим
            покриттям очей і широким полем зору.
          \n Кріплення Picatinny легко встановлюється на будь-яку 22-міліметрову планку;
            багатошарове просвітлення з кільцевим ущільненням та заповненням азотом
            забезпечує 100% захист від води та туману. Неперевершене світлопропускання,
            безкомпромісні механічні характеристики та чіткість - саме те, що вам потрібно в
            зоні.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]3.0x - 9.0x
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Попередньо встановлено: далекомірний приціл,
            зелений лазерний приціл та червоно-зелений точковий приціл %c[d_purple] •
            %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже добрий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_lco">
        <text>
            Leupold Carbine Optic - LCO (LEWD)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_lco_descr">
        <text>
            
          \n Відкрите поле зору звільняє периферійний зір від ручок, циферблатів або
            корпусу прицілу, які можуть маскувати цілі. Чітка точка 1 МОА прицілу LCO
            виділяється під сліпучим сонцем або проливним дощем і швидко налаштовується за
            допомогою 16 налаштувань яскравості, щоб відповідати будь-яким умовам. Приціл
            LCO є водонепроникним на глибині до 66 футів і витримує удари завдяки корпусу з
            авіаційного алюмінію.
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]немає
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже добрий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_d-evo">
        <text>
            Leupold D-EVO 6X20 CMR-W (LEWD)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_d-evo_descr">
        <text>
            
          \n Унікальна конструкція прицілу D-EVO дозволяє швидко переключатися з прицілу з
            1х кратним збільшенням на приціл D-EVO з 6х збільшенням, просто переміщуючи
            лінію очей, а не голову. Це дозволяє швидко і точно перемикатися між пострілами
            впритул і пострілами з середньої дистанції.
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]6.0x
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Попередньо встановлено: приціл з червоною точкою
            1х %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже добрий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_burris-ar332">
        <text>
            Burris AR-332 (LEWD)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_burris-ar332_descr">
        <text>
            
          \n Приціл AR-332 розроблений для використання в суворих умовах та за мінливих
            погодних умов. Прицільна сітка Ballistic CQ має точки утримання на відстані до
            600 ярдів. Він найкраще працює з набоями калібру 5.56 або 7.62. Планка Пікатіні
            дозволяє встановлювати додаткові приціли, лазери або ліхтарі. Ідеальний оптичний
            приціл для швидкого захоплення цілі в поєднанні з великою дальністю стрільби.
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]3.0x
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Попередньо встановлено: приціл з червоною точкою
            1х %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]відмінний
        </text>
    </string>
</string_table>
