<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_beretta_93">
        <text>
            Beretta 93R
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_93_descr">
        <text>
            Beretta 93R - італійський пістолет-кулемет з вибірковою стрільбою, розроблений і
            виготовлений компанією Beretta наприкінці 1970-х років для поліцейських і
            військових потреб, який є похідним від напівавтоматичної Beretta 92. "R" означає
            Raffica, що в перекладі з італійської означає "залп", "шквал" або "вибух" (іноді
            "R" вимовляється як "Rapid" англійською мовою). Механічно Beretta 93R схожа на
            Beretta 92. З неї можна стріляти як чергою з трьох набоїв, так і одиночними
            пострілами. Перемикач дозволяє оператору перемикатися між цими двома режимами
            стрільби. Пістолет оснащений складною кутастою передньою частиною спускової
            скоби, що забезпечує кращу стійкість під час стрільби. На п'яту рукоятки можна
            прикріпити складаний сталевий приклад. Пістолет Beretta 93R набагато легше
            контролювати порівняно з іншими пістолетами-кулеметами, оскільки він має лише
            тризарядний режим стрільби, а також портований ствол.
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_92_g1">
        <text>
            Беретта 92 "Ренетті"
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_92_g1_descr">
        <text>
            Beretta 92 Renetti - це спеціальна модифікація класичних 92-х, здатна вести
            повністю автоматичний вогонь завдяки селекторному перемикачу та великій
            місткості магазину, а її компенсатор допомагає зберігати стабільність як під час
            володіння, так і під час стрільби.
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_p38">
        <text>
            Вальтер Р-38
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_p38_descr">
        <text>
            Walther P38 (в оригіналі Walther P.38) - 9-мм самозарядний пістолет, розроблений
            компанією Carl Walther GmbH як службовий пістолет Вермахту на початку Другої
            світової війни. Він мав замінити дорогий Luger P08, виробництво якого було
            заплановано завершити у 1942 році. Пістолет P.38 був найсучаснішою конструкцією
            самозарядного пістолета, яка запровадила технічні особливості, що й досі
            використовуються в сучасних комерційних та військових самозарядних пістолетах,
            включаючи Beretta 92FS та її під-варіант M9, прийнятий на озброєння армії США в
            1985 році.
        </text>
    </string>
</string_table>
