<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- Butcher -->
    <!-- hunter_gar_trader_common_trophy -->
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_trophy_title">
        <text>
            Знайти звичайні частини мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_trophy_descr">
        <text>
            М'ясник попросив мене принести частини мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_trophy_job_descr">
        <text>
            М'ясо - не єдина частина мутантів, яка може бути цінною. Деякі сталкери цінують
            певні частини мутантів як трофеї або талісмани удачі. Ну, наприклад, красиве
            намисто з іклів псевдодога або пухнастий котячий хвіст, що звисає з пояса. Будь-
            хто може вистежити мутанта і носити його частини як символ досягнення, але для
            створення винятково ефектних предметів потрібна справжня майстерність! - Принеси
            мені кілька трофеїв, і я зроблю з них кілька стильних аксесуарів. Ти в справі?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_trophy_finish">
        <text>
            Ти приніс чудові матеріали. Молодець, мисливець.
        </text>
    </string>

    <!-- hunter_gar_trader_common_hide -->
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_hide_title">
        <text>
            Найті звичайні шкури мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_hide_descr">
        <text>
            М'ясник попросив мене принести шкури мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_hide_job_descr">
        <text>
            Погода стає дедалі холоднішою і холоднішою... Мутанти в Зоні навчилися
            протистояти небезпекам місцевої погоди, вирощуючи тепле хутро. Час збирати
            шкурки! Крім того, шкури не лише зігрівають, а й мають багато корисних функцій
            на кшталт ремонту пошкодженої броні чи надання захисту від аномалій! Принеси
            мені кілька шкур і отримай нагороду.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_hide_finish">
        <text>
            Бачиш, знімати шкуру з мутантів не так вже й складно, так, мисливець?
        </text>
    </string>

    <!-- hunter_gar_trader_psy_dog_fur -->
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_psy_dog_fur_title">
        <text>
            Краща шкура - знайти шкуру псі-собаки
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_psy_dog_fur_descr">
        <text>
            М'ясник попросив мене знайти шкуру псі-собаки для М'ясника.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_psy_dog_fur_job_descr">
        <text>
            Є істота, яка мешкає глибоко в серці Зони. Вона досить рідкісна, і мало хто зі
            сталкерів переживає зустріч із нею. Її виття заморожує вашу кров, а її очі
            заглядають у ваш розум і душу! Ця істота називається псі-собака, істота і краси,
            і смерті з унікальним сріблястим хутром. Найкраща шкура, про яку мріють багато
            мисливців. Принеси мені шкуру псі-собаки, мисливець.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_psy_dog_fur_finish">
        <text>
            Вона в тебе є? Так! Одна з найкращих шкур, які я коли-небудь бачив у своєму
            житті. Ось твоя плата, мисливець, і ще дещо, що я знайшов свого часу і не дуже-
            то мені знадобилося.
        </text>
    </string>

    <!-- hunter_gar_trader_arszi_fetch_beak -->
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_beak_title">
        <text>
            Легенди Зони - Знайти мутований дзьоб ворони для М'ясника
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_beak_descr">
        <text>
            М'ясник попросив мене принести мутований дзьоб ворони.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_beak_job_descr">
        <text>
            Про Зону існує багато легенд. Але є тільки деякі, які цікавлять нас, мисливців.
            Чарівний мутований дзьоб старшої ворони - одна з цих легенд. Деякі сталкери
            вважають, що якщо з нього зробити відвар і випити, то тимчасово набудеш
            надприродних здібностей. Це означає, що є сталкери, які за це непогано
            заплатять. Принеси мені мутований дзьоб старої ворони.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_beak_finish">
        <text>
            Так це і є той легендарний дзьоб. Справді, він виглядає по-іншому. Ось твоя
            плата, мисливцю.
        </text>
    </string>

    <!-- hunter_gar_trader_bloodsucker -->
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_bloodsucker_title">
        <text>
            Вишукані прикраси
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_bloodsucker_descr">
        <text>
            Мясник попросив мене принести йому щелепу кровососа.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_bloodsucker_job_descr">
        <text>
            Говорять, що кровососи - рідкість. Ну, це не зовсім так. Люди не надто часто
            бачать їх, бо більшість сталкерів не переживають зустрічі, щоб розповісти про
            це... Насправді кровососи кишать усюди. Вдень вони ховаються, а вночі виходять
            на полювання. Я можу зробити винятково вишукані прикраси, використовуючи їхні
            щелепи. Збери мені кілька щелеп кровососа і будь обережний під час полювання!
            Якщо ти їх не бачиш, це не означає, що вони тебе не бачать...
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_bloodsucker_finish">
        <text>
            Відмінно! Сподіваюся, вони не скуштували тебе під час полювання. Ось твоя плата,
            мисливець.
        </text>
    </string>

    <!-- hunter_gar_trader_chimera -->
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_chimera_title">
        <text>
            Кращий мисливець
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_chimera_descr">
        <text>
            М'ясник попросив мене принести трофей з химери.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_chimera_job_descr">
        <text>
            Раніше люди боялися тварин, потім тварини боялися людей. Але все знову
            змінилося, коли з'явилася Зона ... У Зоні немає мисливців і здобичі, а є тільки
            мисливці. Сьогодні ти мисливець, а завтра, можливо, станеш жертвою. Є істота,
            абсолютний мисливець, Химера. Вершина еволюції. Чи достатньо ти хоробрий, щоб
            зіткнутися з остаточним випробуванням як мисливець? Якщо так, то вистеж химеру і
            принеси мені кілька трофеїв. Я чекатиму на твоє повернення!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_chimera_finish">
        <text>
            Найкращий трофей, який ти мені приніс! Ось твоя нагорода, майстер-мисливець, і
            ще дещо з моїх старих запасів, що мені не дуже згодилося. Ти це заслужив!
        </text>
    </string>

    <!-- Fanatic -->
    <!-- esc_2_12_stalker_fanat_meat -->
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_meat_title">
        <text>
            Їжа для новачків
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_meat_descr">
        <text>
            Фанат попросив мене добути припаси
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_meat_job_descr">
        <text>
            З кожним днем прибуває все більше і більше новачків, і через це в Селі Новачків
            не вистачає припасів. Я хотів би попросити тебе піти і принести трохи м'яса, щоб
            ми могли допомогти нужденним новачкам з гарячою їжею.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_meat_finish">
        <text>
            Дяка тобі, ось твоя плата за допомогу!
        </text>
    </string>

    <!-- Вовк -->
    <!-- esc_2_12_stalker_wolf_night -->
    <string id="igi_task_text_night_title">
        <text>
            Нічний терор на Кордоні - Знищити мутантів.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_night_descr">
        <text>
            Вовк попросив мене знищити небезпечних нічних мутантів.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_night_job_descr">
        <text>
            Теж не можеш заснути? Може, й на краще. Послухайте, я щойно отримав повідомлення
            від кількох переляканих новачків, що вони чули дивні звуки в цьому районі.
            Судячи з опису, це якийсь небезпечний нічний мутант. Я хочу, щоб ти знайшов
            джерело звуків і вистежив його заради безпеки села!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_night_finish">
        <text>
            Спасибі за твою важку роботу, Село Новачків поки що в безпеці ... Ось твоя
            нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- Сахаров -->
    <!-- yan_stalker_sakharov_mutant_parts_specimen_monster_common -->
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_common_title">
        <text>
            Збір зразків мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_common_descr">
        <text>
            Сахаров попросив мене зібрати кілька зразків мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_common_job_descr">
        <text>
            У нас закінчилися звичайні зразки мутантів. Хоча нашим пріоритетом є дослідження
            рідкісних гуманоїдних мутантів і артефактів, нас, як і раніше, цікавлять зміни,
            що відбуваються в місцевій дикій природі. Крім особистої зацікавленості, ми ще
            можемо дізнатися про унікальні шляхи еволюції тварин, взятих у Зоні. Кілька
            видів тварин демонструють перспективні здібності, які ми можемо використовувати
            для розробки нових ліків або просто більше дізнатися про саму Зону. Хочете
            допомогти науці? Усе, що вам потрібно зробити, це принести мені зразки!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_common_finish">
        <text>
            Спасибі, молодий чоловіче! Ось ваша нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- yan_stalker_sakharov_mutant_parts_specimen_zombie -->
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_zombie_title">
        <text>
            Збір зразків зомбованих гуманоїдів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_zombie_descr">
        <text>
            Сахаров попросив мене принести кілька зразків зомбі
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_zombie_job_descr">
        <text>
            У Зоні багато унікальних феномеонів. Нас особливо цікавлять ефекти, пов'язані з
            псі-випромінюванням, як-от здібності, що їх виявляють деякі мутанти чи аномалії.
            З іншого боку, результат цих ефектів вражає. Жертви цих ефектів все ще живі в
            деякому сенсі, хоча вони не повинні бути. Це змінює багато теорій про саме
            життя. Як ви вже могли здогадатися, я говорю про так званих зомбованих людей,
            але я вважаю цей термін вельми ненауковим. Я завжди жадаю вивчати біологічні
            процеси, які відбувалися в них після того, як мозок став сильно пошкоджений при
            контакті з високим рівнем викидів псі-випромінювання. Будь ласка, принесіть мені
            зразки!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_zombie_finish">
        <text>
            Це дійсно сумно, закінчити так... О так, ось ваша нагорода.
        </text>
    </string>

    <!-- yan_stalker_sakharov_mutant_parts_specimen_humanoid -->
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_humanoid_title">
        <text>
            Збір гуманоїдних зразків
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_humanoid_descr">
        <text>
            Сахаров попросив мене принести кілька гуманоїдних зразків
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_humanoid_job_descr">
        <text>
            Зона змінила життя, яким ми його знаємо. Не тільки для тварин, а й для людей
            теж! Існує значна кількість повідомлень про сильно мутованих людей, що володіють
            новими, захоплюючими здібностями. Контроль над розумом, надлюдська сила,
            регенерація і багато іншого. Нас найбільше цікавлять зразки цих мутованих людей,
            або, якщо можна так висловитися, гуманоїдних мутантів. Природно, їхній цікавий
            інтелект робить їх набагато грізнішими, ніж свині або собаки, до яких звикли
            менш досвідчені сталкери. Це, звісно, небезпечне прохання, але якщо ви принесете
            мені зразки, ви справді станете багатим сталкером!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_humanoid_finish">
        <text>
            Чарівно! Ці зразки могли б відкрити двері для науки за межею уяви. Ваша
            нагорода, як і було обіцяно!
        </text>
    </string>

    <!-- yan_stalker_sakharov_mutant_parts_specimen_mutant_rare -->
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_rare_title">
        <text>
            Збір рідкісних зразків мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_rare_descr">
        <text>
            Сахаров попросив мене принести кілька рідкісних зразків мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_rare_job_descr">
        <text>
            У Зоні існують мутовані тварини, яких можна вважати вищими хижаками. Лише дуже
            небагато сталкерів переживають контакт із ними, що робить їх дуже рідкісним
            екземпляром для нас. Ходять чутки, що деякі з них можуть вижити навіть у
            найсуворіших умовах, таких як висока радіація або контакт з аномаліями. Я хочу
            науково довести, правдиві ці чутки чи ні. У зоні можливо багато чого, що навіть
            я тоді вважав би ненауковим ... Це буде небезпечна місія. Принесіть зразок, ви
            будете добре винагороджені, сталкере!
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_rare_finish">
        <text>
            Ми рідко можемо працювати з такими чудовими зразками. Вони зберігають так багато
            таємниць, які потрібно розкрити! Ось ваша нагорода.
        </text>
    </string>
</string_table>
