<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_fs_green">
        <text>
            Бойовий ніж Fairbarn-Sykes
        </text>
    </string>
    <string id="st_fs_black">
        <text>
            Бойовий ніж Fairbarn-Sykes
        </text>
    </string>
    <string id="st_fs_green_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Бойовий ніж Fairbairn-Sykes - двосічний бойовий ніж, що нагадує
            кинджал або вістря з руків'ям з фольги. Це зразок зброї для ближнього бою
            авторства Вільяма Юарта Фейрберна та Еріка Ентоні Сайкса. F-S Combat Knife був
            розроблений виключно для раптового нападу та бою на близькій відстані. Однією з
            переваг цього ножа з таким тонким лезом є те, що він може легко пробити грудну
            клітку. Керамічне руків'я гарантує зручний хват, а гостро заточений дизайн леза
            особливо підходить для використання в якості бойового ножа. Ця зброя є одним з
            найефективніших видів зброї для ближнього бою, а добре виконаний удар в серце
            може призвести до того, що ворог стікатиме кров'ю приблизно за 2-5 секунд.
          \n
          \n %c[d_red] • %c[d_red] непридатний для рубання товстошкірих мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="st_bar">
        <text>
            Лом
        </text>
    </string>
    <string id="st_bar_descr">
        <text>
            
          \n
          \n&lt;0_170_170_170_170_color_num&gt;Дуже надійний та незламний інструмент. Ідеально
            підходить для розбирання зброї, деяких шоломів та різних електронних пристроїв.
            Також може бути корисним при ремонті спорядження та обслуговуванні зброї.
            Завдяки своїй універсальності, деякі сталкери вважають за краще тримати його в
            рюкзаку, незважаючи на його велику вагу. Часто зустрічається в промислових і
            міських районах Зони.
          \n
          \n%c[0,140,140,140]CHARACTERISTICS:
          \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] продана зброя
          \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] використовується для:%c[0,170,170,170]
            ремонту техніки, обслуговування зброї (+3%)
          \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] багаторазове використання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_shovel">
        <text>
            Лопата.
        </text>
    </string>
    <string id="st_shovel_descr">
        <text>
            
          \n
          \n&lt;0_170_170_170_170_color_num&gt; Лопати використовуються як корисний інструмент в
            садівництві або в окопах, але вони також можуть бути дуже небезпечними, коли
            лезо загострене. Російська армія була відома тим, що використовувала військові
            лопати, гострі як ножі, проти окопних мародерів.
          \n
          \n%c[0,140,140,140]CHARACTERISTICS:
          \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] продана зброя
          \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] використовується для:%c[0,170,170,170]
            ремонту техніки, обслуговування зброї (+3%)
          \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] багаторазове використання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_machete">
        <text>
            Мачете.
        </text>
    </string>
    <string id="st_machete_descr">
        <text>
            
          \n
          \n&lt;0_170_170_170_170_color_num&gt;Мачете від невідомого виробника. Великий і
            важкий, але дуже ефективний для виживання і завдає масивних рубаних ран.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_bayo">
        <text>
            Штик-ніж OKC-3S
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_bayo_descr">
        <text>
            
          \n
          \n&lt;0_170_170_170_170_color_num&gt;OKC-3S - це ніж, розроблений морською піхотою
            США. Цей екземпляр брав участь у програмі Multipurpose Butterfly, в рамках якої
            оцінювалися 33 різних ножа. OKC-3S показав себе одним з найкращих серед
            результатів майже у всіх категоріях тесту.
        </text>
    </string>
    <string id="st_kabar">
        <text>
            Ніж Ka-Bar
        </text>
    </string>
    <string id="st_kabar_descr">
        <text>
            
          \n
          \n&lt;0_170_170_170_170_color_num&gt;Ка-Бар - сучасна популярна назва бойового ножа,
            вперше прийнятого на озброєння морською піхотою США в листопаді 1942 року. Як
            зброя ближнього бою, він виявився дуже універсальним та ефективним і полюбився
            всім користувачам. Хоча Ka-Bar Knives, Inc наразі виготовляє широкий спектр
            ножів та столових приборів, вони найбільш відомі своїм бойовим/утилітарним ножем
            Ka-Bar, який традиційно має 7-дюймовий клинок з вуглецевої сталі та руків'я зі
            шкіряної шайби.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_support">
        <text>
            Опорний ніж
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_support_descr">
        <text>
            
          \n
          \n&lt;0_170_170_170_170_color_num&gt; Великий бойовий ніж з простою резиновою рукою.
            Острий і зручний. Можливо, на не дуже великий хід для дослідження бойової
            бронзи, але із-за зубчастого клинка на ідеально підходить для нанесення масивних
            кровоточащих бігунів на відкрите тіло. Це робить його ідеальним вибором для
            боротьби з животними, особливо для виконання важких завдань Великий бойовий ніж
            з міцною гумовою рукояткою. Гострий і доглянутий. Можливо, не дуже добре
            пробиває бойову броню, але завдяки своєму зазубреному лезу ідеально підходить
            для нанесення масивних кровоточивих ран на відкритому тілі. Це робить його
            ідеальним вибором для боротьби з тваринами, особливо для добивання вже
            поранених.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_boot">
        <text>
            Ніж для черевиків Smith and Wesson HRT
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_boot_descr">
        <text>
            
          \n
          \n&lt;0_170_170_170_170_color_num&gt;Цей міцний виріб Smith and Wesson з чорною
            гладкою рамою - ідеальний вибір для любителів ножів. Стаціонарний клинок
            виготовлений із загартованої нержавіючої сталі 440С, яка витримає щоденне
            використання. Ніж покритий чорною порошковою фарбою, що надає йому
            мілітаристського вигляду. Довжина клинка становить 10,16 см, а довжина руків'я -
            10,16 см. Загальна довжина ножа - 22,86 см. Також зброя має вагу всього 204
            грами, що дозволяє швидко витягти її з піхов і використовувати за призначенням.
          \n
          \n %c[d_red] • %c[d_red] непридатний для рубки товстошкірих мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_commando">
        <text>
            Ніж SOA Commando
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_commando_descr">
        <text>
            
          \n
          \n&lt;0_170_170_170_170_color_num&gt; Універсальний ніж з клинком з нержавіючої сталі.
            Висока якість виготовлення і висока довговічність роблять ці ножі відмінним
            виборомУніверсальний ніж з лезом з нержавіючої сталі. Відмінна якість
            виготовлення та висока міцність роблять ці ножі чудовим вибором.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bat">
        <text>
            Бейсбольна бита.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bat_descr">
        <text>
            
          \n
          \n&lt;0_170_170_170_170_color_num&gt;Бейсбольна бита - це реінкарнація булави та
            ключки, відомих з доісторичних часів. Біта добре відцентрована, виготовлена з
            міцної, довговічної деревини, дуже зручна для тримання однією рукою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_old_hammer">
        <text>
            Старий молоток.
        </text>
    </string>
    <string id="st_old_hammer_descr">
        <text>
            Старий залізний молоток з дерев'яною ручкою. Використовувався ще до створення
            СРСР. Часто зустрічається в промислових районах Зони відчуження. Незважаючи на
            велику вагу, багато сталкерів часто носять його в рюкзаках, завдяки його
            універсальності...
          \n
          \n%c[0,140,140,140]CHARACTERISTICS:
          \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] продана зброя
          \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] використовується для:%c[0,170,170,170]
            ремонту техніки, обслуговування зброї (+3%)
          \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] багаторазове використання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hammer_new">
        <text>
            Новий молоток.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hammer_new_descr">
        <text>
            Новий залізний молоток з дерев'яною ручкою. Іноді зустрічається в промислових
            районах Зони відчуження. Важить на порядок менше, тому деякі сталкери часто
            вважають за краще носити в рюкзаку саме цей варіант, він також підходить для
            універсального використання.
          \n
          \n%c[0,140,140,140]CHARACTERISTICS:
          \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] продана зброя
          \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] використовується для:%c[0,170,170,170]
            ремонту техніки, обслуговування зброї (+3%)
          \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] багаторазове використання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_survival">
        <text>
            Ніж для виживання
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_survival_descr">
        <text>
            Короткий нескладний ніж для виживання. Завдяки невеликим розмірам добре
            підходить для прихованого носіння.
          \n
          \n %c[d_red] • %c[d_red] непридатний для рубки товстошкірих мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_spetsnaz">
        <text>
            Ніж спецназу НР-2
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_spetsnaz_descr">
        <text>
            Військовий ніж виживання, виготовлений за радянських часів для армійського
            спецназу. НР-2 - модифікація ножа НРС-2, позбавлена ударно-спускового механізму.
          \n
          \n %c[d_red] • %c[d_red] непридатний для рубки товстошкірих мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_tanto">
        <text>
            Танто.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_tanto_descr">
        <text>
            Сучасний бойовий ніж у стилі "танто", що дослівно перекладається як "короткий
            меч" і означає японську холодну зброю феодальної епохи. Встановити походження
            цього ножа не представляється можливим, оскільки на зброї відсутні будь-які
            торгові знаки.
          \n
          \n %c[d_red] • %c[d_red] непридатний для рубання товстошкірих мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_colt">
        <text>
            Ніж Colt 62316
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_colt_descr">
        <text>
            Американський армійський штик-ніж, призначений для кріплення до гвинтівки або
            рушниці. Він був прийнятий на озброєння в 1964 році і вперше був використаний
            армією США під час війни у В'єтнамі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_extrema">
        <text>
            Коефіцієнт екстремуму MK 2.1
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_extrema_descr">
        <text>
            Сталевий ніж, розроблений на основі історичного ножа USMC Ka-Bar і виготовлений
            для використання італійською армією та спецпідрозділами.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_hunting_tactical">
        <text>
            Тактичний мисливський ніж
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_hunting_tactical_descr">
        <text>
            Сучасний мисливський ніж з нанесеним на нього камуфляжем. Обух клинка вкритий
            великими зубцями, що вкрай ускладнює його вилучення з плоті.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_h_tactical">
        <text>
            Тактичний ніж SOG S37-N SEAL Team
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_h_tactical_descr">
        <text>
            SOG Knives S37-N - це частково зазубрений ніж, який і виглядає, і працює як
            справжній шедевр. Частково зазубрене лезо цього ножа плавно переходить у чорне
            руків'я, надаючи йому стильного та елегантного вигляду. Рукоятка оснащена
            матеріалом, який полегшує захоплення, тому ніж не вислизає з руки посеред
            роботи. Красивий і практичний, SOG Knives S37-N - це найкращий ніж з фіксованим
            лезом. Ніж можна використовувати в бою, але найкраще він підходить для
            звичайного повсякденного використання, потрошіння тварин, відкривання консервних
            банок і т.д.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_nr40_tactical">
        <text>
            Тактичний штик-ніж АК74
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_nr40_tactical_descr">
        <text>
            Багнет - це ніж або клинкова зброя, призначена для кріплення на кінці дула
            гвинтівки, що дозволяє використовувати його як допоміжну зброю або як крайній
            засіб. Сучасні багнети часто є багатоцільовими ножами, як, наприклад, радянський
            багнет АК47/АК74/АКМ, який також був новаторським ножем для виживання, який у
            поєднанні з піхвами можна використовувати як кусачки для дроту. У зоні сталкери
            використовують багнети як засіб для збору м'яса з мертвих тварин і мутантів, а
            також як крайній засіб захисту.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_spetznaz_tactical">
        <text>
            Тактичний штик-ніж M7
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_spetznaz_tactical_descr">
        <text>
            Багнет M7 - це багнет, який використовується американськими військовими для
            гвинтівки M16, він також може використовуватися з карабіном M4 та багатьма
            іншими штурмовими гвинтівками, карабінами та бойовими рушницями. Його можна
            використовувати як бойовий ніж та утилітарний інструмент. Він був представлений
            в 1964 році, коли гвинтівка M16 була прийнята на озброєння під час війни у
            В'єтнамі. У сучасних умовах багнет M7 може використовуватися як дуже ефективний
            ніж завдяки своєму гострому кінцю і тонкому лезу. Дуже хороша зброя ближнього
            бою проти неброньованих ворогів і мутантів з м'якою шкірою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_combat_tactical">
        <text>
            Штик-багнет M9 тактичний
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_combat_tactical_descr">
        <text>
            Великий мисливський ніж з міцною гумовою ручкою. Гострий і доглянутий. Можливо,
            не дуже добре пробиває бойові обладунки, але завдяки зубчастому лезу ідеально
            підходить для нанесення масивних, кровоточивих ран на відкритій плоті. Це робить
            його ідеальним вибором для боротьби з тваринами, особливо для добивання вже
            поранених екземплярів.
        </text>
    </string>
</string_table>
