<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- Butcher -->
    <string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_bs_assault_monster_online_title">
        <text>
            Полювання на вибракування
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_bs_assault_monster_online_descr">
        <text>
            М'ясник вистежив лігво мутантів, яке потрібно зачистити. Я погодився виконати
            брудну роботу і вичистити його.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_bs_assault_monster_online_job_descr">
        <text>
            Я розвідав лігво мутантів. Я розвідав лігво мутантів, яке можна було б
            зачистити. Воно починає створювати місцевим сталкерам деякі проблеми, але добре
            підготовлений мисливець не повинен мати жодних проблем з його змиванням. Ну що,
            хочеш сьогодні пополювати? Я заплачу тобі за твою майстерність, а ти зможеш
            продати мені м'ясо чи трофеї, які здобудеш, коли повернешся.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_bs_assault_monster_online_finish">
        <text>
            Знову місцева екосистема в рівновазі... хе-хе. Ось ваша нагорода за добре
            виконану роботу.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_2_title">
        <text>
            Знайти трофей для М'ясника
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_2_descr">
        <text>
            М'ясникові потрібна мутантна частина, і він попросив мене привезти йому її.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_2_job_descr">
        <text>
            Деякі люди платять хороші гроші за м'ясо мутантів.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_2_fetch_job_descr">
        <text>
            Іноді я виліковую м'ясо мутантів і відправляю його Бармену та іншим торговцям,
            щоб допомогти їм доповнити їхні імпортні продукти. Зараз я хочу приготувати
            м'ясо, щоб відправити його оптом. Якщо ви зможете принести мені сировину для
            цього, це буде означати, що ви отримаєте хороші гроші в кишеню.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_2_fetch_finish">
        <text>
            Чудово! Це м'ясо може виглядати огидно зараз, але зачекайте, поки воно
            приготується. Це буде смакота!
        </text>
    </string>

    <!-- Flea Market -->
    <string id="igi_task_text_baraholka_trader_night_1_title">
        <text>
            Знайдіть артефакт
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_baraholka_trader_night_1_descr">
        <text>
            Торговець на блошиному ринку хоче, щоб я знайшов артефакт.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_baraholka_trader_night_1_job_descr">
        <text>
            Хочеш заробити трохи здобичі, шукаючи артефакти менш поширених різновидів? Можу
            запропонувати тобі непогане спорядження.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_baraholka_trader_night_1_fetch_job_descr">
        <text>
            Хочете заробити трохи лута, шукаючи рідкісні артефакти? Можу запропонувати тобі
            ще дещо.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_baraholka_trader_night_1_fetch_finish">
        <text>
            Відмінна робота, сталкере. Ось, це тобі.
        </text>
    </string>
</string_table>
