<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Sakharov (Ecologist) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_text">
        <text>
            Колезі професора Сахарова терміново потрібна допомога. Варто відвідати його.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_about">
        <text>
            Молода людина, Ви мені потрібні, щоб допомогти одному з моїх колег. Вам варто
            негайно вирушати до нього. Він дуже потребує Вас і Ваших навичках! Прошу Вас,
            поспішіть.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_finish">
        <text>
            Всього Вам доброго!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Sakharov (Ecologist) Research Documents Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_name">
        <text>
            Польові звіти
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_text">
        <text>
            Кажуть, що техніка безпеки написана кров'ю. Мабуть, в умовах Зони ця фраза
            працює на всі 110%. Так, наприклад, один з асистентів професора Сахарова
            знехтував усіма правилами та інструкціями, відправившись в експедицію одному без
            охорони.
          \n
          \nЯк і слід було того очікувати, не обійшлося без пригод - на нього напали
            мутанти, коли він вже повертався, через що йому довелося кинути всі свої звіти.
          \nТепер ж він відсиджується в таборі з похитнулося розумом, відмовляючись
            повертатися за документами.
          \n
          \nПо цієї самої причини Професор Сахаров попрохав моєї допомоги в поверненні
            результатів досліджень. Необхідно їх знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_about">
        <text>
            Ах, так, я радий, що Ви тут. Сподіваюся, що Ви зможете нам допомогти.
          \nРозумієте, один з моїх дослідників тільки що повернувся з експедиції. На жаль,
            в неї він відправився самовільно, не попередивши мене і не заручившись
            необхідною по всіх інструкцій супроводом! Як і слід було очікувати, з ним
            трапилася біда.
          \n
          \nВін вже повертався назад на базу з усіма отриманими даними, як раптом на нього
            напала зграя мутантів, в результаті чого він змушений був рятуватися втечею,
            кинувши всі свої замітки. Тепер же наш колега навіть і думати не хоче про
            повернення туди за своїми польовими звітами, навіть при наявності охорони.
          \n
          \nБачите, з ким іноді доводиться працювати? Повний непрофесіоналізм та
            недотримання всіх необхідних інструкцій!
          \n
          \nАле я прошу Вас. Допоможіть, будь ласка, повернути ці звіти. Це не тільки
            польові звіти, але і наша спільна праця, на які були витрачені місяці роботи!
            Місяці ..!
          \nЯ ж з задоволенням готовий компенсувати Ваші клопоти.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_finish">
        <text>
            Ви й не уявляєте, як сильно ви тільки що допомогли нам! Ви зберегли дорогоцінний
            час і знання, юначе! Будь ласка, прийміть це в знак нашої вдячності, а також
            компенсації за надані незручності.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Sakharov (Ecologist) Abnormal Measurement Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_name">
        <text>
            Неприродня наука
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_0">
        <text>
            Професор Сахаров прям-таки не при собі від щастя і можливих результатів, які
            можуть принести його дослідження. Включаючи навіть і Нобелівську премію! Однак
            без мене у нього мало що зараз вийде - він попрохав допомоги у вимірах
            аномальної активності безпосередньо у самого джерела, однак спершу потрібно
            забрати залишений десь $item_1.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_1">
        <text>
            Професор Сахаров прям-таки не при собі від щастя і можливих результатів, які
            можуть принести його дослідження. Включаючи навіть і Нобелівську премію! Однак
            без мене у нього мало що зараз вийде - він попрохав допомоги у вимірах
            аномальної активності безпосередньо у самого джерела.
          \nПора відправлятися до аномалії.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_2">
        <text>
            Професор Сахаров прям-таки не при собі від щастя і можливих результатів, які
            можуть принести його дослідження. Включаючи навіть і Нобелівську премію! Однак
            без мене у нього мало що зараз вийде - він попрохав допомоги у вимірах
            аномальної активності безпосередньо у самого джерела.
          \nДля початку вимірів необхідно використовувати $item_1.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_3">
        <text>
            Професор Сахаров прям-таки не при собі від щастя і можливих результатів, які
            можуть принести його дослідження. Включаючи навіть і Нобелівську премію! Однак
            без мене у нього мало що зараз вийде - він попрохав допомоги у вимірах
            аномальної активності безпосередньо у самого джерела.
          \nЩо ж, всі дані отримані і збережені, залишилося лише повернутися до професора
            і не забути $item_1.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_about">
        <text>
            А, ось і Ви, юначе! Ми Вас вже зачекалися. Бачте, ми займаємося воістину
            важливими дослідженнями, здатними зробити черговий прорив! Самі розумієте, не
            можу розголошувати всі подробиці - все-таки це, можливо, Нобелівська премія!
            Однак нам потрібен польовий асистент, яким Ви і будете! Чудово, чи не так?
          \nНаші сканери аномальної активності, розташовані в одній з аномалій, передають
            в лабораторію досить інтригуючу інформацію, але у нас немає вільних людей, а
            хтось повинен ще й знімати показання як тут, так і в безпосередній близькості
            від джерела аномальної активності.
          \nОсь, будь ласка, цей прилад знадобиться Вам для всіх необхідних замірів. Будь
            ласка, вирушайте якомога швидше в передані Вам координати і зніміть всі
            показники. Ми будемо з нетерпінням чекати результатів і Вашого повернення!
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_finish">
        <text>
            А ось і результати і Ви - цілі та неушкоджені! Приголомшливо! Але що ж це я,
            право...
          \nБудь ласка, передайте мені прилад з даними - я негайно повернуся до
            досліджень. Ви дуже добре попрацювали. Наука Вас дякує.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Sakharov (Ecologist) Search Lab X#18 (Dark Valley) Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_name">
        <text>
            Аморальна Чорнобильська Зона
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_text">
        <text>
            Один з невідомих джерел надав науково-дослідної станції на Янтарі досить цікаву
            інформацію, що стосується діяльності однієї з лабораторій, розташованих в ЧЗВ.
            Перед цим в запиті професором Сахаровим, відправленим на отримання доступу до
            архівів інформації щодо лабораторії, було відмовлено на вищому рівні.
          \nСхоже, тема досить делікатна...
          \n
          \nТим не менш, професор хоче, щоб я відшукав лабораторію і знайшов в ній будь-
            які документи, що мають відношення до проведених в ній досліджень і
            експериментів.
          \nЗа надані йому дані він пообіцяв гарну винагороду.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_about">
        <text>
            Так, звичайно, у мене до Вас є особливо важливе доручення.
          \nНам відомо про те, що на території, відомій Вам як Темна долина,
            розташовується секретна лабораторія з індексом Х-18, в надрах одного з
            виробничих комплексів.
          \n
          \nНа жаль , на запит інформації, яка має пряме відношення до лабораторії, нами
            було отримано відмову. Однак один з анонімних джерел з радістю, хоч і не без
            скромної плати, поділився з нами цікавими даними, згідно з якими в Х-18 як і
            раніше зберігаються документи і звіти по проведеним в ній досліджень і
            експериментів. Нам би дуже хотілося ознайомитися з ними.
          \n
          \nЯк Ви думаєте, чи зможете Ви проникнути в лабораторію, знайти документи і
            доставити їх нам сюди? Ми обов'язково відшкодуємо пов'язані з цією експедицією
            ризики.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_finish">
        <text>
            Хто б міг подумати! Вам дійсно це вдалося! Дозвольте подивитися?
          \n
          \nНеперевершено... Не може бути! .. Який жах...
          \n
          \nЩо ж... Дані, що Ви надали, проливають світло на багато речей і явища, що
            відбуваються в Зоні. Однак я навіть не беруся оцінювати їх моральну сторону...
            Гадаю, тепер мені відома причина небажання надавати нам доступ до архівів...
          \nНо Ви ж тут не за тим, щоб слухати мої тиради, вірно? Ось, як я і обіцяв, Ваше
            винагороду.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Sakharov (Ecologist) Plant Anomaly Scanner (Red Forest) Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_name">
        <text>
            Жага знань: встановити сканер поруч з аномалією «симбіонтів»
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text">
        <text>
            Професор Сахаров попрохав допомогти з доставкою і установкою сканера аномальної
            активності до аномалії «симбіонтів» в Рудому лісі. Сканер слід помістити поруч з
            аномалією.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text0">
        <text>
            Професор Сахаров попрохав допомогти з доставкою і установкою сканера аномальної
            активності до аномалії «симбіонтів» в Рудому лісі.
          \nДля початку слід отримати сканер аномальної активності.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text1_0">
        <text>
            Професор Сахаров попрохав допомогти з доставкою і установкою сканера аномальної
            активності до аномалії «симбіонтів» в Рудому лісі.
          \nНеобходімо доставити сканер до аномалії.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text1_1">
        <text>
            Професор Сахаров попрохав допомогти з доставкою і установкою сканера аномальної
            активності до аномалії «симбіонтів» в Рудому лісі.
          \nnНеобходімо доставити сканер до аномалії.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text2">
        <text>
            Професор Сахаров попрохав допомогти з доставкою і установкою сканера аномальної
            активності до аномалії «симбіонтів» в Рудому лісі.
          \nТепер треба встановити сканер в безпосередній близькості від аномалії.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text3">
        <text>
            Професор Сахаров попрохав допомогти з доставкою і установкою сканера аномальної
            активності до аномалії «симбіонтів» в Рудому лісі.
          \nЗавантаження завершено. Що ж, тепер слід повертатися до Сахарову, щоб про все
            доповісти йому.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_about">
        <text>
            Чудово! Приступимо ж негайно, юначе! Будь ласка, погляньте на цей новий сканер -
            ми використовуємо подібні пристрої для сканування аномальної активності під час
            наших наукових експедицій. А однією з по-справжньому інтригуючих аномалій є так
            званий «симбіонтів», знайдений в Рудому лісі. Нам від Вас необхідно одне -
            доставити сканер до цієї аномалії і встановити його поряд з нею для збору всієї
            потрібної нас інформації. Він допоможе нам дізнатися більше інформації про умови
            виникнення подібних аномалій і їх природі.
          \nРудий ліс - досить небезпечне місце, але ми сподіваємося, що настільки здатний
            сталкер як Ви з легкістю подолає перешкоди на шляху наукового прогресу! Ми ж
            винагородимо Вас за успішно виконану роботу і Ваші старання для допомоги науці.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_finish">
        <text>
            Все готово? Так, тільки погляньте-но на дані! Дякую Вам велике за допомогу
            науці, молодий чоловік. Ми негайно почнемо аналізувати дані!
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Sakharov (Ecologist Trader) Payoff Change Factions Task -->
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_name">
        <text>
            Наука і бюрократія
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_text">
        <text>
            Для вступу до лав вчених слід пожертвувати Сахарову 17,000 гривень - в якості
            фінансової допомоги у вирішенні бюрократичних питань.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_about">
        <text>
            Ви знаєте... ми зазвичай не набираємо сталкерів в штат ось так з ходу. Для цього
            потрібно довгий і тісну співпрацю. Однак я впевнений, що Ви будете відмінним
            поповненням в нашому науковому співтоваристві. Клопіт лише в тому, що підготовка
            необхідних офіційних паперів - це досить витратний і тривалий процес. Упевнений,
            Ви в курсі роботи бюрократичної машини: контракти... ліцензії... посвідчення та
            інші ідентифікаційні документи...
          \nАле, скажімо так, 17,000 гривень здорово допоможуть в якнайшвидшому вирішенні
            цих моментів, більш того, вони нададуть Вам можливість побачити результати своїх
            робіт на своєму віку, а не в якомусь наступному столітті.
          \nІтак, якщо Ви готові пожертвувати цю суму на благо науки, я допоможу Вам в
            становленні науковим співробітником.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_finish">
        <text>
            Чудово! Просто чудово! Будь ласка, колега, відчувайте себе тут як вдома.
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Semenov (Ecog Honcho) Research Hunt Task -->
    <string id="yan_ecolog_semenov_task_1_name">
        <text>
            Мисливці за знаннями
        </text>
    </string>
    <string id="yan_ecolog_semenov_task_1_text">
        <text>
            Доцент Семенов займається дослідженням деяких видів мутантів і йому хотілося б
            отримати ряд зразків для більш детального аналізу і дослідження в лабораторії.
          \n
          \nНа жаль, доцент не має необхідних для цієї мети бойовими та мисливськими
            навичками, так само як і не має в своєму розпорядженні необхідної для експедиції
            охорони .
          \n
          \nТим не менш, він запропонував мені роботу - забезпечити йому супровід і
            охорону, докладаючи всю необхідну допомогу і підтримку, щоб учений міг взяти
            свіжі зразки тканини і просканувати тіла.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_ecolog_semenov_task_1_about">
        <text>
            Так, Ви знаєте, у мене є клопіт, для вирішення якої мені потрібен досвідчений
            сталкер або мисливець. Ви не могли б допомогти?
          \n
          \nБачите чи, я займаюся дослідженнями і спостереженнями за тваринним світом
            Зони, ну, якщо світ цей можна назвати улюбленцем. Як би там не було, мені для
            більш глибокого аналізу і дослідження потрібно ряд певних особин і їх тканин,
            впоратися з якими мені самому просто не представляється можливим!
          \nА професор відмовляється надавати мені необхідну для експедицій углиб Зони
            охорону, мотивуючи це високою значимістю інших досліджень і браком досвідчених
            співробітників.
          \n
          \nМені необхідно відшукати, скажімо, п'ять різних особин. Ну і, природно, Вам
            необхідно буде допомогти нейтралізувати їх і забезпечити мою безпеку протягом
            всієї наукової експедиції.
          \nне турбуйтеся, я цілком і повністю готовий оплатити Ваші послуги.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_ecolog_semenov_task_1_finish">
        <text>
            Просто чудово! Дякую Вам велике за допомогу. Схоже, я зібрав усі дані, які мені
            були потрібні. А ось і Ваша нагорода...
          \n
          \nМилості просимо в нашу лабораторію. Нам завжди потрібні робочі руки і знають
            голови.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Sakharov (Ecog Trader) -->
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_1_name">
        <text>
            Науковий донор
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_1_text">
        <text>
            Сахаров дуже зайнятий проведенням ряду експериментів з використанням зразків
            тканин фауни Зони. По крайней мере, він був зайнятий, поки не закінчилися всі
            доступні матеріали.
          \nТепер ж він потребує будь-якої допомоги, яка може надати йому необхідні
            зразки.
          \n
          \nЯ погодився допомогти йому вирішити цю проблему. «%s» необхідно буде знайти і
            доставити в хорошому стані якомога швидше, поки зразок зберігає свою свіжість. В
            іншому випадку, Сахаров не прийме його.
          \n
          \nЗалишилося лише знайти донора, який надасть цей самий зразок...
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_1_about">
        <text>
            У мене спостерігається гострий дефіцит необхідних тварин матеріалів, а тому мені
            терміново потрібен досвідчений мисливець для видобутку певних зразків. Чи можу я
            на Вас розраховувати?
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_about">
        <text>
            Я проводив ряд особливо важливих експериментів в своїй лабораторії, пов'язаних з
            властивостями деяких представників фауни.
          \nк превеликий жаль, я не розрахував свої запаси зразків, необхідних на випадок
            непередбачених обставин і відгалужень експерименту - я витратив останній
            доступний матеріал, що у мене був. , , , , , ,
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Ви тільки подивіться! Зразки максимально можливо зберегли свою свіжість!
            Приємного Вам вдячний, молода людина. Просто чудова робота. Я негайно продовжу
            свої експерименти.
        </text>
    </string>

    <!-- Collect\new Artefact Task -->
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_2_name">
        <text>
            Науковий прогрес
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_2_text">
        <text>
            Сахаров проводить ряд, з його слів, важливих досліджень, пов'язаних з
            артефактами.
          \n
          \nНа жаль, професор мав нагоду повністю витратити матеріал, необхідний для
            високої точності даних. Через це він був змушений призупинити дослідження.
          \n
          \nВін попрохав знайти і надати йому артефакт %s. За його доставку він обіцяв
            добре заплатити.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_2_about">
        <text>
            Чи не допоможете мені з дослідженнями, молода людина? Грошова винагорода не
            змусить себе чекати.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_about">
        <text>
            Просто відмінно! Ви й не уявляєте, яку користь можете принести людству!
          \n
          \nВ даний момент я проводжу ряд важливих лабораторних досліджень, однак я
            витратив всі доступні запаси матеріалу необхідного зразка! А без нього точність
            даних і відповідна вибірка просто нікуди не годяться!
          \n
          \nПрошу Вас, мені терміново потрібно артефакт %s, щоб я міг негайно повернутися
            до своїх досліджень і продовжити їх.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Молода людина, Ваше завзяття протягнути руку допомоги науці в скрутну годину
            просто неоціненне. Як би я хотів, щоб тут було більше подібних Вам людей!
            Наукова лабораторія і особисто я дякуємо Вам за надану допомогу.
        </text>
    </string>

    <!-- Classified Information Task -->
    <string id="classified_information_task_name">
        <text>
            Втрачене знання
        </text>
    </string>
    <string id="classified_information_task_text">
        <text>
            Зовсім нещодавно в руки вчених потрапила інформація, проаналізувавши яку, ті
            прийшли до висновку, що десь в Зоні збереглися документи, здатні пролити світло
            на Зону і пов'язані з нею явища.
          \n
          \nНа жаль, з огляду на те, що вченим не вдалося по всіх інструкцій
            укомплектувати повну групу для знаходження документів, ті попросили мене
            допомогти з їх клопітом.
          \n
          \nНеобходімо дістати документи, що містять секретну інформацію, і передати в
            руки вченим.
        </text>
    </string>
    <string id="classified_information_task_about">
        <text>
            Так, Ви знаєте... Нещодавно нам надали деяку інформацію, після аналізу якої нам
            стало відомо про існування важливих документів, що містять вкрай засекречену
            інформацію про Зону. Вони можуть допомогти нам досягти високих результатів в
            ряді наших досліджень!
          \n
          \nНо, на жаль, в даний момент велика частина польових співробітників зайнята
            своїми дослідженнями, і ми не можемо виділити повну групу для пошуків
            документів.
          \nА тут Ви - просто, не побоюся цього слова, диво якесь!
          \n
          \nПрошу Вас, не могли б Ви нам допомогти?
        </text>
    </string>
    <string id="classified_information_task_finish">
        <text>
            Дякую вам. З Вашою допомогою ми наблизилися на ще один крок до розуміння Зони. І
            хочеться вірити, що подальша робота пройде без ексцесів.
        </text>
    </string>

    <!-- yan_stalker_sakharov -->
    <string id="yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_name">
        <text>
            Калібрування псі-шолому
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_text">
        <text>
            Професор Сахаров погодився налаштувати псі-шолом. Він попрохав повернутися
            приблизно через дві доби.
        </text>
    </string>
    <string id="brain_machine_deactivate_name">
        <text>
            Відключити псі-установку
        </text>
    </string>
    <string id="brain_machine_deactivate_text">
        <text>
            Псі-установка своїм випромінюванням не тільки закриває прохід між Янтарем та
            Мертвим містом, але робить негативний вплив на науковий персонал, що працює на
            поверхні в небезпечній близькості. Для її відключення потрібні передові пристрої
            псі-захисту.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Peregrine (Military Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_name">
        <text>
            Спеціаліст по гравіцапі, ч.1
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_text">
        <text>
            Незважаючи на величезну кількість відкриттів і досягнень у різних областях,
            вчені в Зоні часом змушені працювати з тим, що мають під рукою, і часто це ж
            стосується і обслуговування їх обладнання та захисних костюмів.
          \nЯк розповів Сапсан, начальство навіть наказало перекинути на Янтарі
            інструменти з військових блокпостів, та тільки й тих надовго не вистачило, а
            працювати їм треба - від їх успіхів безпосередньо залежить їх фінансування,
            нехай частина оного і осідає десь в кишенях.
          \n
          \nСам Сапсан, схоже, не дуже і вірить в мене, але все-таки попрохав знайти йому
            «%s», щоб він міг продовжити проводити техобслуговування і налаштування
            наукового спорядження та обладнання.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_about">
        <text>
            А-а, добру справу хочеш зробити? Це запросто, друже. Інструменти мені зараз
            потрібні, і бажано нові.
          \nРозумієш, перше враження буває оманливим. Ось ти подумаєш, що ми тут нічого не
            робимо, лише добу безперервно снорков винищує, а воно все далеко не так!
            Пуголовки постійно якісь експерименти проводять, а я - постійно їм з цими
            експериментами, а також не надто вдалими результатами, допомагаю по технічній
            частині: налаштувати тут, підтягнути там; залатати ССП'шнік або «Заслінку»; а то
            і зовсім годівницю для тушканов зоологам присобачить - ось все в такому дусі.
          \n
          \nКлопіт тільки в тому, що експериментів може бути незліченна безліч, а от
            інструментів, що забезпечують їх проведення... та хоча б базових - тю-тю,
            того...
          \nМені так начальство і без того Б/У'шние притягли нещодавно... та що там
            притягли! Скоммунізділо те, що у наших же на крайніх блокпостах і було! Навіть
            не знаю, як хлопці там тепер... НДЕ... Ось, як бачиш, тому-то і потрібно мені
            твоя допомога.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_fetch_about">
        <text>
            Дякую, що погодився! Багато чого від тебе поки просити не буду, не хочу гріх на
            душу брати, коли ти в якомусь цеху занедбаному через ящика хороших інструментів,
            не дай бог, на той світ підеш. Так що принеси-но мені для початку прості
            інструменти для грубої роботи. Від калібрувальних хоч і мало що залишилося, але
            вченим поки благо і цього вистачає. Але ось доступу до них, на жаль, надати не
            можу, сам розумієш - пріоритети.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Дякую, друже. Вітаю ти нам зараз допоміг, та й я бачу, що даремно в тебе я
            сумнівався. Е-ех! Вже тепер я з мотлохом розберуся, який тут грунтовно
            піднакопичили...
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_name">
        <text>
            Спеціаліст по гравіцапі, ч.2
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_text">
        <text>
            Сапсан подякував за допомогу в знаходженні простого набору інструментів, а тому
            без зайвого сюсюкання запропонував зайнятися наданням допомоги в усуненні
            подальших проблем далі за списком, які можуть запобігти «черговий мішок з
            рідиною з світила науки» через порушення герметичності захисного комбінезона в
            який-небудь «газованій воді»... Да уж, подання такої картини маслом дійсно
            мотивує якщо не до допомоги, то до якнайшвидшої доставці інструментів, щоб
            скоріше викинути думки про Кісєльному вченого з голови.
          \n
          \nЩо ж, для цього треба збагнути Сапсану «%s». За їх доставку він також пообіцяв
            надати послуги професіонала з обслуговування та проведення модифікацій.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_about">
        <text>
            Дякую тобі за допомогу з базовим набором, брат. Воно може і здасться фігня
            фігньою, але життя нам твої інструменти здорово полегшили. Ну-с... А далі в мене
            за списком тонка робота: треба привести в порядок ряд детекторів, датчиків,
            сканерів, та й комбез глянути - у парочки з них клопоти з герметичністю виникли.
            Не хотів би, я щоб в табір так одного разу притягли мішок з рідиною або прахом
            вченого всередині. Бр- р-р, мені і одного разу вистачило якось... аж на пару з
            Духом тиждень сінячіл, щоб забути видовище це.
          \nКх-кхм, так, до справи повернемося! Чи готовий взятися за більш серйозний
            набір?
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_fetch_about">
        <text>
            Відмінно! Значить, зміркуй-ка ти мені «%s». Одного такого повного набору мені
            тут надовго вистачить. А я натомість я тобі дозволю з ним працювати на моїй
            станції, а то і сам тобі професійно настрою та полагоджу спорягу твою - але це
            вже, правда, не за безкоштовно, зате якісно!
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Ось порадував ти мене, друже, а ще й життя врятував якогось з цих світил науки.
            Ось, тримай, ти це заслужив.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_name">
        <text>
            Спеціаліст по гравіцапі, ч.3
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_text">
        <text>
            Схоже, Сапсан вже готовий на дах бункера лізти, а то і у всякі лабораторії і
            псі-установки, аби від нього відчепилися вчені, які хочуть від нього
            результатів, для досягнення яких потрібні «%s», яких у Сапсана, звичайно ж, вже
            не залишилося - все якраз пішло на допомогу молодому науковцю команді табору.
            При наявності таких інструментів Сапсан, як він сам запевнив, зможе забезпечити
            ще більш серйозну модернізацію спорядження і зброї, а до того ж і матеріально
            віддячить. Мабуть, варто їх пошукати для нього.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_about">
        <text>
            Пам'ятаєш, про калібрування тобі казав? Накрилися, значиться, у мене останні
            професійні інструменти, коли Сахарову допомагав чергову приблуду від псі-
            випромінювання налаштовувати. Сам розумієш, вчені - має бути все по плану, з
            найтоншої налаштуванням і правильним положенням зірок на небі, итить.
          \nНу, ось тепер у них і терміни горять, бач, через мене. А я що? Я технік - не
            чарівник. Ні, заради бога, інструменти та матеріали вперед - і я не тільки всякі
            псі-антени та обладнання настрою, але і базу цю в повний порядок приведу, та
            так, що ніякі мертвяки більше паркан не знесуть. А до тих пір мені залишається
            тільки дідівським способом все лагодити: по електроніці з утягнути кулаком, щоб
            запрацювало, та синьою ізоляційною стрічкою замотати. Мда...
          \nБратішка, що не виручиш в останній раз, га? Треба б збагнути інструменти для
            калібрування. А я тобі що-небудь в кишеню покладу.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_fetch_about">
        <text>
            Дякую брат! Значить, ще раз, потрібні «%s» - я тоді не тільки зі спорягою твоєї
            зроблю все, що забажаєш, але і від цих світил науки відпочину. А то реально вже
            сил немає цей науковий «мат» терпіти... Та який там! Я вже готовий сам лізти
            відключати всякі ці псі-установки по Зоні, аби перестали свербіти своїми
            лекціями.
        </text>
    </string>
    <string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Ось від душі тобі благодарочка, чоловіче! Уважив, ось так уважив! Навіть не
            уявляєш, як сильно ти допоміг особисто мені, а вже вченим ..! Тепер вони мене
            залишать у спокої.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_4_name">
        <text>
            У світі тварин-мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_4_about">
        <text>
            Річ у тім, наші колеги-зоологи встановили на ряді представників місцевої фауни
            пристрої стеження, щоб ми могли отримати повну вибірку даних про них: їх
            переміщення, повадки, звички, повсякденне життя і все таке інше. На жаль,
            змушений з жалем повідомити, що після одного з недавніх викидів декілька цих
            маячків перестала справно функціонувати - вони як і раніше передають координати,
            але... на жаль, тільки їх. Про решту ж даних не може бути й мови. Так що Вам
            необхідно буде знайти мета і витягти пристрій вручну, після чого доставити його
            сюди - іншого виходу, на превеликий жаль, немає. З іншого боку, Ви зможете
            водночас допомогти мешканцям Зони позбутися від можливої клопоти.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_0">
        <text>
            За словами професора Сахарова, вчені-зоологи займалися дослідженнями способу
            життя ряду мутантів за допомогою прикріплених до них пристроїв стеження. Однак
            недавній викид, схоже, пошкодив їх - замість усіх даних вчені отримують лише
            поточні координати істоти. Дані хоч і записуються на носій маячка, але єдиний
            можливий спосіб вважати їх - це знайти мутанта, ліквідувати його і забрати
            пристрій.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_1">
        <text>
            Підняти пристрій з даними, що впало з мутанта
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_2">
        <text>
            Повернути пристрій професору Сахарову
        </text>
    </string>
    <string id="recover_mutant_data_device_desc">
        <text>
            Пристрій з записуючим носієм, що використовується вченими для збору даних про
            представників місцевої фауни: їх переміщення по Зоні, повадки, звички і
            повсякденне життя. Для початку роботи маячка потрібно його закріплення на
            представника фауни. За допомогою цього пристрою спостерігаються подряпини, але
            ніяких значимих пошкоджень не видно.
        </text>
    </string>
    <string id="recover_mutant_data_device_name">
        <text>
            Пристрій стеження
        </text>
    </string>
</string_table>
