<!--
	Author: Catspaw
	Addon: Fair Fast Travel	
	Source: https://www.moddb.com/mods/stalker-anomaly/addons/fair-fast-travel-duration-for-anomaly-151
	RU localization
	Credits: Переведено leevithan & mr.gander
-->

<string_table>
	<string id="ui_mcm_menu_fftd">
		<text>Fair Fast Travel</text>
	</string>

	<string id="st_fftd_mapspot_estdur">
		<text>как минимум</text>
	</string>
	
	<string id="st_fftd_mapspot_meters">
		<text>м</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_menu_gen">
		<text>Общие настройки</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_menu_ftcfg">
		<text>Быстрое перемещение</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_menu_bpcfg">
		<text>Перемещение к рюкзаку</text>
	</string>

	<string id="st_pda_backpack_travel_to">
		<text>Перейти к рюкзаку</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_skillsystem_enabled">
		<text>Включить интеграцию с аддоном «Haruka's Anomaly Skill System»</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_fftd_gen_skillsystem_enabled_desc">
		<text>Если установлен аддон «Haruka's Anomaly Skill System» и эта опция включена, FFTD будет учитывать множитель скорости движения от вашего навыка «Выносливость» при расчете времени в пути. Например, множитель 1,15 сократит время в пути примерно на 15%.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_usedisguisefix">
		<text>Использовать исправление для системы маскировки?</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_useoldcalcs">
		<text>Использовать немодифицированную формулу расстояния Anomaly?</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_mpm">
		<text>Минуты игрового времени, пройденные на 100 метров пути</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_rnd_enabled">
		<text>Включить случайную задержку на время перемещения?</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_rnd_hours_min">
		<text>Если включено, , то добавляется минимальное количество добавляемых часов</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_rnd_hours_max">
		<text>Если включено, то добавляется максимальное количество добавляемых часов</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_rnd_minutes_min">
		<text>Если включено, то добавляется минимальное количество добавляемых минут</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_rnd_minutes_max">
		<text>Если включено, то добавляется максимальное количество добавляемых минут</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_header_loc_travel">
		<text>Путешествие  в пределах одной карты</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_header_map_travel">
		<text>Переход на другую карту</text>
	</string>

	<string id="st_fftd_rub">
		<text>руб</text>
	</string>

	<string id="st_fftd_toopoor">
		<text>Вы не можете позволить себе платить проводнику за переход</text>
	</string>

	<string id="st_fftd_mapspot_guideto">
		<text>Нанять проводника</text>
	</string>

	<string id="st_fftd_farepaid">
		<text>Вы вызвали ближайшего опытного проводника и заплатили ему %s чтобы доставить вас к месту назначения.</text>
	</string>

	<string id="st_fftd_guides_ignored">
		<text>Ни один проводник не согласится перейти в такое место только для того, чтобы забрать вас</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_menu_gtcfg">
		<text>Перемещение с проводником</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_cost_coef">
		<text>Стоимость в рублях за метр пройденного пути</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_fftd_pause_stats">
		<text>Приостановите статистику выживания во время путешествия</text>
	</string>

	<string id="ui_fftd_notyet">
		<text>%s недоступен для другого %s</text>
	</string>

	<string id="st_fft_hour">
		<text>час</text>
	</string>
	<string id="st_fft_hours">
		<text>часы</text>
	</string>
	<string id="st_fft_minute">
		<text>минута</text>
	</string>
	<string id="st_fft_minutes">
		<text>минуты</text>
	</string>
	<string id="st_fft_second">
		<text>секунда</text>
	</string>
	<string id="st_fft_seconds">
		<text>секунды</text>
	</string>

	<string id="ui_fftd_travelname_ft">
		<text>быстрое перемещение</text>
	</string>

	<string id="ui_fftd_travelname_bp">
		<text>перемещение к рюкзаку</text>
	</string>

	<string id="ui_fftd_travelname_gt">
		<text>перемещение с проводником</text>
	</string>


	<string id="st_fftd_ftsystem">
		<text>Система быстрого перемещения</text>
	</string>

	<string id="st_fftd_guides_far">
		<text>Вблизи нет проводников, которые могли бы дать вам ответ</text>
	</string>

	<string id="st_fftd_enemy_guides">
		<text>Единственные проводники здесь - враги вашей текущей фракции.</text>
	</string>

	<string id="st_fftd_guides_none">
		<text>В настоящее время ни один из проводников не отвечает на ваши сообщения</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_rnd_enabled_desc">
		<text>Если этот тип путешествия включен, то к каждому перемещению может быть добавлена случайная задержка в соответствии с приведенными ниже настройками. Настройки 0-2 часа и 0-59 минут, при желании, точно воспроизводят ванильное поведение Anomaly.</text>
	</string>	

	<string id="ui_mcm_fftd_pause_stats_desc">
		<text>Если эта функция включена, то большинство показателей выживания (голод, жажда) будут заморожены на время данного типа перемещения.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_enabled">
		<text>Быстро нанять проводника с карты КПК</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_ftcfg_travel_cooldown">
		<text>Быстрое восстановление времени в пути</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_bpcfg_travel_cooldown">
		<text>Время сворачивания рюкзака</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_travel_cooldown">
		<text>Восстановление времени в путешествии с проводником</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_ftcfg_travel_cooldown_desc">
		<text>Между быстрыми перемещениями необходимо подождать столько секунд реального времени. Чтобы отключить эту функцию, установите нулевое значение.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_bpcfg_travel_cooldown_desc">
		<text>Вы должны подождать столько секунд в реальном времени между перемещениями к рюкзаку. Чтобы отключить эту функцию, установите ее на ноль.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_travel_cooldown_desc">
		<text>Вы должны подождать столько секунд в режиме реального времени между перемещениями с проводником. Чтобы отключить эту функцию, установите ее на ноль.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_add_travel_time">
		<text>Проводникам требуется время, чтобы добраться до вас</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_add_travel_time_desc">
		<text>Если включено, продолжительность поездки будет включать в себя расчет то, сколько времени потребуется гиду, чтобы добраться от начальной точки до места, где находится ГГ.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_local_only">
		<text>Проводники только местные</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_local_only_desc">
		<text>Если включено, проводники будут доступны только в том случае, если есть тот, кто находится за пределами текущей карты.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_guides_loyal">
		<text>Проводники лояльны к своей фракции</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_guides_loyal_desc">
		<text>Если эта функция включена, проводники будут отказываться вести дела с игроками, которые являются врагами их фракции. Однако проводники будут смотреть иначе, если игрок должным образом замаскирован.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_shared_cooldown">
		<text>Все типы перемещений имеют общий триггер восстановления</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_shared_cooldown_desc">
		<text>Если эта опция включена, время восстановления для всех типов перемещений связано, то есть при срабатывании одного из них происходит восстановление всех. Например, перемещение к рюкзаку также вызовет перезарядку, если таковая имеется, для быстрого перемещения и перемещения с проводником.\n\nПри отключении каждый тип перемещения отслеживает время восстановления отдельно, если это применимо.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_debuglogs_enabled">
		<text>Включить ведение журнала отладки</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_allow_debug_travel">
		<text>Разрешить перемещение для отладки точек на карте</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_allow_debug_travel_desc">
		<text>При запуске в режиме отладки ванильная Anomaly позволяет быстро перемещаться к сталкерам, маркерам местности и различным другим точкам на отладочных картах, которые обычно не являются допустимыми пунктами назначения. Это может быть нежелательно, потому что эти маркеры могут мешать и привести к телепортации в неправильное место, например, за бармена или другого торговца. По умолчанию FFT (Fair Fast Travel) отфильтровывает их.\n\nВключение этого параметра приведет к возврату к обычному поведению. Если вы что-то не тестируете или не застряли на карте и вам не нужно выходить, рекомендуется всегда оставлять эту опцию отключенной.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_header_ft">
		<text>Обычные настройки быстрого перемещения</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_header_ftsub">
		<text>Это форма быстрого перемещения по умолчанию, которая контролируется всеми настройками быстрого перемещения Аномали. Если в опции путешествия указано "быстрое перемещений", а не "рюкзак" или "проводник", то используются настройки на этой странице.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_header_bp">
		<text>Настройки быстрого перемещения к рюкзаку</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_header_bpsub">
		<text>Перемещение к рюкзаку позволяет быстро перемещаться к размещенным в рюкзаке тайникам, а также управляется настройками перемещения к рюкзакам Аномали. В нем будут показаны правильные имена для тайников, которые были созданы после установки FFT (Fair Fast Travel).</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_header_gt">
		<text>Настройки перемещения проводника на КПК</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_header_gtsub">
		<text>Путешествия с проводником - уникальная возможность для FFT (Fair Fast Travel), позволяющая нанять опытного проводника, который будет сопровождать вас до места назначения. Вы должны заплатить ему, но предполагается, что проводники соберут припасы для путешествия - ваша статистика выживания будет приостановлена во время перемещения (настраивается ниже), и они придут за вами, даже если вы ранены или страдаете избыточным весом, игнорируя эти две настройки. Однако есть определенные места, куда они просто не пойдут за плату.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_allow_pin_travel">
		<text>Разрешить переход к маркерам быстрого закрепления? (требуется PAW (Personal Adjustable Waypoint))</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_allow_pin_travel_desc">
		<text>Если для этого типа перемещений включена функция "Маркеры быстрого закрепления", то их можно использовать в качестве пунктов назначения для быстрого перемещения. Для перемещения к "Маркерам-булавкам" требуется дополнение Personal Adjustable Waypoint, и эта настройка не действует, если она не установлена.\n\nЭто разрешено только для "Быстрых маркеров", поскольку они могут быть размещены только в местах, доступных игроку.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_getpaw">
		<text>Для функции "Маркеры-булавки" требуется аддон Personal Adjustable Waypoint:\nhttps://www.moddb.com/mods/stalker-anomaly/addons/personal-adjustable-waypoint-for-anomaly-151-152-and-gamma</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_usedisguisefix_desc">
		<text>Ошибка в ванильной Аномали приводит к тому, что маскировка "срывается", если вы быстро перемещаетесь рядом с НПСами, у которых включен переход во времени. Эта настройка исправляет ошибку, отключая подозрительность на основе времени в настройках маскировки до завершения перехода во времени. Эту настройку не следует отключать, за исключением случаев устранения неполадок.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_useoldcalcs_desc">
		<text>В ванильной Аномали расчет расстояния корректно работает только в пределах одной карты. При расчете расстояния до других карт часто получаются странные и нелепые результаты. FFT заменяет этот метод глобальным расчетом расстояния.\n\nВанильный метод плох, и вы никогда не должны включать его - но по соображениям совместимости вы можете включить его, если вам очень, очень нужно.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_cost_coef_desc">
		<text>По умолчанию оплачивается только перемещение с проводником. При желании вы можете настроить стоимость для двух других типов перемещений, и если это значение больше нуля, они будут использовать те же расчеты, что и для перемещений с проводником.</text>
	</string>

	<string id="st_fftd_farepaid_noguide">
		<text>Плата за быстрое перемещение: %s</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_ignore_status">
		<text>Проводники игнорируют статусы «ранение» и «избыточный вес».</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_ignore_status_desc">
		<text>Если включено, функция "перемещение с проводником" игнорирует настройки, которые препятствуют быстрому перемещению, если у игрока кровотечение, облучение или избыточный вес. Это означает, что проводники готовы оказать вам первую помощь или помочь нести часть вашего груза.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_combat_dist">
		<text>Дистанция боя NPC</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_combat_dist_desc">
		<text>Максимальное расстояние, на котором игрок считается находящимся "в бою" для блокировки быстрого перемещения.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_combat_timeout">
		<text>Время ожидания боя NPC</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_combat_timeout_desc">
		<text>Если враг не видел игрока в течение этого количества секунд, он больше не блокирует быстрое перемещение.</text>
	</string>

<!-- Added in 2.3 - переведено mr.gander -->

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_use_warfare_fix">
		<text>Использовать исправление для аддона «Warfare Alife Overhaul»</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_use_warfare_fix_desc">
		<text>Если эта опция включена и активен режим "Войны группировок", FFT не будет пытаться добавлять значки быстрого перемещения на карту. Если значки карты или контекстные меню не работают корректно при установленном «Warfare Alife Overhaul», включение этого параметра может исправить ситуацию.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_allow_open_bp">
		<text>Разрешить открывать рюкзаки с карты</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_allow_open_bp_desc">
		<text>Включение этой опции снова включит ванильную функцию, которая позволит вам открыть рюкзак из любого места на той же карте. По причинам баланса это отключено по умолчанию.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gear_dmg_factor">
		<text>Множитель cизноса снаряжения</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gear_dmg_factor_desc">
		<text>Регулирует множитель, определяющий количество повреждений, наносимых всему снаряжению игрока при быстром перемещении. Чем дальше переход, тем больше износ.\n\n Значения около 1 или 2 рекомендуются в качестве "нормальной" настройки сложности, в то время как максимальное значение 11, скорее всего, будет слишком большим для нормальной игры.\n\n Установка этого значения в ноль отключит функцию для данного типа путешествия.</text>
	</string>

<!-- Added in 2.3.1 - Переведено mr. gander -->

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_cond_dmg_mode">
		<text>Ухудшение состояния снаряженной техники</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_cond_dmg_mode_desc">
		<text>Все снаряжение: потеря состояния применяется ко всему экипированному снаряжению\n
			Случайно: потеря состояния применяется к одному экипированному предмету случайным образом\n
			Броня: потеря состояния применяется к экипированной броне и шлему\n
			Оружие: потеря состояния применяется к экипированному оружию\n
			Отключено: отключает потерю состояния оборудования для всех тип путешествия, независимо от их индивидуальных настроек.\n
		</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_disabled">
		<text>Отключено</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_all">
		<text>Все снаряжение</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_random">
		<text>Случайно</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_armor">
		<text>Доспехи и Шлем</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_weapons">
		<text>Оружие</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_minimum_health">
		<text>Минимум здоровья для путешествия</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_minimum_health_desc">
		<text>Если обычно игрок не может путешествовать из-за радиации или кровотечения, он также не сможет путешествовать, если его здоровье ниже этого процента. Установка этого значения на ноль фактически отключает эту функцию.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_minimum_satiety">
		<text>Минимальная сытость для путешествия</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_minimum_satiety_desc">
		<text>Если обычно игроку не позволяют путешествовать из-за радиации или кровотечения, он также не сможет путешествовать, если его «сытость» (голод/жажда) ниже этого процента. Установка этого значения на ноль фактически отключает эту функцию.</text>
	</string>

</string_table>