<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_fnx45_v1">
		<text>FNX-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_v1_descr">
		<text>Пистолеты семейства FNX выпускаются в США компанией FNH USA, местным подразделением известной бельгийской компании FN Herstal. Пистолеты FN FNX были разработаны в 2007-2009 годах под требования программы «US Joint Combat Pistol Program» по разработке нового пистолета для Вооруженных Сил США. Программа эта успеха не имела, однако созданные под её требования пистолеты были запущены в серию для продажи на рынках полицейского и гражданского оружия в США и за рубежом. FN FNX использует автоматику с коротким ходом ствола и его жестким запиранием путем перекоса казённой части. Запирание и отпирание происходит при взаимодействии фигурного выреза в приливе под стволом с вкладышем рамки оружия. Ствол сцепляется с затвором за счет взаимодействия выступа в своей верхней части с окном для выброса гильз.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель GemTech</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fnx45_v2">
		<text>FNX-45 Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_v2_descr">
		<text>Пистолеты семейства FNX выпускаются в США компанией FNH USA, местным подразделением известной бельгийской компании FN Herstal. Пистолеты FN FNX были разработаны в 2007-2009 годах под требования программы «US Joint Combat Pistol Program» по разработке нового пистолета для Вооруженных Сил США. Программа эта успеха не имела, однако созданные под её требования пистолеты были запущены в серию для продажи на рынках полицейского и гражданского оружия в США и за рубежом. FN FNX использует автоматику с коротким ходом ствола и его жестким запиранием путем перекоса казённой части. Запирание и отпирание происходит при взаимодействии фигурного выреза в приливе под стволом с вкладышем рамки оружия. Ствол сцепляется с затвором за счет взаимодействия выступа в своей верхней части с окном для выброса гильз.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] коллиматорный прицел FNX Tactical (интегрированный)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель GemTech\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fn509">
		<text>FN 509</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn509_descr">
		<text>FN 509 полуавтоматический пистолет с полимерной рамкой и ударником, производимый компанией FN America, подразделением FN Herstal. Он оснащен патронником калибра 9?19 мм Parabellum двойного действия и прицелом Venom Red Dot от Vortex Optics. В рамках конкурса XM17 Modular Handgun System competition (MHS), начатого в сентябре 2015 года, компания FN Herstal представила пистолет с ударником в полимерной оправе, производный от FN FNS. После того, как SIG Sauer выиграла конкурс в январе 2017 года с модифицированной версией P320, FN America вывела на коммерческий рынок версию своей новинки, теперь известную как FN 509.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Красная точка Venom (интегрированный)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель GemTech</text>
	</string>

</string_table>
