<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_assault_stalker_online_title">
        <text>
            Злочин та покарання
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_assault_stalker_online_descr">
        <text>
            Небажані елементи, як і раніше, не тільки незаконно проникають на територію
            Аномальної ЧЗВ, але при цьому ще й примудряються втручатися в плани військових,
            зриваючи їм операції та рейди.
          \nПолковник вочевидь не в дусі, якщо вже конкретно мені наказали очолити
            операцію із зачистки місцевості від усіх небажаних і невідомих елементів.
          \nНу що ж... Як то кажуть, накази не обговорюють. Усіх цих бідолах попереджали,
            коли вони лізли сюди.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_assault_stalker_online_job_descr">
        <text>
            Є делікатна справа... Штаб ЗС за периметром занепокоєний зростанням кількості
            незаконних проникнень через периметр, що охороняється, так само як і втручань у
            наші операції. А коли у штабі непокояться, то непокояться і мої нерви. А їхні
            клітини, як тобі відомо, не відновлюються.
          \nДля кращого розуміння, я перефразую трохи наказ: необхідно, щоб ти зачистив
            територію від сторонніх осіб. Зрозуміло?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_assault_stalker_online_finish">
        <text>
            Відмінна робота. Ти допоміг мені, а я - батьківщині. Усі залишилися задоволені.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_2_title">
        <text>
            Військовий суд
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_2_descr">
        <text>
            Не дивлячись на посилення присутності військових і спецслужб у Зоні, анархістам,
            безбашенним сталкерам або ж просто бандитам безперечно начхати на будь-які
            наслідки їхньої діяльності, тож вони, як і раніше, заперечують якийсь порядок і
            владу в Зоні, звідси йдуть і атаки на групи вчених...
          \nТому необхідно відправитися до місця нападу і зачистити територію від будь-
            яких ворожих елементів. Це послужить усім уроком.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_2_job_descr">
        <text>
            ЗСУ та СБУ стали досить тісно працювати один з одним після низки провальних
            операцій, тож у цьому є і свої плюси.
          \nТак, наприклад, у простих бійців тепер є шанс не згинути в рейдах, а
            розраховувати на допомогу військовослужбовців, контингент яких було нещодавно
            значно збільшено. Але хіба це завадить якимось архарівцям? Ось, з останніх
            новин: у регіоні, де СБУ займається пошуком документів, свідчень і причин
            виникнення Зони, підвищилася активність кримінальної шваль, яка вже, крім усього
            іншого, встигла атакувати один дослідницький загін. І хоч ці так звані
            кримінальні елементи напевно вже не знайти, покарання все ж таки має бути. Тобі
            наказано вирушити до місця нападу для проведення показової прочуханки. Усе
            зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_2_finish">
        <text>
            Завдання виконано? Чудова робота. Я повідомлю наверх про твої успіхи.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_kill_stalker_nearby_title">
        <text>
            Наказано взяти живим або мертвим
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_kill_stalker_nearby_descr">
        <text>
            Зона є просто-таки раєм для всякого роду непотребу, який знаходить тут собі
            новий дім і поводиться тут точно таким же чином.
          \nПолковнику в розпорядження надійшло свіже зведення новин з актуальним списком
            розшукуваних осіб, які були помічені в Зоні. Мені ж було поставлено певне
            завдання - позбутися цілі.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_kill_stalker_nearby_job_descr">
        <text>
            Офіцери СБУ продовжують трясти перед моїм обличчям список з іменами, що починає
            мене вкрай дратувати. Частина з них є відомими нам шпигунами та наближеними до
            ключових фігур у Зоні, інші ж - дезертири, військові злочинці та просто різна
            шваль. Тяжкість їхньої провини не має значення, а ось що має, то це відоме
            місцезнаходження володаря імені зі списку. Тож сховатися від правосуддя в нього
            не вийде. Доберешся і позбудешся мети - отримаєш надбавку до платні. Готовий?
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_kill_stalker_nearby_finish">
        <text>
            Хорошо відпрацював! У МВС будуть задоволені нашою роботою.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_fetch_patches_title">
        <text>
            У бій ідуть одні сталкери
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_fetch_patches_descr">
        <text>
            Зона надає воістину величезні можливості для нечистих на руку людей з достатньою
            владою. Так, можливо, і полковник Кузнєцов далеко не зі святих, але він точно
            всяко кращий за всіх тих тилових щурів, що відсиджуються в теплих кабінетах на
            Великій землі, відмовляючись приїжджати до Зони, щоб на власні очі споглядати
            всі принади їхньої жадібності та виживання простих солдатів.
          \n
          \nАле це лише думки про вголос... Полковник наказав прибрати територію в
            профілактичних цілях. "Пара ворожих нашивок" знадобляться мені, для того, щоб
            начальник оцінив якість виконаної мною роботи.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_fetch_patches_job_descr">
        <text>
            Кабінетні щури хочуть докази того, що ми тут усе тримаємо під контролем... Це не
            так- то й просто зробити, коли всякі сталкери шастають то тут, то там. На щастя
            для нас, щури ці занадто ледачі й боягузливі, щоб упевнитися в цьому самим. Але
            для профілактики все ж не завадить час від часу вимітати сміття. Зрозумів,
            боєць?
          \n
          \nПара трійка стакерських нашивок зійде, для оцінки прибраної території.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_fetch_patches_finish">
        <text>
            Молодець, боєць. Я задоволений твоєю роботою. А ось тобі й гостинці.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_return_document_from_stash_title">
        <text>
            Під грифом "секретно"
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_return_document_from_stash_descr">
        <text>
            Полковник рве і метає... Вартові проспали, як якісь спритні сталкери викрали
            досить делікатні документи. Ніколи такого не було, і ось знову...
          \n
          \nНеобхідно знайти і повернути вкрадені документи якомога швидше - Кузнєцов
            чекає, а чекати він не любить.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_return_document_from_stash_job_descr">
        <text>
            Послухай, боєць, у нас повний аврал.
        </text>
        <text>
            Наш контакт на Кордоні передав нам цікаву інформацію щодо місцезнаходження не
            менш цікавих документів. Документи були евакуйовані і доставлені на один із
            блокпостів. І все було б нічого, якби не бісова недбалість особового складу!
            Бачиш, якесь сталкер'є свиснуло з блокпоста ті самі документи, поки вартові в
            очі довбалися. Благо маячок ще фуричить, тож документи потрібно повернути не-ме-
            дле-нно. Ти зрозумів?
          \nА якщо побачиш ще й цих євнухів клептоманських, то даю добро пустити їх у
            розхід. Не хочуть жити по-доброму - будемо робити все по-поганому.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_bs_return_document_from_stash_finish">
        <text>
            Висловлюю подяку за службу, солдате. Ти відмінно впорався із завданням! А
            вартового, що провтикав противника, чекає цілий тиждень розважальних пригод у
            нарядах.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_1_6_medic_army_mlr_bs_fetch_drugkit_title">
        <text>
            Біль лікаря шукає
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_1_6_medic_army_mlr_bs_fetch_drugkit_descr">
        <text>
            У Роговца з'явилися проблеми у вигляді нестачі необхідних йому ліків і
            медикаментів, а чекати на наступну доставку припасів з Великої землі просто
            немає часу та можливостей. З його слів, у Зоні знайшли своє застосування
            спеціальні медичні набори, тож необхідно знайти один такий кейс для створення
            медикаментів та доставити медику якнайскоріше.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_1_6_medic_army_mlr_bs_fetch_drugkit_job_descr">
        <text>
            Медичні запаси добігають кінця, а наступна пташка з припасами ще ой як нескоро.
            Але чув я, що сталкери і торговці почали набори польові, і не тільки, тягати в
            Зону. Мені б такий знадобився.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_agr_1_6_medic_army_mlr_bs_fetch_drugkit_finish">
        <text>
            Відмінно! Дякую тобі. Це не вирішить усіх моїх проблем, але однозначно допоможе
            хлопцям.
        </text>
    </string>
</string_table>
