<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="look_for_cs_history_part_4_2_0">
        <text>Братник, якщо не помиляюся?</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_4_2_1">
        <text>Не помиляєшся. В іншому випадку, ти помилявся б мордою в землю. Жарт.
Кхм-кхм. Виходить, це ти в Лиманськ зібрався? Пощастило тобі, сталкер, Лісовика я пам'ятаю. Розклад такий: гроші вперед і «велком ту Лиманськ», у місті не шелести і не рипайся. Побачивши наших - пикою в землю і зображуй шланг, з ними у тебе ніяких домовленостей немає. Ми тебе не бачили і не знаємо, все? Ну, збирай манатки й уперед.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_4_1_0">
        <text>Не смішний в тебе жарт. Я зібрав гроші.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_4_1_1">
        <text>Непогано-непогано. Значить, слухай сюди. Я зв'язку напружився і зв'язався з твоїми мірками. Про твій можливий прихід я їх попередив. Там з тобою зв'яжеться «Воротник», далі – це за обставинами. І ще ... бажаю удачі в пошуках Шраму. Чоловік хороший був, мені і хлопцям допоміг з дупи вибратися. Настільки допоміг, що інакше б я з тобою зараз не стояв тут.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_3_2_0">
        <text>Хай, ти ж Лісовик, вірно?</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_3_2_1">
        <text>Ну так. Тобі послуги провідника потрібні, чи..?</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_3_2_2">
        <text>«Або», так. Загалом, річ тут ось у чому... вона пов'язана з твоїм минулим найманця, і я сподіваюся, ти зможеш мені допомогти.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_3_2_3">
        <text>Ось як? Цікаво, звідки у тебе такий довгий ніс... ну і якого... кхм, роду допомога потрібна від мене?</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_3_2_4">
        <text>Нічого небезпечного. Напевно. Але прохання може здатися вкрай зухвалим... Загалом, якщо в тебе залишилися зв'язки, ти не міг би домовитися з тими найманцями, що тримають міст у Лиманську? Мені потрібно потрапити до міста. Не хотілося б сваритися чи нагнітати ситуацію із мірками. Просто те минуле, про яке я говорив... пов'язане зі Шрамом, теж найманцем, одним із вас.
</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_3_2_5">
        <text>Друг, та ти, я дивлюся, безстрашний. Приходиш сюди, тицяєш у мене моїм минулим і хочеш допомоги від мене ж. І це крім того, що, по-перше, я вже зав'язав із сірою роботою, а, по-друге, я й гадки не маю, чия група тримає міст.\n
Добре... Послухай. Зв'язки в мене якісь залишилися, та й від того, що ти почнеш валити мірків, якщо сам раніше не відкинешся, мало кому буде добре. Я, звісно, пошуршу в себе та подивлюся, що можна зробити, але нічого не обіцяю. Від тебе і твоєї нахабства теж знадобиться допомога у вигляді шелестящих купюр.
Так-так, а що ти хотів? Закінчити десь у яру з діркою і мені не хочеться. Значить... так, це буде щонайменше 150 тисяч. Лади?
</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_1_1_0">
        <text>Я дещо чув про історію «Чистого неба» і хотів би вирушити слідами вашого угруповання.
</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_1_1_1">
        <text>Це ти на пошуки зібрався чи що? Ха, послухай, сталкер. У тебе ж немає жодних шансів вижити в тих краях. Та навіть якщо якимось чином не згинеш – знайти інформацію про наше перебування там буде дуже складно.
</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_1_1_2">
        <text>Холод, невже тобі самому це не цікаво? Ну, чи що ти хочеш за детальну інформацію? Послуга за послугу.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_1_1_3">
        <text>Послуга за послугу, кажеш? Що ж, гаразд. Допоможи нам винищити зграю болотних сосич, бо життя ніякого не дають. І тоді я тобі, так і бути, розповім.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_1_1_4">
        <text>По руках, кидай координати цих гадів.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_1_1_5">
        <text>Та ти жартуєш?.. Сам сосись зі своїми кровососами.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_1_2_0">
        <text>Рапортую: переливання крові з кровососів свинцем успішно проведено. Давай там інфу вже скоріше.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_1_2_1">
        <text>Розвідники мені вже доповіли, молодець. Ну, значить боєць із тебе непоганий, як подивлюся. Значить, хлопці якось розповідали про те, як міст цей проклятий у Лиманську штурмували. Якщо ти не знав, то в місті, як і на підході до нього з Рудого лісу, всім заправляють найманці. Міст, звичайно ж, заради тебе вони не опустять, але є ще живий учасник тих подій, Лісником його звати. Саме він разом із Шрамом, який теж у колах найманців водився, якимось чином і домовився про те, щоб гурт «мірків» опустив міст, поки наші бійці прикривали їх з іншого берега.\n
Думаю, тобі слід вирушити до «Лісника» і поговорити з ним. І ось ще, тримай докладні дані переходу в Рудий ліс зі Складів, якщо в тебе ще немає. І-і-і мало не забув! Ось ще й нагорода за кровососи. Вдалого шляху тобі.</text>
    </string>
    <string id="look_for_cs_history_part_1_2_2">
        <text>Дякую.</text>
    </string>
    <string id="mlr_inventory_box_unuse">
        <text>Схованка закрита</text>
    </string>
    <string id="totaliz_helper_mlr_text">
        <text>Для більш детального огляду бою натисніть на клавішу «тильда» («~») і в консоль, що з'явилася, впишіть «demo_record 1» (без лапок). Керування камерою здійснюється клавішами [W], [A], [S], [D] у комбінації із затиснутою «CTRL». Вихід із цього режиму здійснюється за допомогою клавіші «ESC».</text>
    </string>
    <string id="st_pda_mlr_descr">
        <text>Персональний КПК, у розділі «карта» якого є цікава інформація. У вкладці «Історія повідомлень» встановлено пароль.\n\n</text>
    </string>
    <string id="st_new_path_mlr">
        <text>Відкрито новий перехід.</text>
    </string>
    <string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_name">
        <text>Знайти: %s</text>
    </string>
    <string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_text">
        <text>Навіть у найманців бувають проблеми з постачанням спорядження та зброї. Один із найманців попросив мене дістати дещо: %s.</text>
    </string>
    <string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_about">
        <text>Бійці потребують спорядження. Чи зможеш дістати його для нас?</text>
    </string>
    <string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_fetch_about">
        <text>Бійцям потрібне спорядження, так що нам необхідно знайти %s. Чи зможеш дістати це для нас?</text>
    </string>
    <string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_fetch_finish">
        <text>Дякую, ось твоя нагорода.</text>
    </string>
    <string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_name">
        <text>Знайти артефакт %s</text>
    </string>
    <string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_text">
        <text>Найомник попросив знайти артефакт %s для допомоги своїм друзям.</text>
    </string>
    <string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_about">
        <text>Мені потрібні артефакти для наших бійців, бо в Лиманську без них туго. Допоможеш?</text>
    </string>
    <string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_fetch_about">
        <text>Мені потрібні артефакти для наших бійців, бо в Лиманську без них туго. Допоможеш знайти %s?</text>
    </string>
    <string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_fetch_finish">
        <text>Молодцем, сталкер, тримай підганяння від нас.</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_1_1">
        <text>Знайти та знищити кровососів</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_1_2">
        <text>Повернутися до Холоду</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_1_3">
        <text>Отже, посилати мене в ті краї він боїться, а відправити перебивати зграю болотних сосич - ні. Бариг - він і в «Чистому небі» бариг.</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_2_1">
        <text>Слідами «Чистого неба»: поговорити з Лісником</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_descr_2_1">
        <text>Холод сказав мені, що безпосередній учасник тих подій - Лісник - і дав мені його координати. Я маю з ним поговорити та з'ясувати, як потрапити до Лиманська.</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_3_1">
        <text>Слідами «Чистого неба»: знайти Лісовика</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_3_2">
        <text>Слідами «Чистого неба»: поговорити з Олексієм</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_descr_3_1">
        <text>Ну ось, назад на Склади. Виявляється, ключовий учасник того бою за міст був у мене під носом весь цей час...</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_descr_3_2">
        <text>Залишилося лише домовитися із самим Льошим. Сподіваюся, що на цьому мої пригоди закінчаться.</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_4_1">
        <text>Слідами «Чистого неба»: зібрати 150 тисяч рублів і принести їх Лісовику</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_4_3">
        <text>Слідами «Чистого неба»: вирушити на зустріч із Приворотником</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_4_4">
        <text>Слідами «Чистого неба»: поговорити з Приворотником</text>
    </string>
    <string id="task_look_for_cs_history_part_descr_4_1">
        <text>Нарешті я скоро буду на іншій стороні мосту і ці побігушки закінчаться.</text>
    </string>
    <string id="st_bridge_is_open_message">
        <text>Приворотник:
бачу сталкера!
Так... іскухання, все чисто.
Гей, сталкер! Без різких рухів зараз ми цей міст опустимо, ти тоді підійди до мене, поговоримо.</text>
    </string>
</string_table>
