<?xml version="1.0" encoding="st_windows-1251"?>
<string_table>

	<!-- Jamming -->
	<string id="st_casing_pistol">
		<text>Пістолетні гільзи</text>
	</string>
	<string id="st_casing_pistol_desc">
		<text>Маленькі латунні гільзи з капсулями. Їх можна змінити на калібр від 7.62x25 і навіть до .357 Magnum.</text>
	</string>
	<string id="st_casing_shotgun">
		<text>Гільзи дробовика</text>
	</string>
	<string id="st_casing_shotgun_desc">
		<text>Пластикові гільзи з капсулями, використовуються в створенні набоїв для дробовика.</text>
	</string>
	<string id="st_casing_r5">
		<text>Гільзи малокаліберних гвинтівок</text>
	</string>
	<string id="st_casing_r5_desc">
		<text>Гільзи середнього розміру з капсулем для гвинтівок. Ці гільзи можна перетворити на патрон довжиною 39 або 45 міліметрів.</text>
	</string>
	<string id="st_casing_r7">
		<text>Гільзи для великокаліберних гвинтівок</text>
	</string>
	<string id="st_casing_r7_desc">
		<text>Великі латунні гільзи з капсулем для повнорозмірних гвинтівок.</text>
	</string>
	<string id="st_powder_pistol">
		<text>Порох для пістолетів/дробовиків</text>
	</string>
	<string id="st_powder_pistol_desc">
		<text>Двохосновний порох, що швидко спалюється, для використання в патронах дробовиків і пістолетів. Цей варіант бездимного пороху виробляє менше енергії, ніж повільніший порох, але горить більш чисто і швидко.</text>
	</string>
	<string id="st_powder_rifle">
		<text>Порох для малокаліберних гвинтівок</text>
	</string>
	<string id="st_powder_rifle_desc">
		<text>Порох IMR для створення набоїв на малокаліберні гвинтівки, і деякі важкі пістолети. Ця версія пороху горить із середньою швидкістю і виробляє багато енергії. Не можна використовувати в пістолетах з вільним затвором або дробовиках, оскільки недостатній тиск призведе до неповного згоряння, викликаючи забруднення.</text>
	</string>
	<string id="st_powder_mag">
		<text>Порох для великокаліберних гвинтівок</text>
	</string>
	<string id="st_powder_mag_desc">
		<text>Високопродуктивний кульовий порох для великокаліберних гвинтівкових набоїв, що повільно горить. Цей порох виділяє найбільше енергії і горить найповільніше, тому підходить тільки великокаліберним гвинтівкам з довгим стволом.</text>
	</string>
	<string id="st_handgun_rounds">
		<text>Пістолетні кулі</text>
	</string>
	<string id="st_handgun_rounds_desc">
		<text>Пістолетні кулі різного розміру, утилізовані з боєприпасів. Стануть у пригоді для створення нових патронів.</text>
	</string>
	<string id="st_handgun_ap_rounds">
		<text>Пістолетні бронебійні кулі</text>
	</string>
	<string id="st_handgun_ap_rounds_desc">
		<text>Пістолетні кулі різного розміру, утилізовані з бронебійних боєприпасів. Пістолетні набої зазвичай занадто повільні для пробиття броні, якщо тільки не використовується пороховий заряд з надлишковим тиском, або куля не розроблена спеціально для пробиття броні, така як 5.7x28.</text>
	</string>
	<string id="st_shotgun_rounds">
		<text>Свинцевий дріб</text>
	</string>
	<string id="st_shotgun_rounds_desc">
		<text>Дрібні свинцеві дробинки. Їх також можна розплавити і відлити у великі злитки.</text>
	</string>
	<string id="st_shotgun_ap_rounds">
		<text>Кульові Sabot снаряди</text>
	</string>
	<string id="st_shotgun_ap_rounds_desc">
		<text>Круглий дротик із загартованої сталі, що знаходиться в Sabot. Вони призначені для стрільби з поліцейського дробовика для знищення двигунів, але непогано справляються і з бронежилетом.</text>
	</string>
	<string id="st_rifle5_rounds">
		<text>Малокаліберні гвинтівкові кулі</text>
	</string>
	<string id="st_rifle5_rounds_desc">
		<text>Малокаліберні кулі різних розмірів, що використовуються в штурмових гвинтівках. Виготовлені у військовому стилі та покриті суцільнометалевою оболонкою, оптимізованою для точності.</text>
	</string>
	<string id="st_rifle5_ap_rounds">
		<text>Бронебійні малокаліберні гвинтівкові кулі</text>
	</string>
	<string id="st_rifle5_ap_rounds_desc">
		<text>Бронебійні кулі для малокаліберних гвинтівок. Спеціальні снаряди для ураження броні на звичайних дистанціях ціною ефективності проти плоті.</text>
	</string>

	<string id="st_rifle7_rounds">
		<text>Великокаліберні кулі</text>
	</string>
	<string id="st_rifle7_rounds_desc">
		<text>Повнорозмірні гвинтівкові кулі вкриті металевою оболонкою. Зазвичай використовуються в полюванні або снайперській стрільбі.</text>
	</string>
	<string id="st_rifle7_ap_rounds">
		<text>Бронебійні великокаліберні кулі</text>
	</string>
	<string id="st_rifle7_ap_rounds_desc">
		<text>Бронебійні великокаліберні кулі, які використовують військові та спецпризначенці для ураження бронежилетів з дальньої дистанції.</text>
	</string>
	
	<string id="st_batch_breakdown">
		<text>розібрати все [!]</text>
	</string>
</string_table>