<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="ah_ecolog">
        <text>
            Дослідники
        </text>
    </string>
    <string id="Quest1_desc">
        <text>
            Опис квесту
        </text>
    </string>
    <string id="Quest1_title">
        <text>
            Перша назва квесту
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_kovalev_quest_title">
        <text>
            Дослідники: Знайти професора Ковальова на Великих болотах
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_kovalev_quest_desc">
        <text>
            Я отримав інформацію, що професор Ковальов на Великих Болотах потребує допомоги
            у своїх дослідженнях. Я повинен шукати його в Старому костелі на півдні боліт.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_markov_quest_title">
        <text>
            Дослідники: Знайти професора Маркова в Янтарі
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_markov_quest_desc">
        <text>
            Далі я повинен знайти професора Маркова. Він має бути десь поблизу бункера
            вчених у Янові.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_pirogov_quest_title">
        <text>
            Науковці: Знайти доктора Пирогова
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_pirogov_quest_desc">
        <text>
            Доктору Пріогову доручили дослідити Темну Долину. Треба перевірити, чи він ще
            живий.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_chernov_quest_title">
        <text>
            Дослідники: Знайти професора Чернова
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_chernov_quest_desc">
        <text>
            Тепер мені потрібно знайти старшого професора Чернова, якого востаннє бачили в
            покинутій халупі на півночі армійських складів.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_juk_quest_title">
        <text>
            Дослідники: Знайти професора Жука
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_juk_quest_desc">
        <text>
            Щодо подальшої роботи мені треба поговорити з професором Жуком. Я можу знайти
            його десь біля залізничного вокзалу Янова в Юпітері.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_vorobushkin_quest_title">
        <text>
            Дослідники: Знайти професора Воробушкіна
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_vorobushkin_quest_desc">
        <text>
            Професор Воробушкін перебуває на станції "Рейнджер". Мені потрібно знайти його,
            щоб продовжити допомагати дослідницькій групі.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_skabinsky_quest_title">
        <text>
            Науковці: Знайти професора Скабінського
        </text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_skabinsky_quest_desc">
        <text>
            Професор Воробушкін сказав мені, що керівник операції, професор Скабінський, вже
            пішов далі і зараз знаходиться десь у північній частині ЧАЕС. Я не знаю, як йому
            вдалося туди потрапити, але мені потрібно його швидко знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_fail_skabinsky_quest_title">
        <text>
            Дослідники: Знайдіть професора Скабінського.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_fail_skabinsky_quest_desc">
        <text>
            Розрахунки професора Воробушкіна все ще повні прогалин, хоча вони, здається,
            вказують на аномалію Попелу. Мені потрібно знайти професора Скабінського, який
            вже пішов вперед і чекає на мене там.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_kovalev_quest1_title">
        <text>
            Дослідники: Принесіть професору Ковальову три аномальні зразки
        </text>
    </string>
    <string id="ah_kovalev_quest1_desc">
        <text>
            Дослідницька група на болотах зараз шукає зразки з деяких аномальних полів.
            Професор Ковальов попросив мене перевірити три з них.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_bol_o1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Фермі.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_bol_o1_desc">
        <text>
            Один зі зразків знаходиться в аномалії Фермі.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_bol_o2_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Болотний яр.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_bol_o2_desc">
        <text>
            Один із зразків знаходиться в аномалії Болотний яр.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_bol_g1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Bog Pounder
        </text>
    </string>
    <string id="ah_bol_g1_desc">
        <text>
            Один зі зразків знаходиться в аномалії Bog Pounder.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_bol_e1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Грім
        </text>
    </string>
    <string id="ah_bol_e1_desc">
        <text>
            Один зі зразків знаходиться в аномалії "Грім".
        </text>
    </string>
    <string id="ah_kovalev_quest2_title">
        <text>
            Дослідники: Принесіть професору Ковальову його ноутбук і три аномальні зразки
        </text>
    </string>
    <string id="ah_kovalev_quest2_desc">
        <text>
            Професор Ковальов проводив польові дослідження в Агропромі, але його команда
            потрапила в засідку під час роботи. Мені потрібно знайти ноутбук, який він
            залишив на місці нападу, і перевірити дані на ньому. Там має бути інформація про
            те, які аномалії я повинен просканувати для отримання зразків.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_agr_pda_title">
        <text>
            Знайдіть ноутбук Ковальова біля аномалії "Нервовий руйнівник
        </text>
    </string>
    <string id="ah_agr_pda_desc">
        <text>
            Ноутбук має бути на другому поверсі будівлі, в якій напали на вчених. Мені
            потрібно буде пройти крізь електричні аномалії та пси-поле, щоб дістати його.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_agr_none_title">
        <text>
            Знайдіть зразок. Місцезнаходження невідоме.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_agr_none_desc">
        <text>
            Точна локація на ноутбуці Ковалева.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_agr_g1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії "Скелясті пазурі
        </text>
    </string>
    <string id="ah_agr_g1_desc">
        <text>
            Дивна гравітаційна аномалія. Схоже, на неї можна піднятися.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_agr_g2_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Бушвакера
        </text>
    </string>
    <string id="ah_agr_g2_desc">
        <text>
            Один зі зразків знаходиться в аномалії Бушвакер.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_agr_h1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії "Собача м'ясорубка"
        </text>
    </string>
    <string id="ah_agr_h1_desc">
        <text>
            Один зі зразків знаходиться в аномалії "Собача м'ясорубка"
        </text>
    </string>
    <string id="ah_markov_quest1_title">
        <text>
            Дослідники: Принесіть професору Маркову три аномальні зразки
        </text>
    </string>
    <string id="ah_markov_quest1_desc">
        <text>
            Професор Марков з Янтаря попросив мене просканувати три аномалії моїм сканером і
            стежити за будь-якими незвичайними артефактами, які я зможу знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_yan_o1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Багаття
        </text>
    </string>
    <string id="ah_yan_o1_desc">
        <text>
            Один зі зразків знаходиться в аномалії Багаття.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_yan_h1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Чорні води
        </text>
    </string>
    <string id="ah_yan_h1_desc">
        <text>
            Один із зразків знаходиться в аномалії Блеквотер.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_yan_h2_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Бетонний звалище
        </text>
    </string>
    <string id="ah_yan_h2_desc">
        <text>
            Один зі зразків знаходиться в аномалії "Бетонне звалище". Щоб дістати його, мені
            знадобиться певний захист від пси-поля в цій місцевості.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_markov_quest2_title">
        <text>
            Дослідники: Принесіть Маркову три артефакти з Дикої Території.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_markov_quest2_desc">
        <text>
            Професор Марков доручив мені розширити поточну зону пошуку. Я маю просканувати
            три різні локації на Дикій Території.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_dt_o1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок у Радіоактивній майстерні
        </text>
    </string>
    <string id="ah_dt_o1_desc">
        <text>
            Ця аномалія не позначена на карті. Я можу знайти майстерню безпосередньо перед
            контрольно-пропускним пунктом перед Ростоком, і вона дуже радіоактивна.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_dt_e1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Хрусткий потяг
        </text>
    </string>
    <string id="ah_dt_e1_desc">
        <text>
            Ця аномалія електрична, тож я повинен не забути взяти з собою достатньо болтів.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_dt_e2_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Іскристий глухий кут
        </text>
    </string>
    <string id="ah_dt_e2_desc">
        <text>
            Ця аномалія знаходиться в підземному тунелі. Я чув, що через нього є безпечний
            шлях...
        </text>
    </string>
    <string id="ah_markov_quest3_title">
        <text>
            Дослідники: Принесіть професору Маркову три артефакти з області навколо
            лабораторії X16
        </text>
    </string>
    <string id="ah_markov_quest3_desc">
        <text>
            Я маю знайти три артефакти поблизу старої лабораторії Х16. Через Диво-машину це
            буде неможливо без належного психозахисту. Професор Сахаров повинен допомогти
            мені з цим.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_yan_e1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Тесли.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_yan_e1_desc">
        <text>
            Це електроаномалія, тому я повинен принести достатньо болтів.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_yan_e2_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Едісона
        </text>
    </string>
    <string id="ah_yan_e2_desc">
        <text>
            Мій сканер повинен допомогти мені знайти його.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_yan_g1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок десь на заводі
        </text>
    </string>
    <string id="ah_yan_g1_desc">
        <text>
            Жоден з дослідників не заходив так далеко вглиб сполуки, проте сканування вказує
            на сильну аномальну активність. Я повинен бути обережним.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_pirogov_quest1_title">
        <text>
            Дослідники: Принесіть кандидату Пирогову три аномальні зразки з Темної долини
        </text>
    </string>
    <string id="ah_pirogov_quest1_desc">
        <text>
            Професор Пирогов попросив мене перевірити для нього три різні аномалії в Темній
            Долині. Я маю бути обережним, адже там часто бродять мутанти та бандити.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_td_o1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок у тунелі з кометною аномалією
        </text>
    </string>
    <string id="ah_td_o1_desc">
        <text>
            Цікава аномалія, яку мало хто досліджував. Вона розташована в кінці довгого
            тунелю з аномалією Комета всередині. Вхід знаходиться недалеко від бази бандитів
            на півночі.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_td_o2_title">
        <text>
            Знайдіть артефакт в аномалії Сяюча яма
        </text>
    </string>
    <string id="ah_td_o2_desc">
        <text>
            Мій сканер повинен допомогти мені знайти його.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_td_e1_title">
        <text>
            Знайдіть артефакт в аномалії Бульбашкова ванна
        </text>
    </string>
    <string id="ah_td_e1_desc">
        <text>
            Аномалія Бульбашкова ванна знаходиться на території бандитської бази, тому, якщо
            я не хочу перебити там усіх бандитів, мені варто спробувати пробратися
            всередину.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_pirogov_quest2_title">
        <text>
            Дослідники: Принесіть кандидату Пирогову три зразки з Вантажного кладовища
        </text>
    </string>
    <string id="ah_pirogov_quest2_desc">
        <text>
            Просуваючись далі на північ, Пирогов попросив мене перевірити Цвинтар
            вантажівок. Як і в Темній Долині, ця місцевість кишить мутантами та бандитами.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_kt_g1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Bus Furrow
        </text>
    </string>
    <string id="ah_kt_g1_desc">
        <text>
            Мій сканер повинен допомогти мені знайти його.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_kt_o1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Вугільна Оселя
        </text>
    </string>
    <string id="ah_kt_o1_desc">
        <text>
            Один зі зразків знаходиться в аномалії Вугільна Обитель.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_kt_h1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Thorn-Bath
        </text>
    </string>
    <string id="ah_kt_h1_desc">
        <text>
            Один зі зразків знаходиться в аномалії Thorn-Bath.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_pirogov_quest3_title">
        <text>
            Дослідники: Принесіть кандидату Пирогову КПК асистента і два аномальні зразки
        </text>
    </string>
    <string id="ah_pirogov_quest3_desc">
        <text>
            Асистент Пирогова, який вивчав аномалії в Смітнику до мене, зник. Однак на його
            КПК були дані сканування всіх аномалій у цьому районі. Мені потрібно знайти
            асистента, відновити дані і отримати зразки з аномалій, про які йде мова.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_sv_pda_title">
        <text>
            Find the Pirogov's missing assistant
        </text>
    </string>
    <string id="ah_sv_pda_desc">
        <text>
            Швидше за все, сталкер потрапив у засідку бандитів. Мені сказали, що останній
            раз він виходив на зв'язок з "Блошиного ринку", тож пошуки слід починати звідти.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_sv_g1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Відьминого желе.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_sv_g1_desc">
        <text>
            Досить велика і токсична аномалія. Це буде складно.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_sv_h1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Синапсу.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_sv_h1_desc">
        <text>
            Мій сканер повинен допомогти мені знайти його.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_sv_none_title">
        <text>
            Отримати дані сканування з КПК зниклого сталкера
        </text>
    </string>
    <string id="ah_sv_none_desc">
        <text>
            Дані сканування, необхідні для пошуку аномалій, знаходяться на КПК зниклого
            сталкера. Я повинен знайти його.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest1_title">
        <text>
            Дослідники: Принесіть професору Чернову три артефакти з армійських складів
        </text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest1_desc">
        <text>
            Мені потрібно знайти три різні артефакти і принести їх професору Чернову. Це
            буде справжнім випробуванням майстерності, адже армійські склади - небезпечна
            територія.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_mil_h1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Утилізатора трупів
        </text>
    </string>
    <string id="ah_mil_h1_desc">
        <text>
            Мій сканер повинен допомогти мені знайти його.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_mil_g1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Машера
        </text>
    </string>
    <string id="ah_mil_g1_desc">
        <text>
            Один із зразків знаходиться в аномалії Машер.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_mil_o1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок у південній аномалії Пекельних стін.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_mil_o1_desc">
        <text>
            Жорстока аномалія, що випромінює сильне тепло і пронизана мінами-горелками. Я
            повинен вибратися звідти якомога швидше, як тільки отримаю зразок..
        </text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest3_title">
        <text>
            Дослідники: Принесіть КПК сталкера Чернова та два зразки з Рудого лісу
        </text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest3_desc">
        <text>
            Професор Чернов доручив одному сталкеру скласти карту аномалій у Рудому лісі.
            Він закінчив мапу, але був змушений втекти з району, перш ніж зміг повернути
            дані. Я маю знайти його КПК, який залишився десь у тунелях біля мосту на
            Лиманськ.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_les_pda_title">
        <text>
            Знайдіть КПК сталкера в тунелях на захід.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_les_pda_desc">
        <text>
            Тікаючи від фанатиків Моноліту, сталкер залишив свій КПК з даними сканування
            десь у західних тунелях. Мені потрібно знайти його, перш ніж я дізнаюся, які
            аномалії досліджувати.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_les_o1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Симбіонт
        </text>
    </string>
    <string id="ah_les_o1_desc">
        <text>
            Проаналізувавши дані сканування, можна зробити висновок, що це одна з ділянок,
            які становлять інтерес.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_les_e1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок у підземній електроаномалії
        </text>
    </string>
    <string id="ah_les_e1_desc">
        <text>
            Проаналізувавши дані, ми дійшли висновку, що в північно-західних шахтних стволах
            є прихована підземна аномалія. Я повинен дослідити.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_les_none_title">
        <text>
            Знайдіть артефакт десь у Рудому лісі
        </text>
    </string>
    <string id="ah_les_none_desc">
        <text>
            Я маю знайти в Рудому лісі два різних артефакти. Однак, щоб точно визначити їх
            місцезнаходження, мені потрібно знайти КПК з даними сканування, який переді мною
            загубив десь у західних тунелях сталкер.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest4_title">
        <text>
            Дослідники: Знайти штучний артефакт
        </text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest4_desc">
        <text>
            За словами Чернова, йому і його колезі вдалося створити артефакт штучно, ще до
            катастрофи. Я повинен поїхати до будинку його колишнього колеги і подивитися, чи
            залишився артефакт там. Біля його будинку зараз аномальне поле, що, мабуть, не
            випадково. Треба бути обережним.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest5_title">
        <text>
            Дослідники: Відвідайте лабораторію X-19
        </text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest5_desc">
        <text>
            Лабораторія X-19, також відома як "Бункер", очевидно, займалася створенням
            штучних артефактів. Зараз лабораторія зруйнована, але, можливо, мені вдасться
            знайти якісь документи, що залишилися. Можливо, вони підкажуть нам, де знайти ці
            "ферми артефактів".
        </text>
    </string>
    <string id="ah_rad_pda_title">
        <text>
            Обшукайте вхід до Х-19.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_rad_pda_desc">
        <text>
            Треба обшукати місцевість на предмет чогось, що може вказати мені на ці "ліжка з
            артефактами". Здається, я бачив пачку документів десь біля входу.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_rad_r_title">
        <text>
            Find three artifical samples in the Deadwood, south of the X19 complex.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_rad_r_desc">
        <text>
            Згідно з документами, які я знайшов, артефакти були вирощені в лісі на південь
            від комплексу. Це буде широкий пошук, але мені потрібно просканувати весь ліс на
            наявність цих зразків.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest6_title">
        <text>
            Дослідники: Знайти два артефакти в Мертвому місті
        </text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest6_desc">
        <text>
            Професор Чернов звернувся до мене з проханням допомогти скласти карту аномалій
            Зони, провівши сканування в недослідженому Мертвому місті. Він дав мені
            приблизні координати двох аномалій, які його цікавлять.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_mg_o1_title">
        <text>
            Зразок можна знайти в адміністративній будівлі.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_mg_o1_desc">
        <text>
            Мій сканер повинен допомогти мені знайти його.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_mg_g1_title">
        <text>
            Зразок можна знайти в Будинку культури.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_mg_g1_desc">
        <text>
            Мій сканер повинен допомогти мені знайти його.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_juk_quest1_title">
        <text>
            Дослідники: Знайдено три аномальні зразки на Юпітері
        </text>
    </string>
    <string id="ah_juk_quest1_desc">
        <text>
            Професор Жук намагається зробити спектрограму зразків з різних видів аномалій на
            Юпітері. Він доручив мені знайти зразки з трьох різних аномалій.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_up_g1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок у бітумній аномалії
        </text>
    </string>
    <string id="ah_up_g1_desc">
        <text>
            Ще одна теплова аномалія, яка потребує належного захисту, щоб пережити її.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_up_h1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Бетонна ванна
        </text>
    </string>
    <string id="ah_up_h1_desc">
        <text>
            Я чула, що сталкери стрибають на цементні стовпи, щоб уникнути кислотних калюж
            внизу.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_up_h2_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в Аномальному гаю
        </text>
    </string>
    <string id="ah_up_h2_desc">
        <text>
            Ця токсична аномалія вимагатиме певного адекватного захисту.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_juk_quest2_title">
        <text>
            Дослідники: Знайти решту зразків для професора Жука
        </text>
    </string>
    <string id="ah_juk_quest2_desc">
        <text>
            Для другої партії зразків мені потрібно просканувати решту аномалій у цьому
            районі. Професор Жук дав мені їхні точні координати.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_up_e2_title">
        <text>
            Знайдіть артефакт в аномальному поїзді
        </text>
    </string>
    <string id="ah_up_e2_desc">
        <text>
            Ця немаркована електроаномалія, схоже, застрягла у вагоні поїзда, що стоїть
            неподалік від бункера вчених. Я пам'ятаю, що ці вагони мали аварійний люк на
            даху, яким я міг би скористатися, щоб потрапити всередину.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_up_e1_title">
        <text>
            Знайдіть артефакт у Північно-Західному тунелі
        </text>
    </string>
    <string id="ah_up_e1_desc">
        <text>
            Цей тунель малодосліджений, тому він особливо цікавий. Проте, до мене дійшли
            чутки, що цими тунелями полюбляють блукати контролери...
        </text>
    </string>
    <string id="ah_up_g2_title">
        <text>
            Знайти артефакт у комплексі "Волхов"
        </text>
    </string>
    <string id="ah_up_g2_desc">
        <text>
            Старий зенітно-ракетний комплекс покинутий через велику кількість підземних
            аномалій. Це також гаряча точка для мутантів, тому я повинен бути напоготові.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_juk_quest3_title">
        <text>
            Дослідники: Знайдено чотири аномальні зразки у Прип'яті та околицях
        </text>
    </string>
    <string id="ah_juk_quest3_desc">
        <text>
            Місто Прип'ять практично недоступне для вчених через наявність моноліту. Однак
            для завершення досліджень необхідні зразки з аномалій у місті. Я повинен їх
            знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_p_h1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Лози
        </text>
    </string>
    <string id="ah_p_h1_desc">
        <text>
            "Лоза" - найцікавіша аномалія в околицях Прип'яті. Я маю піднятися на неї і
            пошукати зразок на вершині аномалії.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_p_g1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок у Школі
        </text>
    </string>
    <string id="ah_p_g1_desc">
        <text>
            Посеред старої школи є гігантська гравітаційна аномалія. Вона сягає кількох
            поверхів, тож, можливо, мені доведеться перевірити всередині будівлі.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_p_g2_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Авангард.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_p_g2_desc">
        <text>
            Показники зашкалюють для цього місця. Навіть на відстані кількох кілометрів
            вчені змогли виявити кілька видів аномалій. Я мушу просканувати місцевість, щоб
            взяти зразок.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_p_e1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок у немаркованій електроаномалії.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_p_e1_desc">
        <text>
            У південній частині Прип'яті є ще одна немаркована аномалія. Треба її теж
            просканувати.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_vorobushkin_quest1_title">
        <text>
            Дослідники: Знайти модуль пам'яті Воробушкіна і три аномальні зразки
        </text>
    </string>
    <string id="ah_vorobushkin_quest1_desc">
        <text>
            Професору Воробушкіну вдалося відремонтувати і використати частину старого
            обладнання старого антенного комплексу "Круг". Він залишив там свій модуль
            пам'яті, який містить місця розташування аномалій, необхідних мені для пошуку
            зразків.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_pda_title">
        <text>
            Знайдіть модуль пам'яті ВНЗ "Коло"
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_pda_desc">
        <text>
            Професор Воробушкін залишив модуль у підземній частині комплексу, коли йшов.
            Мені потрібно знайти його, якщо я хочу знати, які аномалії мені потрібно
            сканувати.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_h1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Болото
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_h1_desc">
        <text>
            Дивне і дуже велике поле гравітаційних і токсичних аномалій. Мені потрібно
            обережно орієнтуватися в ньому, якщо я хочу зберегти всі свої кінцівки.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_h2_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії газировка
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_h2_desc">
        <text>
            Велика токсична аномалія, чимось схожа на аномалію Лози на Околицях. Може, я
            зможу залізти і на цю?
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_none_title">
        <text>
            Знайдіть артефакт десь у Затоні
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_none_desc">
        <text>
            Щоб дізнатися точне місце розташування аномалій, які потрібно дослідити, мені
            потрібно отримати дані сканування з модуля пам'яті Воробушкіна.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_vorobushkin_quest2_title">
        <text>
            Дослідники: Знайдіть для доцента Воробушкіна ще три артефакти на Затоні
        </text>
    </string>
    <string id="ah_vorobushkin_quest2_desc">
        <text>
            Щоб завершити спектрограму різних артефактів, професор Воробушкін попросив мене
            просканувати три аномалії, що залишилися в Затоні.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_o1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Котел
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_o1_desc">
        <text>
            Жахлива теплова аномалія, яка забрала життя відважного вченого. Мені знадобиться
            належний захист або швидкі ноги, щоб безпечно переміщатися по ній.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_g1_title">
        <text>
            Знайдіть зразок в аномалії Кіготь.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_g1_desc">
        <text>
            Ця гравітаційна аномалія, схоже, пов'язана з серією тунелів. Дані сканування
            дозволяють припустити, що зразок якимось чином був переміщений у тунелі.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_g2_title">
        <text>
            Знайдіть зразок на Преображенському мосту.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_zat_g2_desc">
        <text>
            Цей напівзруйнований міст пронизаний гравітаційними аномаліями. Його можна
            перетнути з великою обережністю, однак мені слід взяти з собою достатньо болтів.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_skabinsky_quest1_title">
        <text>
            Дослідники: Принесіть академіку Скабінському камінь, що говорить
        </text>
    </string>
    <string id="ah_skabinsky_quest1_desc">
        <text>
            Ось він. Професор Скабінці та його команда пройшли весь цей шлях заради цього
            артефакту. Він випромінює дивну силу. Я повинен поспішити і показати його йому,
            він чекає на мене в Затоні.
        </text>
    </string>
    <string id="ah_gen_f1_title">
        <text>
            Знайдіть артефакт в аномалії М'ясорубка
        </text>
    </string>
    <string id="ah_gen_f1_desc">
        <text>
            Мабуть, це місце можна назвати центром зони. Саме тут почалися всі збурення
            ноосфери. Сканування вказує на підземну активність, тож мені слід почати з
            пошуку шляху вниз. Я повинен бути обережним.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_story_task0_name">
        <text>
            Останній світанок: поверніть сканер Спорі
        </text>
    </string>
    <string id="cs_story_task0_name1">
        <text>
            Останній світанок: дістати сканер з аномалії в південно-західному куті боліт
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name">
        <text>
            Останній світанок: повернення до холоду
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name1">
        <text>
            Останній світанок: відбийте атаку ренегатів
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name3">
        <text>
            Останній світанок: повернення до Холода
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name4">
        <text>
            Останній світанок: очистіть південно-східний хутір від ренегатів.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_descr">
        <text>
            Допоможіть загону "Чистого неба" утримати насосну станцію.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_descr2">
        <text>
            Допоможіть штурмовому загону "Чисте небо" захопити дорогу до кордону.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_story_task0_descr">
        <text>
            Сканер розташований в Архіаномалії, на північний захід від бази "Чистого неба".
        </text>
    </string>
    <string id="cs_story_task2_name">
        <text>
            Останній світанок: візьміть КПК у Спори
        </text>
    </string>
    <string id="cs_story_task2_descr">
        <text>
            Милиця не вижив, його забрали кровопивці, але мені вдалося помститися за його
            смерть і забрати його КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_story_task1_name">
        <text>
            Останній світанок: пошук зниклого розвідника
        </text>
    </string>
    <string id="cs_story_task1_descr">
        <text>
            Я маю знайти Милицю, поки якась тварюка не затягнула його до своєї нори. Спори
            повідомляють, що останній сигнал Милиці надійшов з півночі від Болотяної дороги.
            Мені треба поспішати.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_story_task3_start_name">
        <text>
            Останній світанок: зустрічайте Холода
        </text>
    </string>
    <string id="cs_story_task3_start_descr">
        <text>
            Холодний повідомив, що КПК розвідника розшифровано і він чекає на зустріч зі
            мною.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task4_storytask_name">
        <text>
            Останній світанок: Знайди найманця Шрама
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task4_storytask_descr">
        <text>
            Мені вдалося з'ясувати, де Шрам. Тепер моє завдання - з'ясувати, що він знає про
            зниклих членів "Чистого неба".
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task5_storytask_name">
        <text>
            Останній світанок: відбивайтеся від мутантів
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task5_storytask_name1">
        <text>
            Останній світанок: Поговори зі Шрамом.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task5_storytask_descr">
        <text>
            Зграя псевдособак узяла мій слід, я прийшов сюди, щоб відстояти свою позицію.
            Допоможи мені провести їх, і я скажу тобі все, що ти хочеш знати.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task3_storytask_name">
        <text>
            Останній світанок: дізнайтеся про Шрама.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task3_storytask_descr">
        <text>
            Мені потрібно навести довідки про найманця на ім'я Шрам, цей старий шахрай
            Сдорович зможе вказати мені правильний напрямок.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task9_storytask_name">
        <text>
            Останній світанок: поговоріть зі Страйдером
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task9_storytask_descr">
        <text>
            Треба передати дешифратор Страйдеру. Його підрозділ створив невелику оперативну
            базу на Юпітері, на старому контрольно-пропускному пункті на південь від станції
            Янів.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task11_storytask_name">
        <text>
            Останній світанок: поговоріть зі Страйдером
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task11_storytask_descr">
        <text>
            Шрам повідомив, що вцілілі з "Чистого неба" могли приєднатися до "Вигнанців
            Моноліту". Їхнього лідера звуть Страйдер, його загін розташований на Юпітері, на
            старому КПП на південь від станції Янів. Я повинен знайти його і запитати, чи
            знає він про зниклих сталкерів "Чистого неба".
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task10_storytask_name">
        <text>
            Останній світанок: Розмова з холодом.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task10_storytask_descr">
        <text>
            Моя місія завершена. Я маю повернутися до Холода і сказати, що його люди живі.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task8_storytask_name">
        <text>
            Останній світанок: відбити контратаку
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task8_storytask_name1">
        <text>
            Останній світанок: Поговоріть з Гамаюном.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task8_storytask_descr">
        <text>
            За даними "Ізгоїв", у фанатиків у річковому порту на північному сході Прип'яті є
            пристрій для розшифровки зашифрованих розмов. Мені потрібно його дістати.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task7_storytask_name">
        <text>
            Останній світанок: вилучити пристрій
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task7_storytask_descr">
        <text>
            За словами Ізгоїв, у фанатиків з річкового порту є пристрій для розшифровки
            зашифрованих розмов.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task6_storytask_name1">
        <text>
            Останній світанок: Поговоріть з Гамаюном
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task6_storytask_name">
        <text>
            Останній світанок: Врятуйте загін розвідників-ізгоїв
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task6_storytask_descr">
        <text>
            Загін вигнанців Моноліту опинився в пастці на сході Прип'яті, біля гуртожитку.
            Серед них - один з уцілілих членів "Чистого неба", я маю врятувати їх, інакше
            моя місія була марною.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_anom_pribor_name">
        <text>
            Сканер аномальної активності
        </text>
    </string>
    <string id="cs_deshefrator_name">
        <text>
            Декодер
        </text>
    </string>
    <string id="cs_deshefrator_desc">
        <text>
            Пристрій, яким користуються Вигнанці Моноліту, щоб підслуховувати розмови
            фанатиків.
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16_ohotnik">
        <text>
            Мисливська рушниця БМ-16.
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16_ohotnik_descr">
        <text>
            Стара рушниця з кількома маркуваннями.
        </text>
    </string>
    <string id="pda_dragun_name">
        <text>
            КПК Шрама.
        </text>
    </string>
    <string id="pda_dragun_desc">
        <text>
            Серед багатьох заявок є одна дуже цікава: "Страйдер зібрав нову групу для
            боротьби з Монолітом. Подейкують, що серед його людей є колишні члени ударної
            групи Лебедєва".
        </text>
    </string>
    <string id="bar_case_name">
        <text>
            Важкий портфель
        </text>
    </string>
    <string id="bar_case_desc">
        <text>
            Особливий кейс зі здобиччю для Бармена.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_anom_pribor_desc">
        <text>
            Спеціальний прилад для вивчення аномальних полів, що належить до групи Clear
            Sky.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_informer_pda_name">
        <text>
            КПК милиці
        </text>
    </string>
    <string id="cs_informer_pda_desc">
        <text>
            У цьому КПК зберігається зашифрована інформація, пов'язана з фракцією "Чисте
            небо".
        </text>
    </string>
    <string id="crazy_stalker_flash_name">
        <text>
            Флешка божевільного.
        </text>
    </string>
    <string id="crazy_stalker_flash_desc">
        <text>
            Інформація зашифрована.
        </text>
    </string>
    <string id="escape_docs_name">
        <text>
            Документи з блокпоста
        </text>
    </string>
    <string id="escape_docs_desc">
        <text>
            Звіт військової експедиції з півночі Зони відчуження.
        </text>
    </string>
    <string id="st_voen_scaner">
        <text>
            Компактний сканер для вимірювання аномальної активності
        </text>
    </string>
    <string id="st_voen_scaner_desc">
        <text>
            Новітня і зручна модель для вимірювань, створена спеціально для військових
            сталкерів і наукових груп, на жаль, для торговців особливої цінності не
            представляє, тому що кожен сканер індивідуальний і починає працювати тільки
            після введення коду.
        </text>
    </string>
    <string id="prin_case_traders">
        <text>
            Віднесіть кейс торговцю.
        </text>
    </string>
    <string id="tm_find_case_trader_1">
        <text>
            Вкрасти кейс з блокпоста
        </text>
    </string>
    <string id="tm_find_case_trader_1_descr">
        <text>
            Пробратися на блокпост і звідти викрасти кейс зі звітом військової експедиції з
            півночі Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_0">
        <text>
            Отже, що мені потрібно зробити, щоб отримати інформацію про Шрама?
        </text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_done_0">
        <text>
            Я знайшов їх, ось тут.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_descr3">
        <text>
            Допоможіть штурмовому загону "Чистого неба" захопити машинний двір у військових
            на півночі Болота.
        </text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name6">
        <text>
            Останній світанок: знищіть військових і захопіть машинний двір.
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_1">
        <text>
            Знайдіть документи в підземеллі НДІ "Агропром
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_1_descr">
        <text>
            Знайдіть секретні документи, які містять інформацію про дослідження, що
            проводяться в Інституті, і віднесіть їх полковнику Кузнєцову.
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_2">
        <text>
            Знайдіть документи в підземній лабораторії Х-18.
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_2_descr">
        <text>
            Полковник Кузнєцов наказав дістати документи з секретної лабораторії Х-18.
            Військовому командуванню потрібна була інформація про досліди та експерименти,
            які проводилися в цьому лабораторному комплексі.
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_3">
        <text>
            Знайдіть документи в лабораторії X-16 і вимкніть пси-інсталяцію
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_3_descr">
        <text>
            Командир військової частини в НДІ "Агропром" доручив мені піти в лабораторію
            Х-16, яка знаходиться на території колишнього озера "Янтар", і дістати секретну
            документацію, а заодно вимкнути пси-інсталяцію. Він також порадив мені спочатку
            отримати хороший пси-захист. За його словами, вчені в мобільному бункері якраз
            розробили засоби захисту від пси-випромінювання.
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_4">
        <text>
            Знайдіть документи в лабораторії X-10 і вимкніть "Випалювач мізків".
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_4_descr">
        <text>
            Я готовий до прориву на Північ. У мене є захист від пси-впливу, залишилося
            тільки прорватися через радар, проникнути в лабораторію, забрати документи і
            вивести з ладу головну пси-установку в Зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_5">
        <text>
            Знайдіть документи в лабораторії X-8.
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_5_descr">
        <text>
            I continue to collect all the secrets of laboratory experiments in the Zone for
            the military command. This time, Kuznetsov sends me on a walk through Pripyat to
            find a certain laboratory X-8, which was apparently engaged in the creation of
            high- precision weapons whose mechanism was based on pulse energy, and to
            retrieve all the important documents from there.
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_6">
        <text>
            Find Documents in the Pripyat Dungeons
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_6_descr">
        <text>
            Необхідно проникнути на секретний об'єкт "Прип'ять-1", який сталкери називають
            "Підземелля Прип'яті", щоб знайти документи досліджень, які там проводилися.
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_7">
        <text>
            Зруйнувати диспетчерську "Моноліту" в Чорнобилі та отримати всю документацію
        </text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_7_descr">
        <text>
            Я вирушаю в останню поїздку за останніми документами, до Чорнобиля, в бункер
            управління "Моноліт", який відкриє, мабуть, найбільшу таємницю Зони: звідки
            взявся Виконавець бажань. Також мені було наказано по можливості знищити цей
            командний пункт. Але перед від'їздом полковник порадив мені знайти на болотах
            якогось відлюдника, якого місцеві називають Болотним Лікарем, він повинен знати,
            де знаходиться дешифратор, що відкриває двері до командного пункту.
        </text>
    </string>
    <string id="kuznec_stry_doc">
        <text>
            Повернімося до полковника Кузнєцова.
        </text>
    </string>

    <!-- Caaaaei ?a?o yoe oaiaoeeai! -->
    <string id="assault_gen_name">
        <text>
            Операція "Помста моноліту": Дістатися до генераторів АЕС
        </text>
    </string>
    <string id="assault_gen_descr">
        <text>
            Настав час штурмувати генератори ХАЕС. Зустрічайте військовий загін біля
            генераторів, вони зайняли позицію в старому селі.
        </text>
    </string>
    <string id="assault_gen_1_name">
        <text>
            Захоплення бази
        </text>
    </string>
    <string id="st_vasil_nevezuchi">
        <text>
            Василь Нещасний
        </text>
    </string>
    <string id="st_kvartet">
        <text>
            Капітан Шкрябенко
        </text>
    </string>
    <string id="come_to_aes_name">
        <text>
            Операція "Моноліт помсти": штурм Чорнобильської АЕС
        </text>
    </string>
    <string id="come_to_aes_descr">
        <text>
            Усім підрозділам, що діють у Зоні, наказано рухатися до Чорнобильської атомної
            електростанції. Командир операції "Моноліт" "Квартет" розгорнув польовий штаб
            біля воріт, що ведуть до Затону.
        </text>
    </string>
    <string id="army_assault_1_name">
        <text>
            Операція "Помста моноліту": знищити перший блокпост
        </text>
    </string>
    <string id="army_assault_1_descr">
        <text>
            Допоможіть командам "Спецназу" знищити перший блокпост.
        </text>
    </string>
    <string id="army_assault_2_name">
        <text>
            Операція "Помста моноліту": знищуємо другий блокпост
        </text>
    </string>
    <string id="army_assault_2_descr">
        <text>
            Допоможіть командам "Спецназу" знищити другий блокпост.
        </text>
    </string>
    <string id="army_assault_3_name">
        <text>
            Операція "Помста моноліту": знищуємо третій блокпост
        </text>
    </string>
    <string id="army_assault_3_descr">
        <text>
            Допоможіть командам Спецназу знищити третій блокпост.
        </text>
    </string>
</string_table>
