<?xml version = "1.0" encoding = "windows-1251"?>
<string_table>
	<string id = "st_af_ah_o1">
		<text>Аномальний зразок "Магніт" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_o1_descr">
		<text> Майже сформований артефакт, що складається зі сплаву, який складається переважно із заліза, вісмуту, кадмію та нікелю. Утворюється у вогняних аномаліях. Не має жодних корисних властивостей і більшість сталкерів вважають його звичайним мотлохом. Єдиною примітною особливістю цього предмета є його дуже своєрідна тороподібна форма. Через незначну кількість радіації він непридатний як сувенір за межами Зони і не представляє значної цінності.  </text>
	</string>	

	<string id = "st_af_ah_o2">
		<text>Аномальний зразок "Магніт" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_o2_descr">
		<text>Майже сформований артефакт, що складається зі сплаву, який складається переважно із заліза, вісмуту, кадмію та нікелю. Створений у вогняних аномаліях, він не має жодних корисних властивостей і більшість сталкерів сприймають його як звичайний мотлох. Єдиною примітною особливістю цього предмета є його дуже своєрідна тороподібна форма. Через незначну кількість радіації він непридатний як сувенір за межами Зони і не має значної цінності. </text>
	</string>	
	<string id = "st_af_ah_h1">
		<text>Аномальний зразок "Губка" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_h1_descr">
		<text>Блідо-зелена речовина без певної форми та корисних властивостей. Цей артефакт випадковим чином змінює твердий і напіврідкий стан, що ускладнює його використання та зберігання. На відміну від подібних артефактів, таких як "Душа", слиз, що виділяється цим артефактом, не має ні позитивного, ні негативного впливу на організм людини.  </text>
	</string>	

	<string id = "st_af_ah_h2">
		<text>Аномальний зразок "Губка" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_h2_descr">
		<text>Блідо-зелена речовина без певної форми та корисних властивостей. Цей артефакт випадковим чином змінює твердий і напіврідкий стан, що ускладнює його використання та зберігання. На відміну від подібних артефактів, таких як "Душа", слиз, що виділяється цим артефактом, не має ні позитивного, ні негативного впливу на організм людини, за винятком незначної кількості радіації, що міститься в ньому. </text>
	</string>	

	<string id = "st_af_ah_g1">
		<text>Аномальний зразок "Легке" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_g1_descr">
		<text>Грудка зморщеної глини та органічного сміття. Відокремлення окремих грудочок матеріалу здається неможливим через присутність невідомого і неймовірно міцного зв'язуючого агента. Деякі вчені припускають, що артефакт утримується гравітаційними аномаліями, що містяться всередині, однак це ще належить довести. Лічильник Гейгера, здається, майже не видає звуку, коли його тримають близько до цього дивного артефакту.</text>
	</string>	

	<string id = "st_af_ah_g2">
		<text>Аномальний зразок "Легке" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_g2_descr">
		<text>Грудка зморщеної глини та органічного сміття. Відокремлення окремих грудочок матеріалу здається неможливим через присутність невідомого і неймовірно міцного зв'язуючого агента. Деякі вчені припускають, що артефакт утримується гравітаційними аномаліями, що містяться всередині, однак це ще належить довести. Лічильник Гейгера, здається, майже не видає звуку, коли його тримають близько до цього дивного артефакту.</text>
	</string>	

	<string id = "st_af_ah_e1">
		<text>Аномальний зразок "Сувенір" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_e1_descr">
		<text> Уламок кварцу кремнезему надзвичайної чистоти, що коливається від 99,5% до 99,9%, який утворився виключно в електроаномаліях. Через відсутність корисних властивостей цей прекрасний артефакт не має високої ціни в зоні. Проте колекціонери та науковці заплатять високу ціну за цю унікальну дрібничку. </text>
	</string>	

	<string id = "st_af_ah_e2">
		<text>Аномальний зразок "Сувенір" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_e2_descr">
		<text> Уламок кварцу кремнезему надзвичайної чистоти, що коливається від 99,5% до 99,9%, який утворився виключно в електроаномаліях. Через відсутність корисних властивостей цей прекрасний артефакт не має високої ціни в зоні. Проте колекціонери та науковці заплатять високу ціну за цю унікальну дрібничку. </text>
	</string>	

	<string id = "st_af_ah_s1">
		<text>Штучний артефакт "Арот-8" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_s1_descr">
		<text> Експериментальний і нестабільний артефакт, створений штучним шляхом. Де і за яких обставин він утворився, невідомо. Здається, він покращує природні процеси зцілення організму, однак при цьому випускає сильні сплески ?-випромінювання. Не рекомендується перебувати в безпосередній близькості від цього артефакту протягом тривалого часу. </text>
	</string>	

	<string id = "st_af_ah_f1">
		<text>Говорячий камінь </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_f1_descr">
		<text> Ніколи раніше не бачений артефакт з дивовижними властивостями. Здається, він має органічне походження і дуже симетричний, що є незвичайною властивістю для артефактів, знайдених у Зоні. Він збільшує структурну міцність і міцність на розрив будь-якого матеріалу, з яким знаходиться в безпосередній близькості, і, піднісши його до вуха, ви можете заприсягтися, що чуєте голоси, які шепочуть нерозбірливо.  </text>
	</string>	

	<string id = "st_af_ah_r1">
		<text>Аномальний зразок "Гриб" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_r1_descr">
		<text> Артефакт, знайдений лише в Мертвому лісі на південь від Лабораторії Х-9, що складається переважно з рослинної речовини. Вважається, що сильні пси-поля, яким він був підкорений під час свого формування, сильно вплинули на форму та властивості цього артефакту. Завдяки цьому він надає унікальну можливість вивчати ефекти цих ще не вивчених явищ.</text>
	</string>	

	<string id = "st_af_ah_r2">
		<text>Аномальний зразок "Гриб" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_r2_descr">
		<text> Артефакт, знайдений лише в Мертвому лісі на південь від Лабораторії Х-9, що складається переважно з рослинної речовини. Вважається, що сильні пси-поля, яким він був підкорений під час свого формування, сильно вплинули на форму та властивості цього артефакту. Завдяки цьому він надає унікальну можливість вивчати ефекти цих ще не вивчених явищ.</text>
	</string>	

	<string id = "st_af_ah_r3">
		<text>Аномальний зразок "Гриб" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_r3_descr">
		<text> Артефакт, знайдений лише в Мертвому лісі на південь від Лабораторії Х-9, що складається переважно з рослинної речовини. Вважається, що сильні пси-поля, яким він був підкорений під час свого формування, сильно вплинули на форму та властивості цього артефакту. Завдяки цьому він надає унікальну можливість вивчати ефекти цих ще не вивчених явищ.</text>
	</string>	
	<string id = "st_af_ah_r4">
		<text>Аномальний зразок "Гриб" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_r4_descr">
		<text> Артефакт, знайдений лише в Мертвому лісі на південь від Лабораторії Х-9, що складається переважно з рослинної речовини. Вважається, що сильні пси-поля, яким він був підкорений під час свого формування, сильно вплинули на форму та властивості цього артефакту. Завдяки цьому він надає унікальну можливість вивчати ефекти цих ще не вивчених явищ.</text>
	</string>	
	<string id = "st_af_ah_r5">
		<text>Аномальний зразок "Гриб" </text>
	</string>
	<string id = "st_af_ah_r5_descr">
		<text> Артефакт, знайдений лише в Мертвому лісі на південь від Лабораторії Х-9, що складається переважно з рослинної речовини. Вважається, що сильні пси-поля, яким він був підкорений під час свого формування, сильно вплинули на форму та властивості цього артефакту. Завдяки цьому він надає унікальну можливість вивчати ефекти цих ще не вивчених явищ.</text>
	</string>	
	
	<string id = "st_kovalev_pda_name">
		<text>Ноутбук Ковалева </text>
	</string>

	<string id = "st_kovalev_pda_descr">
		<text> Ноутбук містить дані з останнього польового дослідження Ковальова аномальних зон навколо НДІ "Агропром". Серед файлів є карта з точним розташуванням аномалій, які мені потрібно дослідити. </text>
	</string>	
	
	<string id = "st_pirogov_pda_name">
		<text>КПК асистента наукового співробітника </text>
	</string>

	<string id = "st_pirogov_pda_descr">
		<text> КПК загиблого сталкера, який допомагав кандидату Пирогову розміщувати прототипи в аномаліях навколо Звалища. Він містить решту локацій, які я маю просканувати. </text>
	</string>		
	
	<string id = "st_strelok_pda_name">
		<text>КПК загиблого сталкера </text>
	</string>

	<string id = "st_strelok_pda_descr">
		<text>КПК загиблого сталкера, який успішно наніс на карту аномалії в Рудому лісі, але потрапив у засідку Моноліту, коли повертався до вчених. По всьому дисплею засохла кров, а деякі кнопки, схоже, не працюють. </text>
	</string>		

	<string id = "st_chernov_pda_name">
		<text> Звіт про дослідження операції "Райдуга" № 9: "Про утворення артефактів" </text>
	</string>

	<string id = "st_chernov_pda_descr">
		<text> Пачка паперів з лабораторії X-19. Більшість сторінок відволожилися, і лише титульна сторінка все ще читабельна. Втім, деякі фотографії та схеми збереглися, і вони показують, що артефакти були якимось чином "вирощені" на деревах у лісі на південь від комплексу X-19.</text>
	</string>		
		
	<string id = "st_vorobushkin_pda_name">
		<text> Модуль пам'яті ВНГ "Круг" </text>
	</string>

	<string id = "st_vorobushkin_pda_descr">
		<text> Старий, але міцно зроблений модуль пам'яті, витягнутий з покинутого антенного комплексу "Круг". Відновлений і відремонтований професором Воробушкіним, він містить спектрограму амальгамних викидів навколо станції з детальною картою їхніх джерел. </text>
	</string>	
	
	<string id = "ah_gramota_info">
		<text> Лист-подяка</text>
	</string>

	<string id = "ah_gramota_desc">
		<text> Іменний лист подяки за мої заслуги перед науковою спільнотою, підписаний особисто професором Скабінським. Він також містить рекомендацію щодо працевлаштування власника цього документа на посаду старшого наукового співробітника в Науково-дослідному інституті з вивчення Чорнобильської аномальної зони. </text>
	</string>	
</string_table>
