<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    
<!-- (Mercenary Guide) at the merc base -->
    
<!-- (Mercenary Trader) at the merc base -->
    <string id="meet_zaton_killer_guide_station_0">
        <text>Хай, чим займаєшся?</text>
    </string>
    <string id="meet_zaton_killer_guide_station_1">
        <text>Можу поставити і тобі цілком резонне питання: а тобі какого хрена треба? \nЧего, мова в жопу покотився від
            відповіді? Для «своїх» працюю я. Послуги провідника і торговця. Знаю короткий і безпечний маршрут до
            Мертвого міста.
        </text>
    </string>
    <string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_0">
        <text>Нагадай ще раз, куди ведуть маршрути?</text>
    </string>
    <string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_1">
        <text>У тебе що, дірка в голові? Одне Мертве місто - і 8,000 паперових друзів.</text>
    </string>
    <string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_0">
        <text>Я хочу потрапити в Мертве місто.</text>
    </string>
    <string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_1">
        <text>Лади. Готуйся до захоплюючої прогулянки по каналізації... Дивишся, так і на новий протигаз заощаджу.
            \n\nТак, ладно, гроші приготував?
        </text>
    </string>
    <string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_2">
        <text>Ага, ось. %c[d_orange][8,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_3">
        <text>Мабуть, я передумав.</text>
    </string>
    
<!-- Pilot (Loner Guide) -->
    <string id="meet_guid_zat_0">
        <text>Привіт. Ким будеш?</text>
    </string>
    <string id="meet_guid_zat_1">
        <text>Провідник Лоцман до твоїх послуг. Тут не дуже багато місць, куди можу провести, але зате це буде швидко і
            безпечно. Проведу в Прип'ять і чи на її околиці через Гарика, або ж сам особисто проведу в околиці
            «Юпітера».
        </text>
    </string>
    <string id="meet_guid_zat_list_0">
        <text>Можна ще разок уточнити твої маршрути?</text>
    </string>
    <string id="meet_guid_zat_list_1">
        <text>В Прип'ять через Гарика - 4,000 грн, \nОколиці Прип'яті через Гарика - 5,000 грн, \nОколиці «Юпітера»
            - 2,000 грн.
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_zat_0">
        <text>Хочу скористатися твоїми послугами.</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_zat_1">
        <text>Відмінно, куди?</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_zat_2">
        <text>Прип'ять. %c[d_orange][4,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_zat_3">
        <text>Околиці Прип'яті. %c[d_orange][5,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_zat_4">
        <text>Околиці «Юпітера». %c[d_orange][2,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_zat_5">
        <text>Передумав я.</text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_himself_0">
        <text>Розкажи про себе.</text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_himself_1">
        <text>Ну, хех, прізвисько я своє нема за просто так отримав. Я воджу тільки безпечними стежками. У мені немає
            нічого такого, щоб ганятися за артефактами або собачитися з бандитами, так що... Як грится, від кожного за
            його здібностями, кожному - за його працею, вірно?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_1116">
        <text>Гаразд, забудь про це.</text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_1111">
        <text>Розкажи про «смаженні».</text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_11111">
        <text>Якщо бачиш перед собою мерехтіння ніби над асфальтом в спекотний літній день - це «жарка». Коли що-небудь
            в неї потрапляє, в цій точці починає бити мовами виключно гарячого полум'я... Спочатку вважали, що це
            пов'язано зі струменями природного газу, але останнім часом про цю теорію, схоже, забули.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_1112">
        <text>Розкажи про «газованій воді».</text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_11121">
        <text>У цій аномалії безупинно відбуваються дивні хімічні процеси. Їх результат - кислота, що роз'їдає шкіру, а
            також отруйні гази, з рівним успіхом роз'їдають легені. Однак «газовану воду» легко помітити на відкритій
            місцевості, набагато гірше - коли несподівано знаходиш її в темному тунелі.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_1113">
        <text>Розкажи про «Електро».</text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_11131">
        <text>Дуже цікава аномалія, яка накопичує в собі неабиякий заряд статичної електрики. В принципі, сталкери
            користуються тим, що металеві предмети змушують «Електро» розрядитися. Вони кидають болт і пробігають, поки
            вона не накопичила новий заряд. Я ж вважаю за краще обходити, тому що заряд у неї накопичується занадто
            швидко.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_1114">
        <text>Розкажи про гравітаційних аномаліях.</text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_11141">
        <text>Як правило, вони знаходяться в стані спокою. Їх можна помітити по видимим спотворень об'єктів, що
            знаходяться за ними. Виявивши таку, найкращим рішенням буде обійти здалеку. Всі три відомі різновиди миттєво
            спрацьовують, як тільки щось їх стосується: \n "Трамплін» викидає все з себе, причому часом - на значні
            відстані. \n «Воронка» працює за зворотним принципом - втягує і стискає з моторошною силою, щоб через кілька
            секунд знову розкидати. \n «Карусель» ж піднімає жертву над землею, розкручує і розриває на шматки... Вкрай
            неприємна доля.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_1">
        <text>Варто пам'ятати, що біля аномалій найчастіше або вкрай гаряче, або повітря повне отруйних газів. Буває, що
            і просто високий радіаційний фон. Я, мабуть, не буду згадувати пси-поля. Кхм-кхм. Але взагалі все залежить
            від самих аномалій - «жарка» Чи означає це, «газована вода», «єлектра» або, не доведи доля, щось з
            гравітаційних. Бувають ще й рухливі, але про них - розмова особлива.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_0">
        <text>Розкажи про аномалії.</text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_1115">
        <text>Розкажи про рухомі аномаліях.</text>
    </string>
    <string id="stalker_guide_about_anomalies_11151">
        <text>Я особисто спостерігав тільки «комету» і «Теслу». Перша - це вогненна куля близько метра в діаметрі, жар
            від якої відчувається на великій відстані, можу тебе запевнити. Друга - це те, що можна описати словами
            «кульова блискавка». Безумовно, куля, і, безумовно, електричної природи. Обидві аномалії активно
            пересуваються, але, як правило, по замкнутих траєкторіях. Уважний сталкер без праці може пройти повз них,
            головне - не відволікатися.
        </text>
    </string>
    
<!-- Gonta -->
    <string id="gonta_about_himself_0">
        <text>Розкажи про себе.</text>
    </string>
    <string id="gonta_about_himself_1">
        <text>Я - Гонта, капітан мисливської групи. На замовлення відстрілюємо мутантів, але можемо і живцем взяти -
            вченим для експериментів, або, буває, знадобиться кому чотириногий друг екзотичної породи... Як казав
            Звіробій, кожному звіру своя куля.
        </text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_0">
        <text>Розкажи про полювання на мутантів.</text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_1">
        <text>Ну, я не найдосвідченіший мисливець... Але про стайнях тварин розповісти можу. Плоті і кабани, сліпі пси і
            псевдособак, Снорк, тушкан... Хто там ще... В принципі, можу розповісти і про кровососів.
        </text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_1111">
        <text>Розкажи про кабанів і плоть.</text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_11111">
        <text>Ну, плоті - найшкідливіші з мутантів. Намагаються триматися подалі від сталкерів, але будуть захищатися,
            якщо на них напасти. Найнебезпечніше буде, якщо серед плоті попадеться кабан. Трехсоткіллограммовий звір -
            це тобі не іграшки. \nНамагайся під час полювання не опинитися на шляху його розбігу... Використовуй інерцію.
            Сам розумієш, така туша миттєво розвернутися не може. Ухилятися від нього - і дробом, дробом в боки або зад.
            В голову намагайся не стріляти - вона майже броньовані.
        </text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_1112">
        <text>Розкажи про сліпих псів і псевдособак.</text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_11121">
        <text>Поодинці не такі небезпечні, але в щільно збитої зграї являють собою величезну небезпеку. Атакують тільки
            в тому випадку, коли вони голодні. Клопіт лише в тому, що голодні майже завжди. Якщо полюєш на зграю -
            намагайся бити з височини, інакше тебе просто зімнуть. Особливо, якщо в зграї будуть досвідчені псевдособак
            - ці ненабагато живучою сліпих псів, але набагато хитріше і небезпечніше. Якщо на місці однієї раптом
            з'являється ціла зграя, пам'ятай: ті, що атакують тебе - фантоми. Справжня псевдособак буде триматися
            подалі, лише зрідка підбігаючи, щоб вкусити. Ось її і намагайся обчислити - як тільки справжня помре, то її
            фантоми тут же розчиняться.
        </text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_1113">
        <text>Розкажи про Снорк.</text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_11131">
        <text>Залишки людини... Один снорк - невелика небезпека для вправно мисливця: чекаєш, коли він на тебе стрибне,
            і в польоті всажівал в нього заряд дробу. Погано, коли їх кілька - тоді доводиться просто бити по ним з
            максимум швидкості і реакції, ухиляючись від стрибків. Вони це знають, а тому вважають за краще по одному не
            нападати.
        </text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_1114">
        <text>Розкажи про Тушкану.</text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_11141">
        <text>Жах мисливця. Найгірше, що можна зробити - це недооцінити їх через малого розміру. Вони шалено швидкі,
            спритні і завжди стайня тварини. Коли десятки маленьких іклів рвуть тебе на частини, то миттю перестаєш
            недооцінювати і починаєш палити з усього, що є. І тут розумієш найстрашніше - по ним дуже важко потрапити.
            Тому я раджу всім сталкерам завжди носити з собою заряджений дробовик - низька кучність дозволяє перебити в
            2-3 постріли якщо не всю зграю, то більшу її частину.
        </text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_1115">
        <text>Розкажи про кровососів.</text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_11151">
        <text>Майже ідеальні мисливці з прекрасним камуфляжем. Коли вони маскуються - їх майже не видно. Якщо йдеш на
            кровососа, то намагайся його злякати - коли він в русі, то його можна легко помітити. Пам'ятай: кровососи
            намагається зайти до своєї жертви зі спини, обплітаючи її загривок своїми щупаламі. Блін, гидоту... Якщо не
            пощастило, і нарвався на декількох кровососів - завжди контролюй, хто у тебе за спиною. А ще краще, якщо
            притулишся до чого-небудь міцного, щоб вони намагалися атакувати лише спереду і з флангу.
        </text>
    </string>
    <string id="gonta_about_mutants_1116">
        <text>Добре забудь.</text>
    </string>
    
<!-- Owl (Loner Trader) -->
    <string id="owl_story_0">
        <text>Розкажи про цю «тиху гавань».</text>
    </string>
    <string id="owl_story_1">
        <text>Був тут сталкер дивний - виявився майором СБУ. Допоміг непогано так плюс деякі небезпеки відвів. А нещодавно
            тут знову все полетіло в трубу - пси-установка на Бурштині і «Випалювач» знову запрацювали. \nНа ЧАЕС ж
            кіпіш якийсь, а до неї рукою подати: спочатку загін досвідчених сталкерів пропав, потім, як я чув, інший
            загін напоровся на «Монолітовцями» в районі Тартака. \nПісля недавньої плутанини з вояками і їх гвинтокрилами
            люди взагалі розбрелися, ніж тільки скористалися мутанти: тепер плодяться, носяться по всій окрузі і впритул
            до нашого корита підходять. \nА Загалом, місце це тепер точно не для зелених, врахуй це.
        </text>
    </string>
    <string id="owl_story_2">
        <text>Проте, посудину ще не потопили. Є що-небудь ще, про що мені слід знати?</text>
    </string>
    <string id="owl_story_3">
        <text>Люди з Великої землі втрачають своїх дітей, чоловіків і братів, і їм, звичайно, не байдужа їхня доля. А
            коли комусь буває погано - мені буває добре. Бачиш, до мене багато звертається сталкерів, які бажають
            покинути Зону, поки вони на коні. Та тільки клопіт не в тому, щоб в зоні не згинути, а в тому, щоб з неї
            піти: фанатики, мутанти, зомбі і ще до біса все - все це часто стає для сталкеров- «щасливчиків» останнім у
            їхньому житті. \nЯкщо тобі випадково «пощастить» знайти тіла сталкерів після подібних побачень, то я підкину
            непоганих грошенят за їх КПК, причому без зайвих питань. Ну що, ми зрозуміли один одного?
        </text>
    </string>
    <string id="owl_story_4">
        <text>Підібрати будь знайдені на тілах сталкерів, які мруть як мухи на півночі Зони, їх КПК і пригнати до тебе.
            Думаю, я все зрозумів.
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_owl_zat_0">
        <text>Чи знайдуться дані про схронах?</text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_owl_zat_1">
        <text>Знайти все можна, а гроші у тебе є? Вісімка за наводку, не менше.</text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_owl_zat1_0">
        <text>У мене є гроші на покупку схованки %c[d_orange][8,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_owl_zat1_1">
        <text>Лови координати.</text>
    </string>
    <string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_0">
        <text>Самописці з вертушок цікавлять?</text>
    </string>
    <string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_1">
        <text>Звісно. Давай подивимося, що ти там знайшов.</text>
    </string>
    
<!-- Beard (Loner Barman) -->
    <string id="boroda_story_0">
        <text>Бородою, значить, кличуть?</text>
    </string>
    <string id="boroda_story_1">
        <text>Цілком правильно. Як розумію, ти тут новенький в наших колах?</text>
    </string>
    <string id="boroda_story_2">
        <text>Вгадав. Вирішив ось побачити відомий «Скадовськ» на власні очі. Чи не растолкуешь, ніж тут можна
            зайнятися?
        </text>
    </string>
    <string id="boroda_story_3">
        <text>А чого не розповісти, розповімо! Тут після відходу Султана стало не так напряжно в околицях займатися
            пошуками артефактів. На південь якщо підеш, в сторону цехів підстанцій або станції переробки відходів, то
            будь акуратніше: найманці там всім керують - хлопці хоч і адекватні, але по-своєму небезпечні.
            \n\nАртефакти які знайдеш, то неси сюди - залишишся з хорошим настроєм і наваром. \nЯкщо ти по частині
            полювання, то мутанти різні забрідають, так що сафарі собі організувати тут не клопіт. \n \nГлавное - коли
            ти на судні, то будь людиною і все буде добре. Інакше за борт викинемо без розмов. \n\nЩо ж, якщо більше
            нічого не цікавить, то я, мабуть, повернуся до своїх справ. Удачі тобі, сталкер.
        </text>
    </string>
    <string id="boroda_story_4">
        <text>І тобі не хворіти.</text>
    </string>
    <string id="devushka_boroda_help_0">
        <text>Ну що, дітвора, зустрічай Діда Мороза і Снігуроньку! Ми вам подарунків тут притягли. Сподіваюся, ми не
            запізнилися?
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_boroda_help_1">
        <text>Ха-ха, жартуй-жартуй, зараз ми тобі химеру в сани запряжем, в шлях-доріжку. \nТак, все в порядку, хлопці,
            ви дуже вчасно. А ось вам обом - за праці і занепокоєння.
        </text>
    </string>
    
<!--\noah (Loner Honcho) Character Description -->
    <string id="noah_start_dialog_0">
        <text>Чоловіче, ти берега поплутав чи - палити куди попало ?! Ти ж мене ледь не поклав тут!</text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog_1">
        <text>А на кой хрен ти взагалі сюди приперся? Валі давай звідси, не гай мій час даремно.</text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog_2">
        <text>Гаразд, ти не кип'ятися так. Може, тобі допомога потрібна якась? А взагалі, не міг би ти відповісти на
            кілька запитань?
        </text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog_3">
        <text>Ну, давай, тільки не нервуй.</text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_0">
        <text>Мене дещо цікавить...</text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_1">
        <text>...</text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_2">
        <text>Звідки у тебе ця собака?</text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_7">
        <text>Це? Лессі. Славна сука... Якби не вона, мене б давно зжерли уві сні. Прокляті мутанти... Ненавиджу! Тільки
            очі заплющиш - а вони вже поруч, тягнуть кігті, ікла...
        </text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_8">
        <text>Зрозуміло.</text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_9">
        <text>А цуценята у неї звідки, якщо вона тут постійно поруч з тобою стирчить?</text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_3">
        <text>Чому ти живеш на цій посудині?</text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_10">
        <text>Це «Ковчег»! Запам'ятай. Якщо хочеш жити, запам'ятай! Коли піде Хвиля, будь поруч. Тут - у тебе є шанси
            вижити... Сюди не проб'ється жоден мутант.
        </text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_11">
        <text>Чого ..? Яка до біса хвиля, ти звідки взагалі це взяв?</text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_12">
        <text>Тому що ці тварюки стежать за мною вдень і вночі. Ти не розумієш... ті Снорк з південного плато йшли за
            мною прямо до «Ковчега»! Я досвідчений мисливець і знаю, що їм би нахрен не здався повзти за їжу таку
            відстань. Але тут щось нечисто... мені здається, що у них з'явився розум. Колективний. А то, може, і
            протекторат який знайшовся, не знаю... і мої здогади тільки підтвердилися недавнім нападом цих тварюк на
            баржу.
        </text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_13">
        <text>Гаразд, це Зона, тут може бути все що завгодно. Але в тому випадку, якщо твої здогадки вірні, ми
            знаходимося зараз в глибокій дупі.
        </text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_4">
        <text>Чому ти не довіряєш людям?</text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_14">
        <text>Прийде час - сам дізнаєшся.</text>
    </string>
    <string id="noah_start_dialog1_5">
        <text>Мабуть, я піду.</text>
    </string>
    <string id="tasks_noah_dialog_0">
        <text>Тобі потрібна якась допомога, Ной?</text>
    </string>
    <string id="tasks_noah_dialog_1">
        <text>Є у мене пара турбот:</text>
    </string>
    <string id="tasks_noah_dialog_2">
        <text>Принести новий дробовик.</text>
    </string>
    <string id="tasks_noah_dialog_5">
        <text>Мій мені зовсім не подобається, але от якби ти притягнув щось на кшталт «Сайги»... але я не знаю, чи можна
            дістати подібну зброю в Зоні. Але зате я бачив декілька бандитів з «Протект», принеси мені таке дуло, га?
        </text>
    </string>
    <string id="tasks_noah_dialog_3">
        <text>Розібратися зі Снорк на «Південному плато».</text>
    </string>
    <string id="tasks_noah_dialog_6">
        <text>Пора з цими тваринами кінчати, вони хочуть мене вбити день і ніч. У-у-ух! Просто живлять шалену ненависть
            до мене, і я відчуваю це. Щоночі я чую дихання котрійсь з цих тварюк, яка повзає недалеко від баржі,
            вичікує і винюхує... \nЩоб дістатися до плато, тобі доведеться скористатися аномалією-телепортом, я
            зазначив тобі її на карті. Вона недалеко від згорілого хутора.
        </text>
    </string>
    <string id="tasks_noah_dialog_4">
        <text>Вибачай, я передумав.</text>
    </string>
    <string id="task_1_noah_done_0">
        <text>Тримай свою «Протект»:</text>
    </string>
    <string id="task_1_noah_done_1">
        <text>Чудово дякую. Тепер ці тварюки тричі подумають, перш ніж сюди сунутися.</text>
    </string>
    <string id="task_2_noah_done_0">
        <text>Завалив я цих снорков, багато їх там було. І чому вони на тебе полюють?</text>
    </string>
    <string id="task_2_noah_done_1">
        <text>Не знаю... я періодично ходив туди і підчищав тварюк, але тепер у мене часу немає - потрібно стежити за
            цуценятами. Дякую.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
        <text>Розкажи про тутешнє життя.</text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
        <text>Велика тема. Я краще на конкретні питання поотвечать.</text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
        <text>Чим тут займаються сталкери?</text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
        <text>Друже, себе запитай. За стінами «Скадовська» вони досліджують місцевість, шукають артефакти...
            відстрілюються від того, що намагається їх зжерти. А на кораблі в основному п'ють, базікають та відпочивають
            перед наступною вилазкою. Правда, буває по-іншому: коли викид Шиба, тоді сидимо тут все тихенько та й
            згадуємо тих, хто до укриття колись не добіг.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
        <text>Що привело сталкерів до центру Зони?</text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
        <text>Кумедний питання... Одних привело бажання знайти «клондайк артефактів», інших - чутки про «Оазис», ну, а
            треті - в пошуках «Виконавця бажань». Та й не забувай про банальні жадібність з цікавістю... У кожного є
            причина. Думаю, і у тебе своя знайшлася.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
        <text>Як ти тут опинився?</text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
        <text>Прийшов з глухарем, коли «Випалювач» відключився, але тебе ж не це цікавить, так? Мій основний бізнес -
            артефакти: всякий дріб'язок за межами Зони вже предостатньо, а справжніх цінителів і грошовитих клієнтів
            цікавить рідкісний товар. Ось я і вирішив організувати табір для сталкерів там, де ще можна знайти щось
            цінне. А що хоче сталкер, коли повернеться з хабаром? Випити і поговорити - все це є тут, на «Скадовську».
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
        <text>Що ти думаєш про бандитів?</text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
        <text>Як сказати... Я, в принципі, не проти, якщо хтось забредает на «Скадовськ». Поки поводиться по-людськи...
            Урешті-решт, повних виродків не так вже й багато, а частина з них - взагалі колишні сталкери. Хто
            знає? Раптом такий вирішить кинути темні справи до того, як зловить кулю... Це Зона - тут всяке буває.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
        <text>А, ладно. Забудь.</text>
    </string>
    <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
        <text>Як скажеш.</text>
    </string>
    <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
        <text>Здоров, сталкер. Я поки зайнятий... Давай потім побалакаємо, добре?</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_start_1">
        <text>Ну, що тебе привело сюди? Розповідай.</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
        <text>Слухаю.</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
        <text>Ну привіт! Потрібна допомога?</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
        <text>Дарів.</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
        <text>Мені потрібна медична допомога.</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
        <text>Так, давай подивимося.</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
        <text>Зараз подивимося... \nТю... З таким здоров'ям? Ну, мені тоді, мабуть, потрібна путівка в морг...</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
        <text>Я буду з тобою чесним: ти, звичайно, можеш скористатися аптечкою або двома, і все буде нормально, але я
            можу вирішити більшу частину твоїх проблем, скажімо, за 1,850 гривень. У мене є дуже хороша сироватка, яка
            поставить тебе на ноги в найкоротші терміни. Однак всі ці світяться радіоактивні частинки все одно
            залишаться в твоєму тілі. І тут однією сироваткою не обійтися. \nЩе 1,480 гривень зверху, і я виведу все це
            лайно з кожного твого отвори за кілька годин. Отже, що ти вирішив?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
        <text>Що ?! Все настільки погано?</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1111">
        <text>Добре, тримай свої гроші і приступай до роботи. Здоров'я важливіше за гроші.</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1112">
        <text>Окей, виведи тільки радіацію. Рани я і сам собі перев'язати зможу.</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1113">
        <text>Знаєш що, док? Лікуй себе сам!</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11111">
        <text>Один момент, будь ласка... Так, тепер все повинно бути нормально. Ти можеш йти.</text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11112">
        <text>Ну, ти не помреш від слабкого радіоактивного випромінювання. По крайней зараз. Але я не несу ніякої
            відповідальності, якщо ти стечеш кров'ю до смерті. Щасти друже!
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11113">
        <text>Як хочеш, товаришу. Потім не вини мене, якщо раптом перестанеш бути живим.</text>
    </string>
    <string id="zat_b18_noah_start_11">
        <text>Ти хто такий?</text>
    </string>
    <string id="zat_b18_noah_start_111">
        <text>Сталкер. Вже бачилися.</text>
    </string>
    <string id="zat_b18_noah_start_1111">
        <text>Не пам'ятаю... Гаразд, що тобі потрібно?</text>
    </string>
    <string id="zat_b18_noah_start_112">
        <text>Сталкер. Просто сталкер.</text>
    </string>
    <string id="zat_b18_noah_start_1121">
        <text>Ти все-таки зрозумів і прийшов в Ковчег !!!</text>
    </string>
    <string id="zat_b18_noah_start_113">
        <text>Не твоя справа.</text>
    </string>
    <string id="zat_b18_noah_start_21">
        <text>А, це ти... Що треба?</text>
    </string>
    <string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
        <text>Це ти правильно зайшов! Підлатати гармату - справа потрібна. А якщо захопив з собою пляшечку-другу, то я
            тобі будь-яку модифікацію влаштую. Хоч парашут на дробовик пришию!
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
        <text>Є горілка. Будеш?</text>
    </string>
    <string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
        <text>Зав'язав, більше не п'ю. Коли «Виріб №62» побачив, то думав - все, білка вистачило, так-то... Занадто
            багато проблем через бухла. Та й здоров'я вже і так не те...
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
        <text>Тримай ще пляшку.</text>
    </string>
    <string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
        <text>Є третя пляшка, якщо треба ще.</text>
    </string>
    
<!-- Nimble -->
    <string id="player_inquiry">
        <text>Я б хотів покращити зброю.</text>
    </string>
    <string id="nimble_response">
        <text>Окей, яку саме щброю ти хочеш модифікувати? І не здумай давати мені роздовбані стволи. Стан кожної частини зброї повинен бути мінімум 90% справності, якщо ти хочеш покращити його гу мене.</text>
    </string>
    <string id="option_pistol_0">
        <text>Пістолет.</text>
    </string>
    <string id="option_cqc_0">
        <text>ПК.</text>
    </string>
    <string id="option_rifle_0">
        <text>Гвинтівка.</text>
    </string>
    <string id="option_sniper_0">
        <text>Снайперська гвинтівка.</text>
    </string>
    <string id="option_pistol_1">
        <text>Який тип пістолета?</text>
    </string>
    <string id="option_cqc_1">
        <text>Який тип ПК?</text>
    </string>
    <string id="option_rifle_1">
        <text>Який тип гвинтівки?</text>
    </string>
    <string id="option_sniper_1">
        <text>Який тип снайперської гвинтівки?</text>
    </string>
    <string id="option_pistol_2_1">
        <text>Покращений 1911 що завдає більше шкоди [ 50 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_pistol_2_2">
        <text>Покращений 1911 зі збільшеною скорострільністю [ 70 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_pistol_2_3">
        <text>Desert Eagle [ 50 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_pistol_2_4">
        <text>USP [ 30 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_cqc_2_1">
        <text>Protecta [ 30 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_cqc_2_2">
        <text>SPAS-12 [ 30 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_cqc_2_3">
        <text>ТОЗ-34 [ 45 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_cqc_2_4">
        <text>MP5 [ 40 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_rifle_2_1">
        <text>G36 [ 45 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_rifle_2_2">
        <text>Гроза [ 45 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_rifle_2_3">
        <text>ПКМ [ 45 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_sniper_2_1">
        <text>DVL-10 Урбана [ 45 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_sniper_2_2">
        <text>DVL-10 Диверсант [ 45 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="option_sniper_2_3">
        <text>СВУ [ 45 000 UAH ].</text>
    </string>
    <string id="convo_exit">
        <text>Взагалі-то я передумав.</text>
    </string>
    <string id="convo_back">
        <text>Які типи зброї можна ще раз покращити?</text>
    </string>
    <string id="nimble_rant_missing_gun_and_money">
        <text>Якщо ти серйозно прийшов до мене зі зброєю якої в тебе немає, з грошима яких в тебе і не було, то я буду Гаагою, а ти Лукашенком.</text>
    </string>
    <string id="nimble_rant_missing_gun">
        <text>Ти думаєш що я вирощую зброю на подвір'ї? Приходь коли матимеш зброю.</text>
    </string>
    <string id="nimble_rant_missing_money">
        <text>Як, бляха, я можу дозволити собі запчастини, якщо ти не дав мені грошей? Повертайся з грошима тоді і поговоримо.</text>
    </string>
    <string id="player_acknowledge">
        <text>Окей.</text>
    </string>
</string_table>
