<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="kvartet_1">
        <text>Всім підрозділам, це Квартет. Пси випромінювання не виявлено, присутність ворога обмежена. Прошу дозволу на посадку на радар і початок розвідувальних операцій. Операція "Відплата Моноліту" розпочато - всім групам спеціального призначення і військовим сталкерам перегрупуватися і приготуватися до штурму Чорнобильської АЕС, прийом.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_2">
        <text>Всім підрозділам, це Квартет. Противник зосереджений у трьох місцях: вхід до Саркофагу, дорога біля залізничних колій і головний вхід на вокзал. Починайте штурм, прийом. </text>
    </string>
    <string id="kvartet_3">
        <text>Всім підрозділам, це Квартет. Ми захопили південний сектор електростанції і готові просуватися в північний сектор і зачистити генератори від ворожих сил. За даними розвідки, у північному секторі зайняли позиції снайпери "Моноліту", кінець зв'язку.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_4">
        <text>Це Квартет! Ми забрали генератори! Місію виконано! Усім підрозділам залишатися на позиціях і чекати подальших інструкцій, прийом. Щодо тебе, солдате, збери всю можливу інформацію з лабораторій, а потім доповідай командуванню.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_5">
        <text>Це Квартет, починаємо штурм!</text>
    </string>
    <string id="st_cherep_1">
        <text>Роботу виконано. Доповідайте генералу Вороніну - ми закріпимося тут.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news">
        <text>Спора: Гей, Сталкере, ми втратили зв'язок з одним із наших розвідників, позивний "Милиця". Допоможи знайти його, поки не пізно - вночі мутанти стають дуже злісними. Останній сигнал, який ми отримали від нього, вказує на те, що він знаходиться поблизу північної частини Боліт - має бути біля дороги.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news1">
        <text>Ти: Я спробую його знайти.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news2">
        <text>Холод: Сталкер, нам вдалося розшифрувати КПК Милиці. Приходь до мене, коли будеш вільний - у мене є для тебе робота. </text>
    </string>
    <string id="cs_task8_news3">
        <text>Гамаюн: Сталкер, за нашими даними, фанатики контратакують. Вбити їх усіх!</text>
    </string>
</string_table>
