<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- Barkeep -->
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_11">
        <text>
            Вітаю! Ну, як воно?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_12">
        <text>
            Тобі чого, сталкер?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_13">
        <text>
            Ти купити чогось хочеш, чи як?
        </text>
    </string>
    <string id="barkeep_100rads_0">
        <text>
            Розкажи мені про це місце.
        </text>
    </string>
    <string id="barkeep_100rads_1">
        <text>
            Ну, по-перше, ласкаво просимо в Корчму «100 Рентген» - мій скромний оазис в цій
            радіоактивній дірі. Земля ця мирна, так що і зброю ти краще заховай свою - у
            «Обов'язку» неподалік розташована база, і ти напевно бачив попередження «Ти на
            території "Обов'язку". Не провокуй і залишишся живий», так? Слідуй цій вказівці і все
            буде гаразд.
          \nПо-друге, корчма є головним місцем, куди стікаються сталкери з усією Зони. Тут вони
            не тільки можуть знайти притулок від викиду, але і відпочити, випити, перекусити,
            поповнити запаси та й просто поспілкуватися. Безліч бувалих сталкерів також приходить
            сюди ще й за роботою або інформацією. Ось, мабуть, і все.
          \n
          \nНу так що, сталкер? Холодненького налити кухоль?
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_barmen_0">
        <text>
            Слухай, а в тебе часом не знайдеться пари наводочек на схрони? Не за безкоштовно,
            зрозуміло.
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_barmen_1">
        <text>
            Цього добра у мене знайдеться чимало. Мені часто сталкери то на знак подяки, то
            просто по п'яні пробалтивается про своїх схронах. Однак я й гадки не маю, що там може
            бути, тому ніяких знижок або торгу. 7,000 гривень - і схованка твій.
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_barmen1_0">
        <text>
            Ось%c[d_orange][7,000 грн] за наводку на схованку.
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_barmen1_1">
        <text>
            Лови координати.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_4_help_0">
        <text>
            Зі мною тут прийшов дехто. Упевнений, вам двом є, що обговорити.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_4_help_1">
        <text>
            А-а, Хіп. Радий бачити.
          \nОсь, друже, тримай за рахунок закладу. А я поки з твоєї напарницею переговорю про
            дещо.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_help_0">
        <text>
            Без проблем. Дякую.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_help_1">
        <text>
            ... Ну що, ми закінчили. Значить, по бізнесу... Хіп знає, що їй необхідно робити і
            вона вже готується до своєї вилазці - їй доведеться йти повз «Випалювачі» прямо на
            Затон. Завдання просте: у Бороди горить дуже вигідна угода з артефактів з одним з
            колекціонерів на Великій землі, так що необхідно доставити йому кілька контейнерів
            під артефакти.
          \nАле не все так просто. Хіп мене просила тобі натякнути, але я скажу прямо: нікуди
            ця деваха без тебе не піде, друже. Так що ноги в руки і вперед. Колись мені тут в
            ігри грати. Ну що, впораєшся?
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_help_2">
        <text>
            Ось як ..?
          \nКхм. Так, звичайно, впораємося. Приступимо до доставки відразу ж.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_help_3">
        <text>
            Думаю що так. Але мені потрібно трохи часу, щоб перевірити спорягу. Все-таки не в
            Рудий ліс по гриби йдемо.
        </text>
    </string>

    <!-- GARIK -->
    <string id="request_go_to_nimble_0">
        <text>
            Мені потрібно пройти.
        </text>
    </string>

    <!-- Voronin (Duty Leader) -->
    <string id="story_dolg_0">
        <text>
            Спокійна зараз обстановка в околицях?
        </text>
    </string>
    <string id="story_dolg_1">
        <text>
            На даний момент у нас на порядку денному чотири моменти, що становлять загрозу для
            наших операцій - це анархісти з «Волі», чортові фанатики «Моноліту», найманці, ну і
            куди ж без всякої шваль, яка бажає збагатитися за рахунок життя інших. Ці Гаврики і
            фанатики - зараз у нас в самому що ні на є пріоритеті.
          \nБандити стають все більш організованими з кожним днем, що укупі з їх числом і
            безпринципністю може вилитися в досить погану ситуацію. Що ж до «Моноліту», то їм
            вдалося невідомим чином не тільки відновитися після прориву їх ліній оборони в
            минулому, але і зробити це з досить великою чисельністю, що в свою чергу, призвело до
            втрат наших позицій на станції «Янів» та наших товаришів , які намагалися зупинити
            безбашенних фанатиків. Інакше б ті дійшли і до Ростка.
          \n
          \nЩодо «Волі» і солдат удачі можу сказати тільки одне - тут все набагато краще. Ні,
            вони звичайно хороші, але поблажок їм ми точно не даємо, нехай не розслабляються.
            Втім, вони поки не зариваються ні на нас, ні на наших союзників. І краще б воно так
            все і було.
        </text>
    </string>
    <string id="story_dolg_2">
        <text>
            Як йдуть справи у «Обов'язку», товаришу генерал?
        </text>
    </string>
    <string id="story_dolg_3">
        <text>
            Приблизно пунктів так на три з п'яти - не ідеально, але і не жахливо. Завдяки
            полковнику Петренко у нас спостерігається приплив нових людей, однак, на жаль, на
            даний момент наша загальна чисельність залишає бажати кращого.
          \n
          \nЩо погано - це виявлена корупція в наших рядах і відсутність субординації. І хоча
            про це ми вже подбали, як то кажуть, клопіт може і була вичерпана, а ось осад все ж
            залишився. Так що ситуація по частині керівного складу на даний момент залишає бажати
            кращого. Втім, ця клопіт вирішувана. Нехай навіть на це і піде деякий час.
        </text>
    </string>
    <string id="story_dolg_4">
        <text>
            Що саме сталося на «Янові»?
        </text>
    </string>
    <string id="story_dolg_5">
        <text>
            Слабка ланка. Був викритий наш головний постачальник в тих краях - цей щур тилова
            штовхала зброю всім кому не лінь: лівим сталкерам, бандитам і навіть найманцям. В
            ході однієї з операцій з бандитами він був викритий групою сталкерів, а потім -
            убитий в результаті перестрілки, що зав'язалася. Гарного в цьому теж мало, тому що
            деякі сталкери не в змозі зважувати всі «за» і «проти», так само як і наслідки їх
            дій. Після цього випадку мені пред'явили претензії як лідеру угрупування, а довіра
            сталкерів до нас на північних територіях було значно підірвано.
          \n
          \nСтавше хоч і не поставило угруповання на межі розпаду, але це сталося саме тоді,
            коли сили «Моноліту» перегрупувалися і пішли в наступ...
          \nЯк тільки почали надходити перші новини, підполковник Шульга вирішив діяти виходячи
            з поточної ситуації... Як ти вже міг помітити, його тут немає. З усього загону
            «Обов'язку» тільки лише Гавриленко вдалося дістатися сюди у відносній цілості. Але
            проклята Зона все ж залишила на ньому свій відбиток - боєць практично не розмовляє. А
            його доповідь - ще одна причина покінчити з Зоною. І так, я раджу і тобі залишити
            бійця в спокої.
        </text>
    </string>
    <string id="story_dolg_6">
        <text>
            Зрозуміло. Дякую за інформацію.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bar_dolg_leader_life_ask">
        <text>
            Які нині трудові будні «Обов'язку»? Може бути, мені варто щось знати?
        </text>
    </string>
    <string id="st_bar_dolg_leader_life_1">
        <text>
            «Обов'язок» досить часто вдається до допомоги сталкерів, бажаючих або заробити, або ж
            допомогти на добровільних засадах. Ми не заперечуємо, тому як в будь-якому випадку
            справа це праве, а результати вигідні практично всім. Однак специфіка роботи досить
            проста - це зачистка територій, або ж усунення небезпечних цілей, на ліквідацію яких
            часом не вистачає або часу, або загонів. За подробицями - звернися до полковника
            Петренко.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bar_dolg_leader_life_2">
        <text>
            Ну, що розповісти... Наприклад, нехай це може здатися нелогічним, враховуючи нашу
            ненависть до Зони, але «Обов'язок» має особливі відносини з вченими. Ми боремося з
            ворогом, відмінного від будь-якого іншого - це ворог, який існує не як армія, а майже
            як сила природи.
          \nНеможливо виграти війну без знання, не кажучи вже про війну в Зоні, а хто знає
            нашого ворога краще світил науки? Вони хоч і наївно вважають, що зможуть
            використовувати Зону на благо людства, але все ж не обманюють себе, як «Воля»: одного
            разу вони зрозуміють, що її знищення - єдиний реальний вихід. А їх знання,
            підкріплені хоробрістю і здібностями «Обов'язку», безумовно, зможуть знищити Зону в
            цей самий день. Тим часом, в наших же інтересах надати їм все, що тільки може
            знадобитися: будь це передача артефактів для їх подальшого вивчення або ж залучення
            озброєної охорони для захисту від відморозків і бандитів.
          \n
          \nРаніше саме наші і тільки наші бійці займалися охороною наукових груп і їх
            мобільних лабораторій як від мутантів, так і спецоперацій найманців. Однак відносини
            останніх з вченими значно потеплішали за останні роки, причому настільки, що наукові
            групи тепер відкрито користуються послугами найманців.
          \nТа хоча подібна зміна виразно позначилося позитивно на доступності особового
            складу, я точно можу сказати, що не поділяю їх новий курс, спрямований на зближення і
            взаємодія. Найманці - вони і в Африці найманці.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bar_dolg_leader_life_3">
        <text>
            Ти напевно помітив, наскільки у нас міцне, але одночасно помітне і громіздке
            спорядження? Цікаво, чому бійці в здоровому глузді йдуть в бій в чорно-червоному
            спорядженні? Я просто пропоную тобі подумати, на мить замислитися, хто наш справжній
            ворог. Найманці? Ні. Бандити? Всього лише перешкода. «Воля»? Вони, звичайно,
            небезпечні дурні, але все ж не вони. І навіть не «Моноліт». Єдиний істинний ворог -
            сама Зона.
          \nНіякий камуфляж не обдурить кровососа, який може вловити твоє серцебиття. А як щодо
            сліпих псів, які використовують нюх і ехолокацію? Або ж контролери, яким досить лише
            залізти тобі в голову? Проти Зони камуфляж марний, адже в порівнянні з мутантами все
            інше - просто прогулянка по парку. А міцна екіпірування просто неоціненна під час
            зачисток логів мутантів, адже вона добре захистить від іклів і лап біснується
            звірини.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bar_dolg_leader_life_4">
        <text>
            В курсі про нашу історію з заводом «Росток»? «Обов'язок» вперше влаштувався тут десь
            після 2006 року, тому що ми знали, що ще до першої аварії в 1986 році це була
            величезна промислова зона, а значить і місце гарне, щоб розгорнути повноцінну базу.
            Звичайно, на той час, як ми прийшли сюди, мародери попрацювали тут грунтовно, вже за
            двадцять років... Але все ж це було найкращим варіантом серед тих, що були.
          \nРозвернули ми базу приблизно після того, як познайомилися з Корчмарем. Скромний,
            але здібна людина. Завдяки його зусиллям сьогодні Росток славиться впливом і силою.
          \n
          \nХоча офіційно Корчмар і не один з нас, але у нас було мало спільного на той момент:
            до Зони його переслідували бандити, а вже в самій Зоні він потім встиг
            «познайомитися» з місцевою фауною і аномаліями, завдяки яким він потім і почав
            кульгати на одну ногу. Як послуги ми вистежили одну з ОПГ, які як раз і загнали його
            в банкрутство на Великій землі. Корчмар ж сам і здійснив правосуддя, в якому йому
            довгий час відмовляли.
          \n
          \nЦій людині довіряють і його поважають всі члени «Обов'язку», і я сподіваюся, що і
            ти віднесеш до нього з такою ж повагою.
          \nА що ж до Арні... Скажімо так, він необхідне зло, а тому краще залишимо все як є.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bar_dolg_leader_life_5">
        <text>
            Можу розповісти про присягу «Обов'язку» для закріплення інформації. В цьому немає
            нічого складного.
          \n
          \n "Я, сталкер на прізвисько Воронін,
          \n Клянуся захищати цілі та ідеали "Обов'язку".
          \nБерегти Землю від небезпек Зони.
          \nПереслідувати і знищувати будь-які прояви Зони як всередині її, так і за її межами.
          \nБоротися з будь-яким інакомисленням в особі як окремих сталкерів, так і угруповань.
          \nТа віддати життя в ім'я справедливості і порядку на Землі!»
          \n
          \nТакими були слова клятви, які я сказав разом з полковником Петренко, коли ми
            прийняли присягу «Обов'язку». Ось чому ми не шукаємо артефактів заради особистої
            вигоди - ми вважаємо за краще передавати ці породження Зони Корчмаря або вченим, які
            можуть використовувати свої знання для захисту планети від небезпек Зони відповідно
            до нашими ідеалами. Ось чому ми не терпимо бандитів, найманців і «Волю» - всі вони
            або використовують Зону заради збагачення або ж поширення цієї зарази. Тому ми і не
            дуже приймаємо звичайних сталкерів з розпростертими обіймами, хоч і дотримуємося
            презумпції невинності. На відміну від тих же бійців Кузнєцова...
          \n
          \nТим не менш, боротьба з собі подібними знаходиться пріоритетом нижче нашої
            початкової місії - стримати поширення Зони і планомірно стискати кільце навколо неї:
            знищувати мутантів, яких вона породжує. Знищувати найбільш небезпечні артефакти і
            аномалії, коли це можливо. А також зупинити потік її будь-яких породжень,
            переправляються контрабандою на Велику землю.
          \n
          \nАле ми не дурні, і розуміємо, що для досягнення наших цілей тутешня торгівля
            повинна процвітати. Так що в цьому плані тут мова йде більше про забезпечення
            дотримання ряду стандартів та етичних норм для мінімізації небезпеки подібних угод.
            Небезпеки, в яку, здається, далеко не всі вірять...
          \n
          \nНарешті, що ж до цінності життя окремого індивідуума: зрозуміло, це боляче -
            втрачати хороших бійців і командирів, друзів, напарників, рідних... Однак кожен з нас
            докладає великі зусилля для досягнення загальної високої мети в «Обов'язку», тому
            немає нічого більш підходящого, ніж героїчно віддати життя на благо людства.
          \n
          \nПідполковник Шульга розумів цю частину краще, ніж будь-хто інший.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bar_dolg_leader_life_6">
        <text>
            Іноді зовсім ще зелені бійці цікавляться, чому б просто не стерти «Волю» з особи Зони
            раз і назавжди. По правді кажучи, я б краще позбувся Зони і дозволив цим негідник
            повернутися до свого нормального життя, ніж вбивати їх усіх, щоб не заважали нам.
            Так, вони наші ідеологічні противники, але не варто узагальнювати і прирівнювати їх
            до таких відморозків, як ті ж ренегати і бандити.
          \n
          \nТа що б я не говорив про них, я поважаю їх хоча б за те, як вони як і раніше
            утримують «Бар'єр» від потоку монолітовців і іншої нечисті з центру Зони. Я просто не
            розумію, як вони можуть раз по раз відбивати атаки на блокпост, бути свідками того,
            як їх зомбовані друзі прут на них же, а потім продовжувати вважати, що Зона - це щось
            прекрасне, ніж необхідно поділитися з усім світом.
          \n
          \nЯк би там не було, нам, звичайно, хоч і необхідно демонструвати, що з нами не варто
            зв'язуватися, однак в інтересах людства краще все ж буде просто вести розвідувальну
            діяльність щодо «Волі» і діяти тільки в разі потреби. І для цього у нас близько
            десятка розвідників, які працюють в околицях Армійських складів.
          \n
          \nОдній з великих операцій за останній час стало їх успішне проникнення на територію
            головної бази «Волі» на тих же Армійських складах і захоплення декількох партій
            гранатометів, що залишилися ще з тих часів, коли база належала спецназу. Все це було
            здійснено без єдиного пострілу і жертв з обох сторін.
          \n
          \nЗвичайно, бійці, які брали участь в цій спецоперації, були представлені до ордену
            «Срібний щит».
        </text>
    </string>
    <string id="st_bar_dolg_leader_life_7">
        <text>
            Деякі особистості продовжують докучати питаннями, мовляв, чому ми все ще намагаємося
            вербувати сталкерів в свої ряди, або ж чому ми досі уявно себе потрібними в Зоні. Що
            ж, ось що можна відповісти тим, хто тебе раптом запитає:
          \n
          \nРаніше найнебезпечніші і легендарні мутанти волочили своє існування хіба що тільки
            під землею. Тепер же мені рапортують про Снорка в Темної долині, про контролерів, які
            виходять на поверхню, навіть про казна-звідки взялися кровососів на Кордоні. Чи
            бачиш, Зона росте, а разом з нею поширюються і її жахи по планеті немов гангрена.
          \n
          \nВійськові якось поклялися простежити за тим, щоб ніщо не змогло прорватися через
            існуючі кордони Зони до зовнішнього світу, проте ці солдати в основному тільки і
            роблять, що проводять час, тероризуючи простих сталкерів замість того, щоб боротися з
            реальною загрозою. А оскільки сили оборони нашої держави ще більше дезорієнтовані, а
            корупція тільки росте, тягар захисту миру від Зони повністю лягає на нас. Якщо не ми,
            то хто?
        </text>
    </string>
    <string id="st_bar_dolg_leader_life_end">
        <text>
            На даний момент це вся доступна інформація, якою я можу поділитися.
        </text>
    </string>

    <!-- Mangun (Duty Mechanic) -->
    <string id="story_dolg_m_0">
        <text>
            Розкажи про себе, Громов.
        </text>
    </string>
    <string id="story_dolg_m_1">
        <text>
            Кхм... Буду гранично стислий: перекочував я сюди з Агропрома, підвищили мене, ну, а
            до Зони був автослюсарем. В угрупованні ж мене цінують за розумні руки, ось і
            вирішили сюди перевести. Що до модифікацій зброї, то особисто я віддаю перевагу важке
            штурмову озброєння... терпіти не можу працювати з снайперськими гвинтівками, особливо
            НАТО'вскімі.
        </text>
    </string>
    <string id="story_dolg_m_2">
        <text>
            Ох, едріть, а чого ж від тебе тхне так, в «Обов'язку» адже строго з усім цим.
        </text>
    </string>
    <string id="story_dolg_m_3">
        <text>
            Ти б тільки знав, наскільки важко мені тут в моральному дусі. Ох, от якби я був з
            хлопцями на «Янові», коли виродки ці монолітовскіе полізли назад... Хоча... не знаю,
            розмовляв би я зараз взагалі з тобою, якщо б залишився там. Такого командира і
            хлопців втратили. Е-ех... Братишки...
          \n
          \nТак, це... ладно, щось ми від теми відійшли. Ти не соромся, давай сюди зброю та
            бронь до огляду.
        </text>
    </string>
    <string id="story_dolg_m_4">
        <text>
            Добре.
        </text>
    </string>

    <!-- Snitch (Informer) at the Bar -->
    <string id="talk_to_inf_trader_0">
        <text>
            Ти ким будеш?
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_inf_trader_1">
        <text>
            Я тутешній інформатор і можу запропонувати тобі деякі послуги. На даний момент це
            інформація різного характеру, включаючи карти місцевості і маршрути. Джерела у мене
            надійні, але і вони будуть готові позбутися від будь-якого, хто задає занадто багато
            питань. Так що не питай, звідки у мене береться інформація.
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_maps_0">
        <text>
            Слухай, брат, а чи можеш підказати щось за безкоштовно? Скажімо, що щодо територій?
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_maps_1">
        <text>
            Взагалі мій хліб - інформація, але, добре, так і бути, трохи поясню про хід справ. За
            рахунок, як то кажуть, закладу.
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_maps_2">
        <text>
            Я уважно слухаю.
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_maps_3">
        <text>
            Росток повністю безпечний для друзів «Обов'язку» і нейтралів. На захід від - Дика
            територія, колишня західна частина заводу «Росток», яку «Обов'язок» перестав нині
            регулярно патрулювати, так що вночі туди краще не лізти. Та й взагалі краще не лізти
            туди в будь-який час доби, якщо тільки тобі не потрібно терміново на Янтар. На цьому
            про Дикої території все.
          \n
          \nПівнічніше - Армійські склади, контролюються бійцями «Волі» - прямим противником
            «Обов'язку».
          \n
          \nПівденніше - Кладовище техніки, так що якщо збираєшся туди, то запасись антірадом і
            дробом, тому як мутантів там багато, а фонить іноді так, що в поштовху вночі світло
            не знадобиться. Ще на північ від вже території «Моноліту» - абсолютних фанатиків,
            яких підкупити можна тільки кулею в лоб. А захищають їх зони смертельного пси-
            випромінювання.
          \n
          \nНу, а якщо ти якимось чином не в курсі півдня, то на південь від нас буде Звалище,
            повна анархія там: мутанти, перестрілки, тощо. Але є і «барахолка» - там можна
            непогано поторгувати. У старому ангарі з'явився якийсь мисливець, у якого може
            знайтися робітка і, природно, відповідна нагорода.
          \n
          \nНа цьому територіями все. Що ще розповісти?
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_maps_4">
        <text>
            Що ти знаєш про «Моноліті» як угруповання і самому Моноліті?
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_maps_5">
        <text>
            Так звані охоронці Моноліту, якого ще знають як Виконавця бажань - кристала,
            імовірно, неземного походження. Більшість сталкерів вірить, що саме він створив Зону,
            а будь-який «гідний», хто добереться до нього, зможе загадати будь-яке бажання. Однак
            монолітовці вбивають будь-кого, хто посміє сунутися за межі «Бар'єру» - застави
            «Волі» перед лісами Радар.
          \n
          \nНе дивлячись на це, ходять чутки про ряд сталкерів, яким вдалося дістатися до
            Виконавця, але тільки це все брудні. Та й в Зоні є куди менш небезпечні способи
            розбагатіти, та й потім... Ти б вже був в курсі, якби хтось загадав, щоб Зона або
            мутанти зникли. Втім, цілком можливо, що якщо тобі вдалося раптом дістатися до
            Виконавця, то тебе перестають хвилювати клопоти більшого масштабу.
        </text>
    </string>
    <string id="talk_to_maps_6">
        <text>
            Дякую за інформацію.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_0">
        <text>
            Чи є які-небудь свіжі чутки або цікава інформація?
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_1">
        <text>
            Можу розповісти про легендарного Лікара. Той самий, що може тебе чарівним чином з
            того світла дістати. За 7,000 грн, зрозуміло.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_6">
        <text>
            Йде. Ось тримай.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_11">
        <text>
            Старий живе на болотах і все чекає свого друга Стрілка. На тлі чуток про повернення
            легендарного сталкера безліч людей тепер намагається вийти на слід Лікара, однак
            вдається це всього одиницям.
          \nЩо тобі потрібно знати: в паркані з колючого дроту, прихований очеретами на
            північному заході боліт, є дірка. Пройшовши через неї, рухайся в сторону зруйнованого
            залізничного моста, зі зворотного боку якого і буде вхід в лігво старого. Легше з
            його Шариком.
          \nТа так, звертай увагу на аномалії і дозиметр. Дуже рекомендую запастися
            протирадіаційними препаратами.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_2">
        <text>
            Є інформація про сталкера, який нещодавно прорвався на ЧАЕС. Вартість оцінюю в 10,000
            грн.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_7">
        <text>
            Я слухаю.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_12">
        <text>
            До того, як «Моноліт» знову отримав контроль над ситуацією, цей самий сталкер зміг не
            тільки пробратися в Саркофаг, але і знайти абсолютно невідомий нікому артефакт.
            Відомо тільки те, що це осколок самого Виконавця бажань. На жаль, коли бійці
            «Моноліту» дізналися про вторгнення, сталкеру довелося кинути цей артефакт позаду,
            щоб врятуватися. Залишається лише здогадуватися про мощі і ціною цього «Осколка»...
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_3">
        <text>
            У мене є інформація, що проливає світло на групу самого Стрілка, але тільки коштує
            вона 15,000 грн.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_8">
        <text>
            Домовилися.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_13">
        <text>
            Багатьом відомо, що Стрілець нещодавно зібрав нову групу, однак ніхто й гадки не має,
            хто вони такі. Ці сталкери - закоренілі ветерани і професіонали у своїй справі: Шов -
            бездоганний польовий лікар і хірург, який може повернути з того світу; Подорожній -
            провідник, здатний прокласти шлях в будь-яке місце; Бродяга - військовий дезертир, що
            не позбавлений кращих якостей солдата; і нарешті Приціл - висококласний снайпер, від
            якого не можна сховатися. Поточне їх розташування оповите таємницею, як і те, чим
            вони зараз займаються.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_4">
        <text>
            Маю інформацію про пригоди таємничого сталкера на «Генератор» за 24,000 грн.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_9">
        <text>
            Гроші твої.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_14">
        <text>
            Чи чув ти коли-небудь про «Генератор»? До недавнього часу це місце вважалося лише
            міфом, але після другого походу групи Стрілка до центру Зони всі сумніви розвіялися.
            Йдуть запеклі суперечки про те, що ж там знаходиться, але старі супутникові знімки
            свідчать про дивну інфраструктурі, в честь якої це місце і було названо.
          \nПо мабуть, саме звідти здійснюється управління як угрупованням «Моноліт», так і
            всіма важливими аномальними процесами на території Зони. Так ось наш сталкер вже
            відправився туди і я думаю, він налаштований серйозно. А його втручання може
            спричинити за собою цілком серйозні зміни в Зоні, тому як лідери деяких угруповань
            вже висловили свою стурбованість щодо даної інформації.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_5">
        <text>
            Не зараз.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_information_from_trader_10">
        <text>
            Не цікавить.
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_about_dialog_0">
        <text>
            Чим тут можна розважити себе?
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_about_dialog_1">
        <text>
            Розважити? Хочеш, випий. Хочеш, йди на Арену. Хочеш, можеш дати якомусь сталкеру в
            морду. Тільки «Обов'язок» тебе миттю спровадить.
          \nДля мене ж розвага - це робота. Тільки останнім часом її практично немає, часи вже
            не... Зараз сталкерів, що до мене звертаються, цікавить лише одне - «поля і клондайк
            артефактів». Хочуть отримати все на блюдечку з блакитною облямівкою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_about_dialog_2">
        <text>
            Так є таке...
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_about_dialog_3">
        <text>
            Але ось ти, як я розумію, не проти взятися за роботу, якщо вона пропонує щедру
            винагороду, чи не так? Робота не для слабаків - досить специфічна і вимагає
            безпринципності. Натомість пропонує як слід «розважитися» і залишити свій слід в
            житті Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_about_dialog_4">
        <text>
            Хм, я зацікавлений...
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_about_dialog_5">
        <text>
            Суть роботи: один з моїх роботодавців пропонує величезну винагороду за усунення
            десяти сталкерів. Ціна питання - 50,000 гривень плюс бонуси. Звучить більш ніж
            заманливо для мисливця за головами в Зоні, чи не так? Однак ці сталкери -
            найдосвідченіші люди в Зоні, і замовника не цікавить ні їх приналежність до якої-
            небудь угрупованню, ні відносини з будь-ким. Нейтрали, найманці, кхм... обов'язці...
            «Воля» або навіть «Моноліт» - ніхто з них, повторюся, його абсолютно не цікавить.
            Список сталкерів на усунення буде у тебе на КПК.
          \nЗапам'ятай:
          \nДесять сталкерів. Мертві. Причина смерті не має значення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_about_dialog_61">
        <text>
            Якого ..?! Це ж просто божевілля! Навіщо комусь займатися цим ?
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_about_dialog_62">
        <text>
            Підписуй мене. Я згоден.
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_about_dialog_63">
        <text>
            Ну вже ні, дякую. У труні бачив я такі розваги.
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_about_dialog_7">
        <text>
            На його думку, безліч сталкерів вважає, що ці ветерани не дають їм пробитися вгору
            списку, а це значить, що і високооплачувану роботу їм ніхто не запропонує. Їм
            вирішувати це питання самим теж не варіант - у ветеранів висококласне обладнання,
            зброю і броня.
          \nТа і потім, якщо тобі це цікаво, то і подібні питання тебе не повинні хвилювати. Як
            то кажуть, «Pecunia
          \non olet» - гроші не пахнуть.
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_about_dialog_8">
        <text>
            Радий новому співробітництву. Я завантажений на твій КПК координати першої мети.
            Успішна ліквідації мети надасть тобі доступ до координат наступної. Розважайся.
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_about_dialog_9">
        <text>
            Як знаєш. Пропозиція залишається в силі. Повертайся, якщо передумаєш, або ж коли Зона
            тобі допоможе з цим.
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_finish_dialog_0">
        <text>
            Отже, замовлення виконано: десять цілей. Все ліквідовані.
        </text>
    </string>
    <string id="st_top_10_task_finish_dialog_1">
        <text>
            Чудова робота, друг. Мій роботодавець надзвичайно задоволений твоїми результатами.
          \nНу все, вистачить балаканини. Ми обидва знаємо, навіщо ми тут.
          \nОсь. Як і було обіцяно - твоя нагорода. Більш ніж заслужена.
          \n
          \nПо Зоні вже повзуть чутки про загибель цих сталкерів і «вбивці легенд»! Що ж, це
            безперечно додасть життя тут.
        </text>
    </string>

    <!-- modified by Tronex -->
    <string id="inf_trader_buy_transitions_0">
        <text>
            Я хочу купити інформацію про маршрутах.
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_1">
        <text>
            Звісно. Ось, що у мене є.
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_2">
        <text>
            З Армійських складів на Радар%c[d_orange][7,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_9">
        <text>
            Ну що, готовий заплатити за інформацію?
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_11">
        <text>
            Так звичайно. Тримай.
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_3">
        <text>
            З Радар в Бункер. %c[d_orange][11,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_12">
        <text>
            Гроші при тобі?
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_13">
        <text>
            Зрозуміло. Ось.
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_4">
        <text>
            З Радару в Прип'ять. %c[d_orange][9,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_14">
        <text>
            Береш?
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_15">
        <text>
            Ага. Лови.
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_5">
        <text>
            З Прип'яті на її околиці. %c[d_orange][9,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_16">
        <text>
            Гроші вперед.
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_17">
        <text>
            Зрозуміло. Ось тримай.
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_6">
        <text>
            З Прип'яті на ЧАЕС. %c[d_orange][30,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_18">
        <text>
            У тебе гроші з собою?
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_19">
        <text>
            А як же! Ось.
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_7">
        <text>
            З ЧАЕС (Південь) на ЧАЕС (Північ). %c[d_orange][35,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_20">
        <text>
            Береш?
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_21">
        <text>
            Так, по руках.
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_10">
        <text>
            У мене немає грошей.
        </text>
    </string>
    <string id="inf_trader_buy_transitions_8">
        <text>
            Я передумав.
        </text>
    </string>

    <!-- Guide -->
    <string id="meet_guid_bar_0">
        <text>
            Вітаю, сталкер! Ти ж провідник, так?
        </text>
    </string>
    <string id="meet_guid_bar_1">
        <text>
            Вгадав. Навігатором кличуть, вожу туди-сюди за скромну плату. Мої послуги вкрай
            затребувані серед зелених новачків, хоча, буває, і досвідчені сталкери не гребують.
            Тільки відразу попереджаю, домовленість така: ти платиш, а я супроводжую і залишаю
            тебе на кінцевій точці.
          \n
          \nМожу відвести тебе в наступні місця: Янтар, Великі болота, Армійські склади,
            Звалище, Кордон і Околиці «Юпітера».
        </text>
    </string>
    <string id="meet_guid_bar_list_0">
        <text>
            Можна ще разок уточнити твої маршрути?
        </text>
    </string>
    <string id="meet_guid_bar_list_1">
        <text>
            Звалище - 700 грн;
          \nАрмійські склади - 1,000 грн;
          \nСело новачків - 3,000 грн;
          \nЯнтар - 3,500 грн;
          \nСтанція «Янів» - 6,000 грн;
          \nВеликі болота - 6,000 грн.
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_bar_0">
        <text>
            Мені треба, щоб ти відвів мене в одне місце.
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_bar_1">
        <text>
            Легко. Куди пійдемо?
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_bar_2">
        <text>
            На Кордон. %c[d_orange][3,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_bar_3">
        <text>
            На Звалище. %c[d_orange][700 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_bar_4">
        <text>
            На Армійські склади. %c[d_orange][1,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_bar_5">
        <text>
            На Янтар. %c[d_orange][3,500 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_bar_6">
        <text>
            В околиці «Юпітера». %c[d_orange][6,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_bar_7">
        <text>
            На Болота. %c[d_orange][6,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_bar_8">
        <text>
            Я передумав.
        </text>
    </string>

    <!-- Medic -->
    <string id="bar_dolg_medic_talking_0">
        <text>
            Ти хто?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_medic_talking_1">
        <text>
            Лейтенант Сострадов. Військовий фельдшер. Раніше їм був, принаймні... А взагалі
            звертаються до мене більше на прізвисько - Аспірин, тобто. Напевно, тому що добре
            поднатаскать за минулі роки в лікуванні тутешніх болячок і каліцтв, так що можу
            досить непогано підлатати і швидко поставити на ноги, проте щодо важких каліцтв...
            тут тебе або гвинтокрил, або сама Зона ненаглядная, щоб вона щастя не знала, врятує.
            Але вертушки ми узгоджуємо вкрай рідко. Дорого, сам розумієш.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_medic_talking_2">
        <text>
            І як доля занесла тебе в «Обов'язок»?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_medic_talking_3">
        <text>
            Як? Зона, щоб її підняло і гепнуло... Ось як. Зона у кожного з нас щось та забирає. А
            потім ще... І ще. Поки не залишається у нас нічого, крім цієї чортової діри. Саме так
            в наші ряди і потрапляють новобранці.
          \n
          \nТе, хто втратив тут все, всіма силами намагаються зробити так, щоб ніхто інший не
            зазнав подібного. Ну, і як тобі можливо відомо, більшість товаришів прагне захистити
            людство шляхом знищення Зони. Але я безумовно не один з них.
          \n
          \nЯ тут, щоб позбавити людей від слідів, залишених Зоною. Намагаюся, щоб кожен
            сталкер прожив ще один день після якоїсь дурної ідеї відправитися в рейд.
          \n
          \nТак що поки ти в силах дотягнути сюди своє тлінне тіло і задуматися про свої
            життєві вибори, я тебе заштопати так, немов ти тільки-тільки з Батькино верстата
            зійшов. Ну і цінник НЕ заломивши, як всякі спритні шкуродери.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_medic_talking_4">
        <text>
            Дякую.
        </text>
    </string>

    <!-- ARENA -->
    <string id="bar_arena_man_job_0">
        <text>
            Є для мене противник?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_11">
        <text>
            Ну що ж, перший бій. Твій супротивник - такий же шматок м'яса, як і ти. Потрапив сюди
            через борги. Його поставили перед вибором: або виходиш і б'єшся, або вирушаєш в
            найближчу аномалію. Так що битися він буде як пес, загнаний в кут. Зі спорядження
            сьогодні, дай-но подумати, ага - будете битися на ПМ'ах. Ну, і по дві обойми, я
            думаю, вам вистачить. Іди і Надері йому дупу, або підеш собакам на корм, вибір
            невеликий. Вперед.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_111">
        <text>
            Я готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_112">
        <text>
            Я не готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_12">
        <text>
            Попередній бій ще нічого не означав. Ти все ще шматок м'яса, на який пристойна людина
            не поставить і обойми. Якщо хочеш непогано заробити, тобі доведеться ще не раз
            виступити. Твій супротивник - теж пройшов перше коло і зробив це досить швидко, та й
            противник у нього був серйозніше твого. Ну, якщо чесно, він мені не подобається, він
            вбиває дуже швидко, а публіка цього не любить. Так що давай - іди і покажи, на що ти
            здатний. Після цього бою ставки почнуть підвищуватися, залишилося тільки вижити.
            Пішов!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_121">
        <text>
            Я готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_122">
        <text>
            Я не готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_13">
        <text>
            Ну що ж. Ти виявився не таким вже слабаком, яким видався з першого погляду. Прийшов
            час перевірити тебе в чесній сутичці. Проти тебе виступають два противника, перший -
            Швед, другого не пам'ятаю як звати. Їх спеціально поставили в пару, вони один одному
            страшенно не подобаються. Так що командної гри з їх боку можеш не бояться. Швидше
            вони один одного підстрілять. Зі зброї сьогодні рушниці, так що дивись, в упор не
            підставляйся, а то по частинах тебе збирати будуть. Ставки проти тебе десять до
            одного, якщо переможеш - відмінно заробиш. Погнав!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_131">
        <text>
            Я готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_132">
        <text>
            Я не готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_14">
        <text>
            Тепер я можу з упевненістю сказати, що ти - боєць. Прийшов час командного виступу. З
            тобою будуть виступати два новачка, два брата. Вони ще не виступали, але, так як вони
            брати, довелося їх засунути в командні бої. На особливу допомогу - можеш не
            розраховувати, так що покладайся тільки на себе. Проти вас виступає зіграна команда,
            претенденти на фінал цього сезону. Небезпечні хлопці. Зброя змішане, у одного з них
            автоматичний дробовик - з ним будь гранично обережний. У решти автомати. Давай,
            удачі, вона тобі знадобиться.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_141">
        <text>
            Я готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_142">
        <text>
            Я не готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_15">
        <text>
            Сьогодні у тебе незвичайний бій. Про твої подвиги почули навіть вояки і прислали двох
            своїх бійців; так, не дивуйся, вояки теж в цьому беруть участь. Серед глядачів є
            навіть генерал. Ці хлопці з спецназу, точніше, з ОМОНу. І озброєні вони відповідно.
            Будь обережний - у них досить міцна броня. Я тебе теж голим не залишу. Отримаєш
            броню, волівський Бронік, щоб вони подавилися. Штука легка, так що бігати заважати не
            буде. Покажи їм, що наш брат теж не ликом шитий. Успіхів!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_151">
        <text>
            Я готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_152">
        <text>
            Я не готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_16">
        <text>
            Сьогодні у тебе показовий бій. «Обов'язок» зловив банду, яка довгий час на Росткі
            спокою сталкерам не давала. Брали їх вночі, так що майже всі живі залишилися. Їх все
            одно до стінки будуть ставити, так я «Обов'язок» уламав дати їм шанс. Хто виживе,
            відправиться в тюрягу поза Зони, все краще, ніж здохнути. Озброєні вони цілком
            непогано, так до того ж їх ще й шестеро, так що дивись - не підставляти по-дурному.
            Гайда!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_161">
        <text>
            Я готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_162">
        <text>
            Я не готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_17">
        <text>
            Ось ти і дійшов майже до фіналу. Тобі належить бій з сталкером-майстром. Так, він
            один, але він в екзоскелет, і з хорошим зброєю, якщо потрапиш під чергу, вважай, що
            ти труп. Тебе чекає сюрприз, про який я не можу тобі розповісти, але моя тобі порада
            - готуйся, сутичка буде непростою. Переможець цієї сутички пройде в фінал -
            Смертельний бій. Вперед!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_171">
        <text>
            Я готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_172">
        <text>
            Я не готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_18">
        <text>
            Я тебе вітаю! Ти дійшов до фіналу. Залишилася остання сутичка - Смертельний бій. У
            цьому бою - кожен сам за себе. Крім тебе, в сутичці беруть участь ще чотири сталкера,
            всі майстри, все в екзоскелет. Тепер все буде чесно - у тебе буде точно таке ж
            спорядження. Ніяких аптечок і бинтів. Готовий ?! Доведи, що ти кращий! Пішов!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_181">
        <text>
            Я готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_182">
        <text>
            Я не готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_111112">
        <text>
            Гей! Ти заплатив мені за бій, а сам просто пішов!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_11">
        <text>
            Вітаю! Є новий бій для тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_21">
        <text>
            Погуляй годинку-другу, ристалище поки не готове!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_31">
        <text>
            Ти вже став Майстром!
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_41">
        <text>
            Ти переміг! Ось твоя нагорода!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_51">
        <text>
            Ти недостатньо досвідчений для цього бою!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_0">
        <text>
            Я хочу битися. Але не з людиною, немає. Є якась тварюка?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1">
        <text>
            На жаль, немає нікого. Почекай день або два, поки ми не спіймаємо нових мутантів.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_100">
        <text>
            Передоплата - 1,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_101">
        <text>
            Відмінно. Ось, тримай гроші.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_105">
        <text>
            У мене немає достатньої кількості грошей.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1051">
        <text>
            Тоді забирайся звідси.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_110">
        <text>
            Треба заплатити 2,000 гривень для участі.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_111">
        <text>
            Відмінно. Ось, тримай гроші.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_11111112">
        <text>
            Я вже заплатив!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_115">
        <text>
            У мене немає достатньої кількості грошей.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1151">
        <text>
            І вистачить задавати так багато питань.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_120">
        <text>
            Платиш 3,000 гривень за участь, і кровососи твій.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_121">
        <text>
            Відмінно. Це - твої гроші.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_125">
        <text>
            У мене немає стільки.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1251">
        <text>
            Тоді не забирай мій час.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_130">
        <text>
            Не так швидко. Плата за участь - 5,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_131">
        <text>
            Відмінно. Ось, тримай гроші.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_135">
        <text>
            У мене немає такої кількості грошей.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1351">
        <text>
            Іди. Не треба прикидатися жебраком.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_140">
        <text>
            Плата за участь - 5,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_141">
        <text>
            Відмінно. Ось, тримай гроші.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_145">
        <text>
            У мене немає грошей.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1451">
        <text>
            Ну, що ж... Вільному - воля.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2">
        <text>
            Псевдопес. Великий екземпляр, але сильно поранений. З іншого боку, це дуже жорстокий
            звір.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_200">
        <text>
            По руках. Ще один момент: ставка на час, який тобі потрібно, щоб убити його. Якщо
            вдалося - ти виграв, в іншому випадку - програв. Чим менше час, тим більше нагорода.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_201">
        <text>
            30 секунд - потрійний виграш.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_202">
        <text>
            Півтори хвилини - подвійний приз.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_203">
        <text>
            Без ліміту часу - половина ставки.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_204">
        <text>
            Я передумав.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2041">
        <text>
            Чорт! Гроші вже сплачені.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_21">
        <text>
            Добре, я буду битися.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_22">
        <text>
            Пес? Це все що є?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_221">
        <text>
            Ти що, злякався цього напівздохлого пса?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_3">
        <text>
            Є урод в протигазі, називається снорк. Тонкий і слабкий на вигляд, але досить
            моторний.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_300">
        <text>
            Відмінно, все готово. Вперед!
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_31">
        <text>
            Давай. Снорк, так снорк.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_32">
        <text>
            Мене зараз знудить. Звичайно, ні.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_321">
        <text>
            Що, злякався напівгнилу виродка в протигазі?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_4">
        <text>
            На цей раз нам по-справжньому пощастило. Ми зловили молодого кровососів. Проте, вже з
            поганими манерами.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_41">
        <text>
            Сміливіше! Кровососи чекає.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_42">
        <text>
            Кровососи? Що за...
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_421">
        <text>
            Як? Ти боїшся кровососів? А ти, випадково, не з «Волі»?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_5">
        <text>
            На цей раз - товстий маленький карлик в чорному плащі. Місцеві аборигени називають
            його бюрер.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_51">
        <text>
            Жирний і короткий? Я його легко обігнати.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_52">
        <text>
            Ні. Я пас.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_521">
        <text>
            Він ледве сягає метра у висоту. І він страшний?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_6">
        <text>
            Сьогодні особливий день. Я не знаю, де вони знайшли його, але він справжній звір.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_61">
        <text>
            По руках. Я врятую його від страждань.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_62">
        <text>
            Я не хочу помирати, знайди кого другого.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_621">
        <text>
            Ну, чесно кажучи, навіть я знаходжу це тварина страшним. Але я не б'юся на Арені, так
            що кого це хвилює?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_0">
        <text>
            Є декілька питань.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_1">
        <text>
            Давай.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_10">
        <text>
            Неважливо.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_11">
        <text>
            Що це за місце?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_111">
        <text>
            Це ристалище, мій маленький бізнес. Місце, де сталкери можуть випробувати свою
            хоробрість і заробити славу, борючись проти жахів Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_12">
        <text>
            Де ти береш мутантів?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_121">
        <text>
            Я уклав угоду з «Обов'язком». Замість того, щоб вбивати всіх мутантів, вони
            доставляють ослабших сюди, в обмін на готівкові гроші. «Обов'язок» отримує гроші,
            мутанти вмирають, а мені платять. Виграють усі.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_13">
        <text>
            Звідки ти родом?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_131">
        <text>
            Яка різниця? Я почув про це маленькому закутку і зрозумів, що зміг би заробити тут
            непогану копійку. І ось я тут.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_0">
        <text>
            Які правила?
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_1">
        <text>
            О, ці правила досить прості. Я придумав їх сам: є клітина, і мутант всередині
            клітини. Ти платиш гроші, і говорив мені, скільки потрібно часу, щоб вбити його. Якщо
            зробиш це - виграєш, якщо немає - я виграю.
          \n
          \nАле основне блюдо - бій на арені бандитів і інших виродків Зони, захоплених
            «Обов'язком» за свої злочини. Деякі з них просто сталкери, які обожнюють бійку, і
            насправді не злочинці. І хто залишає Арену живим - отримує значну нагороду. Якщо вони
            продовжують вигравати бої, то більше сталкерів приходять дивитися на їх бій, і бійці
            виграють більше грошей.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_11">
        <text>
            Радий тебе бачити, сталкер, ласкаво просимо на Арену.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_21">
        <text>
            Отже, чого ж ти чекаєш? Вперед.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_31">
        <text>
            На жаль, немає нікого. Почекай день або два, поки ми не спіймаємо нове звірина.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_41">
        <text>
            Ось ти де! Відмінно спрацьовано! Якщо хочеш ще один бій за гроші, то просто шепни,
            коли.
        </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_51">
        <text>
            Вибач, але ти програв. Приходь пізніше, коли підготуєшся.
        </text>
    </string>

    <!-- bar_visitors_stalker_mechanic -->
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_start_dialog_1">
        <text>
            Вітаю, чоловіче, як Зона? М-м... Я сподіваюся, тобі потрібно що-небудь полагодити? А
            то нудьга одна...
        </text>
    </string>
</string_table>
