<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    
<!-- Messages -->
    <string id="st_msg_hb_isg_dushman_intel">
        <text>
            Отже, якщо вже Душман тільки що зв'язався зі мною, то вважаю, що вся інформація при
            тобі. Я зараз організував нам табір на так званому «Юпітері», принаймні, місцеві
            посилаються на цю територію саме так. Скоро вишлю тобі всі необхідні координати. Як
            тільки вони будуть у тебе, то відразу ж довгий сюди.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_hb_isg_tech_goodluck">
        <text>
            Удачі хлопці.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_hb_isg_breakthrough">
        <text>
            Бійці! Підземка «Юпітера» зачищена і повністю під нашим контролем. Я подбаю про те,
            щоб кожен з загонів і ваших підлеглих був повідомлений про нові координатах нашої
            бази і очікував подальших вказівок. На цьому поки все.
        </text>
    </string>
    <string id="st_msg_hb_isg_petray">
        <text>
            Ах ти сучий син продажний...
        </text>
    </string>
    
<!-- Dynamic ISG stash\news -->
    <string id="st_dyn_news_isg_stash_1">
        <text>
            На зв'язку $name. Точки з запасами на екстрений випадок $location, були поповнені.
            Координати додаю. Необхідно переконатися, що польові агенти отримають все їм
            необхідне.
        </text>
    </string>
    <string id="st_dyn_news_isg_stash_2">
        <text>
            Хей, хлопці, сподіваюся, у всіх все в порядку, але я все-таки попереджу вас: я
            поповнив схрони з запасами $location, де має бути те, що вам може стати в нагоді.
          \n $name відключився.
        </text>
    </string>
    <string id="st_dyn_news_isg_stash_3">
        <text>
            Доповідає $name. Я зараз $location - тут проклятих мутантів аж кишить. Еніва, я
            скинув пару речей на випадок майбутніх візитів. Передаю координати.
        </text>
    </string>
    
<!-- Main Dialog -->
    <string id="hb_hernandez_ds_start_dialog_0">
        <text>
            Я слухаю.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_ds_intro_dialog_0">
        <text>
            Тихе місце... Схоже, нам все-таки вдалося пробратися в Зону непоміченими. Що далі,
            командер?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_ds_intro_dialog_1">
        <text>
            Нам дуже пощастило - перші загони оперативників доповідають про успішне проникнення у
            внутрішній периметр Зони і готують табори в обумовлених координатах. А поки інші
            підходять до точок рандеву, мені потрібно, щоб ти виконав особливе доручення:
            необхідно знайти контакт, відомий як «Душман». Він є головним посередником між
            клієнтами поза Зони і приватними військовими компаніями, а також простими солдатами
            удачі. Ще питання?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_0">
        <text>
            Так, командер. Яка буде причина мого візиту до цього «Душмана»?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_1">
        <text>
            Інформація і дані розвідки. Він тримає головну базу операцій найманців в Зоні. Вони
            тут вже давно, так що у них є всі необхідні карти місцевості, дані по обстановці і
            розкладу силу, чорт, та навіть польові замітки - це все, що нам зараз вкрай необхідно
            для подальшого успіху нашої операції і мінімального ризику розкриття. Будуть ще
            питання?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_2">
        <text>
            Так точно. Чи очікується опір? І чи повинен я буду діяти по обстановці в тому
            випадку, якщо справа буде погано?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_3">
        <text>
            Таких проблем не повинно виникнути. ООН вже перевела на рахунок круглу суму. Дане
            доручення носить лише кур'єрський характер.
          \nІтак, зустрінься з посередником і скопируй собі всі відомі йому дані. За такі гроші
            він ще й посмішку натягне на себе.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_4">
        <text>
            Вас зрозумів. Але... Невже він не може просто взяти і скинути нам всі дані в
            цифровому вигляді?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_5">
        <text>
            Найманці занадто добре знають ціну своїх послуг. А будь-яка інформація, передана
            через мережу або інтернет - це ризик її крадіжки або копіювання. І вкрасти її будуть
            готові за куди менші гроші, зрозуміло?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_darkscape_dialog_0">
        <text>
            Зрозумів. Що мені робити, якщо мені знадобиться Ваша допомога? Мені повертатися сюди?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_darkscape_dialog_1">
        <text>
            Аж ніяк. Нам дуже небезпечно залишатися на одному місці, так що будемо періодично
            міняти точки. Однак як тільки передача даних відбудеться, я зв'яжуся з тобою, боєць,
            і надам координати нашої нової локації, а також видам подальші накази.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_isg_groups_dialog_0">
        <text>
            Чи не занадто мало у нас людей для такої операції?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_isg_groups_dialog_1">
        <text>
            На даний момент нам необхідно триматися якомога тихіше, уникаючи зайвої уваги і
            свідків. Малі групи агентів не притягнуть великої уваги. Крім того, не потрібно
            говорити, що в разі розкриття нас чекає гучний політичний скандал. Необхідно уникати
            Збройних Сил України.
          \n
          \nТим не менше, якщо про перебування саме що оперативників ІГГ в Зоні стане відомо,
            то наші розрізненість сил і тактичну перевагу зроблять їх спроби вкрай неефективними
            - це дасть нам достатньо часу на порятунок операції та евакуацію агентів.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_0">
        <text>
            Що стосується свідків? Чи варто намагатися встановити контакт з місцевими?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_1">
        <text>
            Деяким відомо про «нову» науково-дослідницькій групі, яка працює офіційно. Проте, про
            нашу справжню місію ніхто не повинен знати. Гарантую одне - дізнайся вони про це, то
            відразу спробують або пограбувати нас, або підіслати когось заради видобутку
            інформації, а то і зовсім доповісти про нашу присутність військових на кордонах
            периметра. Пам'ятай, що крім людей Душмана, ніхто не повинен бути в курсі про наш з
            тобою перебування тут. Ніяких свідків. Якщо хто тебе помітить або запідозрить у
            чомусь, у тебе наказ на їх нейтралізацію.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_2">
        <text>
            Є ризик репорт місцевими агентам СБУ?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_3">
        <text>
            Вірно. Навіть якщо контакт буде не безпосередньо, тут адже в чому справа: так звані
            «одинаки» зливають дані інфо-брокерам, групи наукових дослідників і екологів
            спонсоруються державою і надають його спостерігачам всю критичну інформацію. Мені
            відомо, що є ще так званий «Обов'язок» - це вихідці з ЗСУ, колишні військові, фахівці
            і ветерани. Відомо, що вони співпрацюють з урядовими силами.
          \n
          \nВ Зоні скрізь є очі і вуха. Так що якщо хоч комусь з перерахованих стане відомо про
            те, що ми суем ніс не в свою справу, то операція виявиться під великим ризиком.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_4">
        <text>
            Чорт, це значно ускладнює мої можливості пересування по Зоні, особливо через густо
            населені території... Масова зачистка виразно змусить звернути на нас непотрібну
            увагу.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_5">
        <text>
            Чи не все працює проти нас. Зона - надзвичайно небезпечне місце, в якому люди гинуть
            пачками направо і наліво. І це тільки грає нам на руку, адже приплив все нових людей
            не припиняється. Так що це дає нам тактичну перевагу при використанні відзнак
            місцевих угруповань і кланів, що дозволяють на деякий час злитися з їх членами. Однак
            важливо пам'ятати, що не можна допустити розкриття. Але якщо є гарантії, що до цього
            справа не дійде, то даю добро на потайне пересування серед сил противника.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_mercs_dialog_0">
        <text>
            І все-таки... Звідки нам знати, що ми можемо довіряти Душману і його шакалам?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_mercs_dialog_1">
        <text>
            Ти знаєш, відносини між ООН і найманцями ніколи не були однозначними. Проте, останнім
            ми заплатили великі гроші за доступ до цікавить нас інформації, а до того ж їх чекає
            ще більший бонус в тому випадку, якщо наша операція буде успішною. Так що в їх же
            інтересах буде тримати язик за зубами.
          \n
          \nАле це все в кращому випадку. У гіршому? Не здивуюся, якщо вони нам вдарять в
            спину, якщо не дай бог операція піде під укіс... Шакали на те і падальщики.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_operation_dialog_0">
        <text>
            Перед тим, як приступити, що не нагадаєте ще раз брифінг нашої операції?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_operation_dialog_1">
        <text>
            У ІДГ є два фронти робіт: дослідження Зони і бойові операції.
          \nЗагони перших проводитимуть різні польові дослідження, спостереження за навколишнім
            середовищем, взяття різних проб і зразків, тощо.
          \nЩо до спецагентів, то їх метою буде зачистка неактивних дослідних комплексів і
            лабораторій з подальшим захопленням будь-якої інформації про Зону, яка може
            зберігатися в них. У нас є підстави вважати, що її створенням займалися безпосередньо
            люди. Якщо нам вдасться це довести, ми отримаємо повний карт-бланш і зможемо офіційно
            оголосити нашу інтервенцію.
          \nМи з тобою значимося в рядах агентів.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_0">
        <text>
            Що ще відомо про нашу організацію? Які її інтереси в Зоні?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_1">
        <text>
            З того, що я чув? Наприклад, що зараз далеко не найперша експедиція організації в
            Зону. Ми вже проводили операції близько десяти років тому, а може бути і менше -
            тільки тоді ми і справді займалися вивченням і дослідженнями екологічної катастрофи,
            а нашим коштодавцем займалося безліч країн: США, країни Євросоюзу і навіть Московія,
            так як в України і так були свої екологи. Проте, після Другого великого викиду
            організація була розформована через катастрофічний рівень загиблих та зниклих серед
            дослідницького складу.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_2">
        <text>
            Що сталося після розформування?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_3">
        <text>
            Тих, хто вижив після викиду було зовсім небагато. Більшість екстрено евакуювали, а
            деякі - вирішили долучитися до вже існуючих угрупованням в Зоні або прибилися до
            вчених.
          \nЗалишаючі в Зоні ще намагалися виконати свою першочергову місію по її дослідженню,
            але вони неухильно зазнавали втрат.
          \nЯкщо відразу до суті, то та експедиція була визнана ООН повним провалом.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_4">
        <text>
            ... І ось ми знову тут.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_5">
        <text>
            Яка іронія, так? Ряд особливо упертих людей продовжував тиснути на ООН, запитуючи
            підтримку протягом декількох років, але їх, за великим рахунком, просто ігнорували,
            до недавнього часу - коли в Європі і Великобританії були помічені ознаки викиду на
            території України.
          \n
          \nПісля цього вижили члени оригінальної ІДГ, яких нам вдалося розшукати, були
            залучені до роботи в якості шпигунів і кротів в рядах їх організацій та угруповань,
            ну, або ж евакуйовані з зони для формування дослідницької осередку групи.
          \nЩо ж до мене і моїх хлопців, то нам на ці дослідження абсолютно побоку - ми прості
            солдати. Однак саме наші оперативники складають основний кістяк нинішньої ІДГ.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_6">
        <text>
            Схоже, різниця між тією і нинішньої організацією просто величезна.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_7">
        <text>
            Знову ж таки, ті були простими яйцеголовими, яких поважала і сама Україна на своїй
            території. Проте, з офіційним дозволом були постійний контроль, втручання в роботу
            дослідницьких команд і цензура...
          \nУ нас є підстави вважати, що справжня причина виникнення Зони не тільки ховалася,
            але і продовжує активно переховуватися. Це може завдати непоправної шкоди всьому
            світу.
          \nЩо ж до ІДГ, то тепер у нас є власні ресурси і охорона, а до того ж нас спонсорує
            ООН - це повинно сильно допомогти нам докопатися до всієї правди, що відбувається
            тут.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_0">
        <text>
            Більше немає питань, командер. Готовий приступати до виконання завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_1">
        <text>
            Відмінно. Ось, що ще слід знати: передача не відбудеться, поки ти не ідентифікуєш
            себе. Коли знайдеш Душмана, необхідно надати кодову фразу - «Я все ще пам'ятаю
            блакитний океан вмираючого світу».
          \nКоординати контакту, а також інформацію про те, як до нього дістатися, я скину тобі
            на КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_2">
        <text>
            ... хм-м, фраза знайома. З пісні чи що? Як їх там... «Firelake»?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_3">
        <text>
            Вона-вона. Усе. Давай, боєць, час не чекає. Вперед!
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_4">
        <text>
            Зрозумів!
        </text>
    </string>
    <string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_0">
        <text>
            Айди: агент групи під командуванням майора Ернандеса. Прибув для здійснення передачі
            даних.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_1">
        <text>
            Код?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_2">
        <text>
            «Я все ще пам'ятаю блакитний океан вмираючого світу.»
        </text>
    </string>
    <string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_3">
        <text>
            Код вірний... Будемо сподіватися, що океан ми ще самі побачимо після всієї дупи, що
            тут діється... Так, ось всі дані за запитом наших пухнастих друзів з ООН.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_4">
        <text>
            Відмінно.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_5">
        <text>
            Ще момент: ти, я дивлюся, чорт умілий, а життя на подачки від держави може бути тією
            ще жопой, так що якщо захочеш обзавестися парочкою додаткових нулів на банківському
            рахунку, і при цьому ти знаєш, що мовчання - золото, то можеш заглядати до нам на
            базу.
          \n
          \nПраця вкрай прибуткова - клієнтів з жирними контрактами у нас ой як багато. Так що
            на старість точно вистачить
        </text>
    </string>
    <string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_6">
        <text>
            Ага... Я запам'ятаю.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_7">
        <text>
            От і добре. Не хотів би, щоб ти відчував себе заручником своєї роботи. Все-таки не
            всі готові перти на рожен заради якоїсь херни на прохання якогось нажер політикана.
            На кой хер працювати на них, якщо ти можеш працювати на самого себе, чи не так?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_8">
        <text>
            Воно, можливо, і так, та тільки ця операція має набагато більше значення, ніж всі ми
            разом взяті. Якщо ми ще і зустрінемося, то я сподіваюся, що це буде вагомою причиною.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_isg_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
        <text>
            Ти мені пропонував роботу. Скажімо так, я зацікавлений.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_isg_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
        <text>
            Радий це чути. Один з роботодавців потребує здатному разрешателе серйозних проблем.
            Однак навіть я не можу сказати, хто він і де знаходиться. Але я знаю, що його грошва
            можуть знайти себе в твоєму кишені.
          \nВ Загалом, необхідно надати ряд послуг «зацікавленим особам» - всі дані будуть на
            твоєму КПК. Дивись в обидва і не підставляйся - Зона хоч і представляє величезні
            можливості для зелені, але це місце - справжнє пекло. Жодна гаряча точка, в якій я
            був, і поруч не стояла.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_jup_start_dialog_0">
        <text>
            Живий ще? Це гожий знак.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_0">
        <text>
            Схоже, поки все гоже.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_1">
        <text>
            Вся передана інформація у мене.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_2">
        <text>
            Ну хоч якась гарна новина. Молодцем.
          \nАх так... Як ти можеш бачити, знайшли собі непогане укриття, але фланги і раніше
            відкриті. І є ще дещо з поганих новин... Ми хотіли провести розвідку мережі тунелів
            під землею, щоб дізнатися, населені вони. Але наш останній загін перестав виходити на
            зв'язок. Ніхто з агентів до сих пір так і не повернувся. Ось лайно...
          \nВ цьому повністю моя вина. Я повинен був діяти обережніше. І ще один загін на забій
            я не пошлю, поки не зможемо забезпечити собі перевагу, а для цього нам, як мінімум,
            необхідно знайти на заводі будь-яку інформацію, яка дасть підказки щодо схем і
            розташування тунелів.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_jup_factory_dialog_0">
        <text>
            Звідки така впевненість в тому, що ми зможемо там щось знайти?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_jup_factory_dialog_1">
        <text>
            Ти напевно помітив поповнення в наших рядах? Коли ми їх виявили, вони сказали, що їм
            вдалося знайти на території заводу кейс з документами: план-схеми поверхів, ходів,
            мапа об'єктів і території, і все таке інше. На жаль, раптовий патруль військових
            змусив їх все кинути і йти звідти.
          \nНеобхідно знайти цей кейс.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_jup_factory_enter_dialog_0">
        <text>
            Які будуть рекомендації по проникненню на територію заводу?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_jup_factory_enter_dialog_1">
        <text>
            Діяти треба вкрай обережно. Розвідка повідомила про взвод солдатів української армії.
            Вибору у нас немає, так що бійців необхідно ліквідувати.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_0">
        <text>
            Я готовий до прочісування заводу!
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_1">
        <text>
            Ось це завзяття! Так, агент, бери загін наших в своє розпорядження - знайдіть
            документи і усуньте всіляких свідків. Я ж тим часом перевірю інформацію від Думшана.
          \nВсе, боєць. Вільний.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_2">
        <text>
            Пане професоре, є, сер!
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_0">
        <text>
            Ось кейс. Всі свідки були усунені.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_1">
        <text>
            Ну що, давай подивимося, що там...
          \n
          \nТа-а-к, не те... не те... Ага! Ось воно - Шляхопровід «Прип'ять-1»!
          \nЩо ж, схема нехай і виглядає досить простий, однак не все так просто, друже. Бач,
            серед даних, переданих Душману, стає зрозуміло, що ця підземка є улюбленим місцем
            ряду мутантів, що вважають за краще темряву і вогкість. Тепер зрозуміло, чому ніхто з
            агентів так і не повернувся...
          \nСхема також посилається на досить великі території внизу. Так...
          \n
          \nОсь, інший документ - журнал поставок «Юпітера» і Шляхопроводу. Ага, в цьому
            згадуються документи, евакуйовані ще в 1986 році, так... і також в 2006 році. Але
            інформації про їх переміщення з шляхопроводу немає. Цікаво, так?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_2">
        <text>
            Який буде наш план, майор?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_3">
        <text>
            Спускаємося вниз, зачищаємо все, знаходимо документи і розбиваємо польовий табір в
            одному з зручних для нас приміщенні. Сумніваюся, що у нас будуть гості в такому
            місці, так що місце виглядає просто ідеальним.
          \n
          \nВсе перевірив? Готовий висуватися, солдат?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_4">
        <text>
            Так сер. Я готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_41">
        <text>
            Чудово. Йдемо все разом і не розходимося! Прикриваємо один одного і не втрачаємо з
            поля зору. Деякі з вас вже стикалися з мутантами, але якщо дані не брешуть, внизу
            тварі ще страшніше. Так що пристібається, дамочки, готуємо паперові пакети і дивимося
            в обидва!
          \n
          \nТи - зайняти позицію.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_42">
        <text>
            Так точно!
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_5">
        <text>
            Одну хвилину, командер! Потрібно віддихатися.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_51">
        <text>
            Окей. Але давай тільки в темпі. Чим довше ми тут знаходимося, тим вище ризики
            залучити небажаних гостей.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_0">
        <text>
            Сер! Я готовий до спуску в шляхопровід.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_1">
        <text>
            Окей! Так, бійці! Йдемо все разом і не розходимося! Прикриваємо один одного і не
            втрачаємо з поля зору. Деякі з вас вже стикалися з мутантами, але якщо дані не
            брешуть, внизу тварі ще страшніше. Так що пристібається, дамочки, готуємо паперові
            пакети і дивимося в обидва!
          \n
          \nЗаймай позицію.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_2">
        <text>
            Так точно!
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_0">
        <text>
            Коммандер, дозвольте? Схоже, це ті самі документи, що ми шукаємо.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_1">
        <text>
            Що тут?... неймовірно, ось так удача. Одних тільки цих документів буде достатньо ООН,
            щоб ініціювати повномасштабне розслідування подій в Зоні відчуження. Але нам потрібно
            більше. Докази повинні бути просто незаперечними.
          \nЯ зв'яжуся з нашими загонами в Зоні і повідомлю їм про нашу базі операцій в Зоні.
            Немає більш кращого місця, ніж прямо під Прип'яттю, я прав?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_2">
        <text>
            Ми майже готові вийти з тіні, сер?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_3">
        <text>
            Поки ще немає, але цей момент швидко наближається. Нам потрібно ще багато чого
            приготувати. Як я говорив, однією з наших цілей є обшук лабораторій, і завдяки
            інформації Душмана ми тепер навіть знаємо, де вони розташовані.
          \nПовідомляється, що раніше там вже проводилися обшуки поруч осіб, проте всі вилучені
            документи чудесним чином зникли з радарів. Напевно робота СБУ щодо усунення витоків.
          \n
          \nДалі... Є ще й згадки того, що мало хто повертався після спуску в лабораторії. А
            ось це вже непогано - це значить, що там ще можуть зберігатися дані, що нас
            цікавлять. На користь цього говорить і те, що нам вдалося знайти документи в
            підземці. Такий шанс не можна упускати.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_0">
        <text>
            Якого роду докази ми шукаємо?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_1">
        <text>
            Практично будь-який документ, який можна знайти в цих лабораторіях. Є ймовірність, що
            деякі явища і так звані «породження Зони» були створені саме в них. Простіше кажучи,
            події, пов'язані з екологічною катастрофою, фактично є навмисно створеним зброєю
            масового ураження, що порушує Женевську конвенцію. Нам знадобиться все, що може це
            підтвердити.
          \n
          \nВ ідеалі, ми повинні покинути цю жопу світу з величезною кількістю доказів того,
            яку загрозу Зона і її, кхм, «екосистема» представляють собою для міжнародної безпеки.
            Загрозу, з якою не впоратися Східній Європі.
          \n
          \nТому наявність доказів матиме неабиякий тиск на Україну, примусивши ту до допуску
            ООН до місця екологічної катастрофи і темним секретам Зони... Може бути, навіть
            позбавити країну національної монополії на торгівлю артефактами.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_2">
        <text>
            Звучить досить підло.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_21">
        <text>
            Так це чи ні, але це наша робота, і ми її зробимо.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_3">
        <text>
            Так я і не сперечаюся. Зона загрожує всьому людству, так що контроль за її
            стримування не повинен перебувати в одних руках.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_31">
        <text>
            Що ж, я радий, що ми зрозуміли один одного.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_4">
        <text>
            Як вважаєте, в чому більше зацікавлена ООН - в забезпеченні безпеки або ж взяття під
            свій контроль артотрафіка?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_41">
        <text>
            Не можу це прокоментувати. І краще б і тобі не задаватися такими питаннями, хлопець.
            Повір мені.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_0">
        <text>
            Кого нам належить відправити в лабораторії?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_1">
        <text>
            Мабуть, тебе. Ти зараз являєшся нашим найкращим агентом, адже ти показав себе не
            тільки в бою, а й вмілому використанні людей і виживання під час виконання
            індивідуальних завдань. І все без будь-якого уваги з боку СБУ. Але перш, ніж ти
            підеш... Ось, візьми це.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_2">
        <text>
            Е-е, сер? Що це за річ?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_3">
        <text>
            Одному з наших агентів в колах урядових вчених вдалося передати в наше розпорядження
            креслення... м-м... для так званого «приладу пси-захисту».
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_4">
        <text>
            Чого? Це щось типу захист від керування розумом?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_5">
        <text>
            Саме. Господи... чим більше дізнаєшся про все тут відбувається, тим хрінові повна
            картина. У будь-якому випадку, цей шолом повинен захистити тебе від пристроїв по
            «контролю свідомості», які можуть бути активні всередині лабораторій.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_6">
        <text>
            Ну просто охренеть...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_7">
        <text>
            Не бійся, з тобою все буде в порядку. Я розпорядився видати групі агентів подібні
            пристрої, так що можеш взяти хлопців на допомогу. Тепер твоя мета - це евакуювати всю
            інформацію з лабораторій, про які нам вдалося дізнатися.
          \n Я відзначу розташування лабораторій на твоєму КПК. Ця операція тепер повністю в
            твоїх руках, агент. Хай щастить. І пам'ятай: ніяких свідків.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_8">
        <text>
            Я не підведу, сер.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_0">
        <text>
            Особливий агент по спецдоставке секретних відомостей прибув в Ваше розпорядження!
            Жарти жартами, але ось все дані, що мені вдалося знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_1">
        <text>
            Вражає, хлопець... Чи впорався гідно! Дякую особисто від себе.
          \nБез сумніву, ООН буде рада тому, що нам вдалося дізнатися.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_2">
        <text>
            Чи було що-небудь цікаве за моєї відсутності?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_3">
        <text>
            Ряд наших загонів повернулися з експедицій на півночі Зони та територій за ЧАЕС. І
            завдяки всім вашим знахідкам ми майже можемо скласти повний малюнок того, що
            відбувається протягом останніх десятиліть. Тим не менш, є ще зовсім незрозумілі
            загадки: якщо творці Зони загинули або зникли - як так вийшло, що вплив Зони лише
            посилився? Як так виходить, що культ фанатиків, відомий як «Моноліт», як і раніше
            залишається настільки забезпеченим та сильним супротивником?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_4">
        <text>
            Чи є думки, звідки можна почати пошуки на ці питання?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_5">
        <text>
            А ось тут все дуже навіть цікаво, боєць. Пам'ятаєш групу тих військових, що ми бачили
            на заводі? Виявляється, вони не були там випадково. Займалися вони тим же самим, чим
            і ми. Тільки з тією лише різницею, що вони воліли б спалити всю знайдену інформацію,
            ніж дозволити світу дізнатися про неї.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_6">
        <text>
            Виходячи зі сказаного, я так розумію, стало відомо місце розташування ще одного
            такого загону зачистки?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_7">
        <text>
            Вгадав. І навіть більше. Агенти розвідки прийшли до висновку, що ЗСУ ведуть полювання
            на їх же, в минулому, головного наукового консультанта.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_8">
        <text>
            Якось слабо уявляється, що вони б стали таким займатися. У чому підступ?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_9">
        <text>
            Їх головний консультант отримав свою посаду не завдяки лікарських ступенів або
            ходіння по головах, а завдяки воістину багатому власного досвіду з явищами Зони.
            Схоже, йому вдалося дізнатися безліч деталей щодо Зони, включаючи інформацію і про її
            походження, що до сих пір відсутня в наших доповідях. Думаю, я навіть не здивуюся,
            якщо хоча б половина того, про що говорять - правда.
          \nВ будь-якому випадку, беручи до уваги його втечу, вважаю, він не дуже був
            задоволений своєю офіційною посадою.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_10">
        <text>
            І хто ж цей ботанік?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_11">
        <text>
            Стрілець. Принаймні, так його називають місцеві. Інформації про повну імені немає. Як
            і про наявність сім'ї або будь-яких рідних.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_12">
        <text>
            Зрозуміло. Ви хочете, щоб я доставив його до Вас?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_13">
        <text>
            Все вірно. Він є останньою частиною нашої головоломки. Необхідно забезпечити йому
            захист від СБУ і ЗСУ, які зараз знаходяться в східній Прип'яті, на окраїнах.
          \nУгоди йому надати нам співпрацю. Якщо він дасть свідчення ООН проти дій
            українського уряду в Зоні, це значно полегшить весь процес.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_14">
        <text>
            А якщо він відмовиться?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_15">
        <text>
            Тоді тобі доведеться вибити з нього всю інформацію будь-яким доступним тобі способом,
            а потім доставити її сюди. Якщо ти вважаєш, що є ймовірність відмови, я дам тобі в
            допомогу загін підтримки. З того, що я дізнався, переслідуваний звір куди
            небезпечніше мисливців.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_16">
        <text>
            Це не той випадок, коли можна ризикувати успіхом операції. Мені безумовно
            знадобляться бійці. Ми знайдемо цього Стрілка, подбаємо про його переслідувачів і
            затримаємо його раніше, ніж він зрозуміє, що відбувається.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_17">
        <text>
            Думаю, я піду один. Упевнений, що Стрілець посприяє, як тільки я йому допоможу
            позбутися переслідування. Крім того, велика небезпека дружнього вогню, так що не
            можна ризикувати, коли є можливість схилити його на нашу сторону.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_18">
        <text>
            Все зрозумів. Ну що, удачі тоді. Я на тебе розраховую, не підведи.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_0">
        <text>
            Сер, щодо Стрілка...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_1">
        <text>
            По обличчю бачу, що все пішло не за планом. Мета була ліквідована, чи не так? Що там
            сталося, боєць ?!
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_1_1">
        <text>
            Він відмовився підкорятися, командер. Не було іншого вибору. Проте, мені вдалося
            знайти у нього флеш-накопичувач. Там напевно щось є.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_2">
        <text>
            Що за сучі діти... Поправ мене, якщо я раптом помиляюся, але ти тільки що привів,
            можливо, найцінніший і небезпечний Ассет у всій Зоні, а то і в світі, в наш гребаной
            штаб, і ти навіть не спромігся його обеззброїти ?! Вашу ж мати... Пояснення! Я чекаю
            пояснень, боєць! Негайно!
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_2_1">
        <text>
            Це була найкраща можливість взяти його на приціл, не кажучи вже про те, щоб позбутися
            від будь-яких доказів його смерті. Еніва, Вам варто поглянути на те, що у нього було,
            сер.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_3">
        <text>
            Нарешті. Я вже почав думати, що ти був захоплений противником. Чому так довго?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_3_1">
        <text>
            Я погодився надати Стрілку невелику послугу, а натомість він надав мені цей флеш-
            накопичувач. На ньому містяться гігабайти інформації і даних про секрети Зони, її
            походження і тих, хто стоїть за всім цим.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_4">
        <text>
            Ось як? Дай-но перевірю ...
          \n
          \nКх-кх-кх, неймовірно ... Тут ... Та тут в кілька разів більше того, на що ми могли
            розраховувати ...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_5">
        <text>
            Що там, командер?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_6">
        <text>
            Документи підвищеної секретності, дані про лабораторії, складних пристроях, особистий
            досвід, а також спостереження про те, що відбувається в околицях ЧАЕС і дані про так
            званому «Виконавця бажань» всередині Саркофагу. Неймовірно! Стрілець не тільки
            пройшов через все це, але ще і задокументував все! Я оголошую нашу операцію
            бездоганно виконаною. Відмінна, просто відмінна робота, боєць!
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_7">
        <text>
            Виходить, ми це зробили - виконали наше завдання? Що далі?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_8">
        <text>
            Тепер нам треба швидко збиратися і йти з цієї діри. ООН буде задоволена нашою роботою
            і отриманими результатами. Я повідомлю командирам інших загонів, що пора
            евакуюватися. Як і раніше, невеликими групами.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_9">
        <text>
            Вас зрозумів.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_10">
        <text>
            Дослідницька же осередок, тим часом, залишиться в Зоні для збору і вивчення
            артефактів і аномальних явищ. Ряд агентів також висловив бажання залишитися тут,
            приєднавшись до людей Душмана.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_11">
        <text>
            А це хіба можливо?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_12">
        <text>
            Я дав їм дозвіл. Вони проявили особливу бажання... кхм... інтегруватися в тутешню
            повсякденне життя. Цим людям я повністю довіряю, а можливість їм заручитися важливими
            контактами може зіграти нам тільки на руку в довгостроковій перспективі.
          \n
          \nЩо ж, схоже, ми отримали все, за чим сюди прийшли.
          \nТвоя роль в цій операції також завершена. Якщо ти теж вирішиш залишитися в Зоні, то
            я дозволяю. Але в даному випадку ти ризикуєш пропустити непогані просування по
            службі, хлопець. Обдумай краще.
          \nА поки - вільний.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_guide_dialog_0">
        <text>
            Я... Е-е... Не думаю, що я знайду дорогу, куди мені треба...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_guide_dialog_1">
        <text>
            Хм-м... Я скажу хлопцям підібрати тебе. Куди тебе вести?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_guide_dialog_2">
        <text>
            На нашу стару базу під заводом «Юпітер».
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_guide_dialog_3">
        <text>
            На околиці Прип'яті.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_guide_dialog_4">
        <text>
            А взагалі... Мабуть, я все ж сам знайду.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_guide_dialog_5">
        <text>
            Гаразд.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_hernandez_guide_dialog_6">
        <text>
            Ага.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_start_0">
        <text>
            ...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_start_1">
        <text>
            Стривай, мені здається, чи я тебе знаю...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_start_2">
        <text>
            Та й ти начебто не чужий... Стій. Так я тебе теж знаю! Так бути не може! Бро, ти як
            так швидко капітаном став?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_start_3">
        <text>
            Так у мене тут і немає офіційного звання-то, я лише відповідаю безпосередньо перед
            майором.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_start_4">
        <text>
            Ха, вважаю, у нього на тебе особливі плани. Улюбленець прям.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_start_5">
        <text>
            Базікай-базікай, жартівник чортів.
          \n
          \nНу, а що щодо тебе-то? Ти ж у нас Ел Ті тепер.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_start_6">
        <text>
            А то! Лейтенант - звучить! Пишаюся цим як ніхто інший! Не скажу, що це саме те, про
            що я думав, коли вперше прикинув своє інженерне Ф'ючер, але воно явно вигоріло!
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_start_7">
        <text>
            Та ти прям сіяєш від щастя в цій... радіоактивній сракі.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_start_8">
        <text>
            Одна діра так само хороша, як і будь-яка інша, чи не так? Ну... принаймні, ці мавпи
            зі зброєю тут занадто п'яні, щоб потрапляти по чому-небудь. Хехе.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_start_9">
        <text>
            Щодо стрільби...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_start_10">
        <text>
            Оу йес... Мав здогадатися, що ти тут не заради моєї харизми. Якщо в твій ган пісок
            забився, або він вже сам піском стріляє, давай сюди - буде не тільки в кращому
            вигляді, але і ворк як годинник.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_leave_0">
        <text>
            Чим плануєш зайнятися, коли наша місія буде закінчена?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_leave_1">
        <text>
            Ну-у... Сволота звідси разом з усіма? Ну, знаєш... «Гет ту Де чоппа!» і все таке. А
            що? .. Не говори, що ти думаєш про те, щоб залишитися тут?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_leave_2">
        <text>
            Чи не... Я б вважав за краще повернутися додому, ну, знаєш, до сім'ї, і таке інше...
            Було б добре.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_leave_3">
        <text>
            Не, ти що! Звалю звідси з усіма при першій же можливості.
          \nМожливо, ще побачимося.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_leave_4">
        <text>
            Не дуже. Але мені здається, що я повинен все ж залишитися тут. Майор каже, що моя
            робота тут закінчена, проте я так не думаю...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_leave_5">
        <text>
            Думаю зробити собі ім'я тут, можливо, серед найманців. Місія все одно закінчена. Та й
            повинен зізнатися, у мене незрозуміле відчуття таке... Ніби адреналін хвилями
            набігає.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_leave_6">
        <text>
            Ось як... Ну, гаразд, що вже там, як буде завгодно твоєї душі.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_leave_7">
        <text>
            Звучить як цілком собі план, вважаю. Тільки давай відразу домовимося, що якщо тебе
            куди занесе, в жопу яку, то я про це нічого не знаю, окей?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_guide_0">
        <text>
            Гей, Маус. Мені потрібен провідник в наш новий табір.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_guide_1">
        <text>
            Ха-ха, тушканос налякали внизу? не переймайся, друже, вже я знайду Гайса, щоб тебе
            підібрати.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_maus_guide_2">
        <text>
            ...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_start_dialog_0">
        <text>
            Фу-ух, ось так пощастило. Тебе як звати?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_start_dialog_1">
        <text>
            Я представляю інтереси Сполучених Штатів. Стрілець, мені потрібно, щоб ти пішов з
            нами і дав свідчення проти уряду України в зв'язку з приховуванням їм подій в Зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_start_dialog_2">
        <text>
            Припливли... От вже круговорот іронії в Зоні: одні урядові прихвосні рятують від
            інших... Я прям весь свічуся від щастя.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_start_dialog_3">
        <text>
            І це також означає, що я набагато небезпечніше їх. Тому я дуже настійно рекомендую
            тобі здатися, в іншому випадку...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_start_dialog_31">
        <text>
            Значить, такий буде фінал історії. Я вже давно готовий прийняти свою долю.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_start_dialog_4">
        <text>
            Чорт візьми, послухай! Немає ніякої необхідності для погіршення ситуації, Стрілець. Я
            прийшов один, щоб надати тобі гарант безпеки, а також дізнатися, що тобі відомо про
            Зону - це могло б допомогти міжнародним силам розпочати повноцінне розслідування ряду
            відбулися катастроф. Крім того, все буде проводитися на міжнародному рівні - більше
            ніяких держтаємниці, секретів і замовчування про це місце, так само як і що
            відбуваються в ньому явища.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_start_dialog_5">
        <text>
            Ось як заговорив красиво, друже. З чого б мені вірити всьому, що ти говориш?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_start_dialog_6">
        <text>
            Тому що це означало б, що ти нарешті перестанеш зазнавати переслідувань і звинувачень
            з боку Збройних Сил України. Зовсім. До кінця життя.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_start_dialog_7">
        <text>
            ... Ну, припустимо, так, скажімо, що я купився, і це звучить переконливо. Але я,
            однак, не можу дозволити і ООН дихати мені в шию, поки я сиджу в який-небудь
            захищеної клітці або карцері.
          \nОсь що я пропоную: якщо ти допоможеш мені звідси вибратися, я поділюся з тобою тією
            інформацією, якою можу. По руках?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_start_dialog_8">
        <text>
            Хм... Добре. Куди тобі потрібно потрапити?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_start_dialog_9">
        <text>
            У Рудий ліс. Місце досить небезпечне, але я його знаю як свої п'ять пальців. Зараз
            для мене це найкращий шанс позбутися від уваги військових.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_start_dialog_10">
        <text>
            Угода так угода - твоя безпека замість інформації.
          \nТепер вперед.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_0">
        <text>
            Ми на місці, Стрілець. Тепер ти в безпеці.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_1">
        <text>
            Повинен зізнатися, я вкрай здивований, що ти стримав своє слово.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_2">
        <text>
            Вже який є. Тепер, якщо изволишь, хотілося б, щоб і ти стримав своє.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_3">
        <text>
            Так, звісно. Ось мій особиста флешка. Вона містить різну документацію, інформацію про
            ЧАЕС, Виконавця бажань, Зоні... мої особисті думки і роздуми про свій досвід в Зоні,
            а також безліч копій секретних паперів, які мені вдалося знайти за все своє
            перебування тут.
          \nООН знайде все, що цікавлять її відповіді на питання, але пам'ятай: Зона не так
            проста і ніколи не буде простою для розуміння. Ми немов печерні люди, які по чистій
            випадковості висікли іскру з каменю і запалили полум'я. Ми поняття не маємо, що
            тільки що сталося і на що ми дивимося, поки то полум'я поширюється і поглинає все
            навколо...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_4">
        <text>
            Дякую за співпрацю... Це, мабуть, навіть більше, ніж я розраховував отримати. Я
            доставлю це своєму майору. Що робитимеш далі?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_5">
        <text>
            Треба поховати старих друзів і відвідати поки ще живого. Через якийсь час починаєш
            по-справжньому усвідомлювати, наскільки цінним є час, а також те, як важливо
            пам'ятати ті моменти, що у тебе були...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_6">
        <text>
            Що ж, удачі тобі, Стрілець.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_21">
        <text>
            З досить глибоким змістом сказано... Знаєш, після всього пережитого... Загалом, я не
            зовсім впевнений, що мені слід передати флешку моєму командер...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_31">
        <text>
            Ось як? Досить цікавий поворот подій. З чого раптом такі сумніви?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_41">
        <text>
            Можливо, з тієї ж причини, по якій ти вирішив зникнути і залишити це місце позаду.
            Так, я знаю, що говорив до цього, але чим більше я замислююся про це, тим менше я
            вірю в те, що ООН використовує твою інформацію на благо. Те, що ти мені дав... Це
            ж... Це може повністю перекроїти... змінити світ, яким ми його зараз знаємо. Не можна
            залишати таку міць в руках людей, у яких вже і без того достатньо влади...
          \n
          \nМені здається, я повинен залишитися тут і з'ясувати все самому. Мені потрібно знати
            напевно, до яких наслідків для всіх може привести мій вибір. Але я безумовно не зможу
            прийти до цього... ні, тільки якщо я сам не побачу все тут відбувається на власній
            шкурі.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_51">
        <text>
            Я розумію. Те, що ти зараз відчуваєш - я це знаю як ніхто інший.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_61">
        <text>
            Зрештою, я можу бути заарештований і відданий військовому трибуналу за дезертирство.
            Досить іронічно, що все це через документи, які я знайшов раніше - вони можуть
            дозволити ІДГ офіційно вторгнутися в Зону в майбутньому.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_71">
        <text>
            Так, я не дуже вірю, що будь-яка з урядів зможе належним чином проконтролювати все
            це... Але твоя організація точно не вторгнеться, якщо документи, що вам вдалося
            знайти, не покинуть Зону. У мене є зв'язки з рядом могутніх осіб і сталкерів в Зоні,
            щоб ті передали військовим звісточку про швидку заплановану евакуації іноземних
            агентів з Зони. Звучить як повна маячня, але це дуже навіть можливо.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_81">
        <text>
            Звучить непогано, але я не хочу, щоб мої тепер вже колишні товариші постраждали... Ти
            не в курсі того, на що ми готові піти...
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_91">
        <text>
            Можливо, я знайду і інший шлях. Подивимося на ситуацію. А поки... Якщо ти й справді
            зважився на такий відчайдушний крок - залишитися тут, то я раджу тобі рухати на
            Росток або Затон, якщо ти потребуєш в укритті або роботі. Та й місця ці - самий раз,
            щоб змішатися з місцевими. Дивишся, і зв'язками там обрастеш теж.
          \n
          \nНу, а тепер пора закінчувати цей тет-а-тет - наш час йде. Треба поспішати.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_101">
        <text>
            Чи побачу я тебе знову?
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_111">
        <text>
            Навряд чи. Мені потрібно поховати своїх старих друзів і зустрітися з тими, хто ще
            поки живий... А потім... Думаю, я буду шукати місце, де я зможу загубитися від усього
            цього. Вважаю, у мене тепер є всі відповіді, які я шукав. Я лише сподіваюся, що ти
            знайдеш відповіді і на свої. Та й... флешка. Залиш її собі. Мені вона більше не
            знадобиться.
        </text>
    </string>
    <string id="hb_strelok_escorted_dialog_121">
        <text>
            Добре. Що ж, все тобі доброго, Стрілець. Можливо, ще побачу тебе на якомусь пікніку
            на узбіччі.
        </text>
    </string>
</string_table>
