<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="voronin_operation_afterglow_0">
        <text>
            Товариш генерал, у Ваше розпорядження прибув! Я отримав повідомлення щодо невпізнаних
            радіосигналів. Чи є для мене завдання?
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_operation_afterglow_1">
        <text>
            Вільно, боєць. Останнім часом роботи дійсно багато. Наша розвідка перехопила невідомі
            радіопередачі неподалік від аномальної зони «Залізний ліс», що на Затоні. На жаль,
            загін не має необхідне обладнання для дешифрування і пеленга цих сигналів, тому ти
            будеш дуже до речі. Тим паче, що ти вже досить добре проявив себе в минулому. Треба
            буде відправитися на Затон і з'ясувати, що там відбувається.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_operation_afterglow_2">
        <text>
            Так точно!
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_operation_afterglow_21">
        <text>
            Винен, товаришу генерал! Не можу виконати. Зобов'язаний закінчити з попереднім
            завданням спочатку.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_operation_afterglow_3">
        <text>
            Відмінно, боєць. Ось, візьми цю спеціальну рацію; наші технарі постаралися на славу,
            коли сиділи над нею. Загалом, дуй на Затон до «Залізній лісі» і з'ясуй, що там
            відбувається. Хлопці кажуть, що сигнали ловили неподалік від звалився гвинтокрила.
            Буду чекати тебе з доповіддю та знахідками. Тільки Зоні відомо, що відбувається у неї
            в серці...
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_0">
        <text>
            Товариш генерал! Я повернувся. Дозвольте доповісти?
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_1">
        <text>
            З поверненням, боєць. Доповідай, що дізнався?
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_2">
        <text>
            Товариш генерал, доповідаю, що я став учасником невеликої військової операції під
            керівництвом полковника Дегтярева з СБУ. За його інформацією, ВС України ведуть бої з
            групою іноземних спеціальних агентів, які називають себе «інтернаціональною
            дослідницькою групою», скорочено ІДГ. Схоже, військовим не особливо хочеться, щоб ІДГ
            накопали секрети Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_21">
        <text>
            На жаль чи на щастя, нічого незвичайного, товаришу генерал. Просто чергові аномальні
            витівки Зони. Може бути, знову в Зоні закарбувалися останні хвилини життя екіпажу
            тамтешнього гвинтокрила як у армійців на Складах, ось і крутить...
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_3">
        <text>
            Ось як... Дуже цікаво. Такого я не очікував, якщо чесно. Я доручу нашим почати вести
            спостереження за цим регіоном і можливими подальшими подіями, а також спробую у
            армійців дізнатися деталі і чому нас не повідомили. Тим часом, боєць, ти можеш
            повертатися до своїх службових обов'язків. Вільний.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_31">
        <text>
            Мда... Була у мене така думка, якщо чесно. Гвинтокрил той військовий ще, звичайно...
            Шкода хлопців. Що ж, гаразд, в такому випадку, нашого втручання більше не була
            необхідною. Можеш повертатися до своїх обов'язків, боєць.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_4">
        <text>
            Є!
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_operation_afterglow_0">
        <text>
            Гей, Душман. Я з приводу невідомих сигналів. Що там нарісовивается у нас?
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_operation_afterglow_1">
        <text>
            Що у нас намалюватися може? Або клопоти, або робота. Найчастіше все разом. Ось і
            зараз: загін наших на Затоні зловив незрозумілий радіосигнал в «Залізній лісі», де ще
            вертушка лежить. Незрозумілий - тому що вони ніхрена не змогли розібрати в тому шумі,
            а ще й з тієї причини, що хлопці там без необхідного обладнання стирчать. І ось тут
            з'являєшся ти.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_operation_afterglow_2">
        <text>
            Я вже зрозумів, куди ти ведеш.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_operation_afterglow_21">
        <text>
            Не, Душман, вибачай. Саме зараз по руках і ногах пов'язаний - поточного контракту і
            проблем вистачає по вуха.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_operation_afterglow_3">
        <text>
            Ось! Інша справа. Упевнений, інформація співвідношення ціни і якості буде коштувати.
            Тримай цю чортівня - Хог покопався в ній і напхав її свістоперделкамі з розряду
            «вищий клас». Повинна допомогти в дешифрування сигналів. Ну, перевіряй спорягу,
            вирушай на Затон і хапайся за будь-яку зачіпку і інфу. Можливо, варто почати з тієї
            самої вертухая, хрін його знає - Зона адже... Гаразд, давай, братан, чекаю тебе
            назад.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_0">
        <text>
            А ось і я, з чортових Затоновскіх пасок.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_1">
        <text>
            Радий тебе бачити. Ну, що за инфе? Знайшов що конкретне? Не томи давай, я вже цінники
            прикидаю.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_2">
        <text>
            А то. Ти зараз охренеешь.
          \nЗначить, якийсь полкан Дегтярев тимчасово завербував мене для участі в таємній
            операції, проведеної військові. Якісь хлопці з «інтернаціональної дослідницької
            групи», мабуть, сунули свого носа настільки глибоко, що вояки аж тьохнуло і шухер
            підняли - грифи секретності і все інше в комплекті. ІДГ'ішникам цим теж Зона
            сподобалася, ось вони і стали копати після всіх недавніх подій. Та тільки армійцям
            потрібно якраз, щоб мало хто знав про Зону і її таємниці. Так що ті вирішили і
            бойових ботаніків цих прикопати до купи. Це якщо коротко, Душман.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_21">
        <text>
            Херня там одна суцільна, Душман. Нічого крім мутантів, Сталкер та радіації. Хіба що
            статичний шум, який грає під дудку аномалій. В прольоті ми.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_3">
        <text>
            ІДГ'ішники, кажеш? Про цих архаровцев я чув. Дослідники, мля... ПВК і фахівці під
            крилом різних урядів - ось вони хто. Є у мене з ними пара зв'язкових.
          \nА за інфу благодарочку тобі виписую. Треба буде потрясти контакти і послати загін-
            два з обладнанням на Затон, щоб загніздилися там і стежили. Що до тебе, то можеш
            повертатися до колишніх занять, ну, або робітка нову яку взяти, хе.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_31">
        <text>
            Адже ось жопа, а! Тухляк! Даремно тільки заметушилися, мля... А такі хороші думки вже
            були щодо інформації та даних. Мабуть знову якась капелюх аномальна, як у Лісовика
            тоді трапилася. Не чув? Догодив він з групою в аномальний міхур - типу кишенькове
            вимір - а ми тільки те й робили, що сигнали SOS ловили від них. А де, хто - фігу!
            Один з наших і допоміг, та тільки сам потім згинув. Дике час було... А Лісовик після
            такого трохи зозулею не зрушив. Тепер у «Волі» дрібноту туди-сюди водить.
          \nГаразд, харе, що я забазікався з тобою. Можеш повертатися до того, чим ти там
            займався. А мені тут свіжак по базі треба пробити.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_4">
        <text>
            Давай.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_operation_afterglow_0">
        <text>
            Привіт, Сидоровичу! Ну, що там у тебе сталося? Що за незрозумілі сигнали, вже не
            стало твоє радіо аномальним?
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_operation_afterglow_1">
        <text>
            Так станеться воно, ага, як же. Я б вже його продав в такому випадку... Але якщо вже
            заговорили про грошову сторону питання: я ось бачу, у тебе очі заблищали, кхм. Чуйка
            моя підказує, що азарт заграв в тобі з приводу можливого ділка, га? Прав?
          \n
          \nСправа ось, значить в чому. Через Бороду дізнався, що сталкери почали ловити якісь
            уривки радіопередач неподалік від «Залізного лісу». Кажуть, вертушка там звалилася
            пару років назад прямо на трансформатори, але це навряд чи вона - я тобі як торговець
            зі стажем скажу, що все більш-менш цінне точно вже розтягли б. Цілком можливо, що і
            аномалії просто з розуму сходять - все-таки там «електро» до фіга і більше. А ще
            можливо, що затівається там щось. А ось хороше воно, чи погане - це я як раз хочу
            тобі доручити з'ясувати. Згоден на справу?
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_operation_afterglow_2">
        <text>
            Так мабуть. Зацікавив ти мене.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_operation_afterglow_21">
        <text>
            Не, не вийде зараз. Все бігаю та свої клопоти вирішую.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_operation_afterglow_3">
        <text>
            Хех! Хороші ми з тобою партнери, братан. Ось, візьми цю рацію - допоможе тобі
            розібратися з цими лівими радіосигналами, якщо, звичайно, Зона тебе там вже не
            встигла ніякими антенами де обдарувати. Ну ладно, завдання ти отримав. Давай, рухай
            на Затон і з'ясуй, що там за чортівня відбувається. Буду чекати повернення. Чи не
            розчаруй.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_0">
        <text>
            Повернувся я з Затона, Сидорович.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_1">
        <text>
            Ну що там? Давай викладай.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_2">
        <text>
            Чи не підвела тебе чуйка, ох, не підвела! Довелося спрацюватися з вояками і СБУ -
            полковник Дегтярев проводив таємну операцію в центрі Зони з метою недопущення
            розкриття її секретів - особливо брудних - іноземними агентами, які називають себе
            «Інтернаціональної дослідницькою групою». По суті, нічого особливого. Хіба що
            пальчиком пригрозили, мовляв, скажеш кому - чорний воронок прикотить, ха-ха,
            шутнічкі, трясця. Хоч не чорний сталкер.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_21">
        <text>
            Та нічого там немає. Аномалії мабуть зі статичним звуком грають. Слухай, ти мене
            послав під три чорти на пасочки приколу заради чи що? Відразу кажу, що в твій бізнес
            не ліз я.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_3">
        <text>
            Ну ти дивись, СБУ - це тобі не салабони з іржавим Калашниковим на півдні Зони. Таким
            якщо насолити - з-під землі дістануть. Втім, це вже твої турботи.
          \nА ось що вже до інформації, то це просто чудові новини! Подібне буде коштувати
            великих грошей, хе-хе. Ну, це справа я забираю під свій контроль. Можеш повертатися
            до своїх справ, або... не хочеш прикупити чого? Або халтурку взяти, поки ти ще з
            нами?
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_31">
        <text>
            Ти що, здурів ?! Інформація прийшла від Бороди. На кой ляд мені такі спектаклі
            розігрувати? Схоже, якісь сталкери пустили дезу або просто пожартували, а Борода
            повівся. Тьху. А така справа могло вигоріти...
          \nГаразд, що вже там, ти вільний. Але якщо надумаєш прикупити чого, або халтурку
            взяти - я завжди тут.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_4">
        <text>
            Побачимося!
        </text>
    </string>
    <string id="cold_operation_afterglow_0">
        <text>
            Привіт, Холод! Що за справу з непізнаними радіосигналами?
        </text>
    </string>
    <string id="cold_operation_afterglow_1">
        <text>
            Привіт брат! Так, є така справа... Через вчених чув, що останнім часом на Затоні біля
            старої електропідстанції ловляться якісь уривки чи радіопереговорів, чи то ще чого. А
            адже раніше там нічого такого не було. Бачиш, в чому справа?
          \n
          \nВ Зоні і не таке можливо, але все-таки ситуація вкрай підозріла, враховуючи
            близькість ЧАЕС. Якби чергове пришестя Великого викиду не сталося. Було б дуже
            здорово, якби ти відправився туди да розвідав ситуацію.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_operation_afterglow_2">
        <text>
            Ну, звучить заманливо. Добре, я в справі.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_operation_afterglow_21">
        <text>
            Вибачай, Холод. Поки зайнятий своїми справами.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_operation_afterglow_3">
        <text>
            Що ж, ще одне велике подорож через всю Зону для нашого клієнта. Скоро будеш знати
            Зону як свої п'ять пальців, ха-ха. І так, до речі, візьми цей пристрій - Новиков
            поворожив так, що воно зможе перехопити і розшифрувати передачі, якщо раптом піймаєш
            оні. Вони, кажуть, десь на території «Залізного лісу» найкраще ловляться, там ще
            Мі-24 розбитий начебто... Ось там і варто почати пошуки. Вдалого полювання тобі!
        </text>
    </string>
    <string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_0">
        <text>
            А ось і я! Все-таки на рідних болотах куди тепліше і безпечніше.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_1">
        <text>
            Це точно! Що там за Затону і «Залізній лісі»? Вдалося знайти що-небудь?
        </text>
    </string>
    <string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_2">
        <text>
            Не те слово. Новиков наш просто геній. Прийшов я на Затон та став бродити по окрузі
            намагаючись зловити сигнал. Ну, я і зловив. Переговори військових, ти уяви!
          \nТамошній полковник Дегтярев взяв мене в команду для виконання таємницею
            спецоперації. Чи не чув про «Міжнародну дослідницьку групу»? Ось ці хлопці, що
            прийшли в Зону, і розчарували військових з СБУ настільки, що ті вирішили провести
            операцію по збереженню секретів Зони від цікавих очей і вух.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_21">
        <text>
            Та нічого... Велике, зле і небезпечне болото. Повинно бути, наявність такої кількості
            електричних аномалій в подібному місці призвело до виникнення статичних шумів і іншим
            аномальним свистопляска. Так, там же ще й вертушка лежить згоріла. Не здивуюся
            аномальному радіо якомусь, чесслово.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_3">
        <text>
            Навіть так? Цікаво цікаво. Сподіваюся, тобі сподобалося грати секретного агента на
            службі його величності, ха-ха. Гаразд. З цими даними я подумаю ще, що робити. Може
            бути, ниточка веде куди глибше, ніж здається.
          \nНу, а що до тебе, то ти вільний робити, що хочеш. Поки що завдань у мене для тебе
            ніяких немає. Хочеш - відпочивай, хочеш - Бібліотекарю, Вежі або Спорі допоможи.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_31">
        <text>
            Да уж, глухе місце. Не думаю, що навіть нашому професору подібне буде цікаво. І все ж
            дякую тобі за те, що зголосився допомогти. Запропонувати мені поки що нічого, так що
            ти цілком собі вільний, брат.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_4">
        <text>
            До зустрічі.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_operation_afterglow_0">
        <text>
            Хей, мен! Я отримав твоє повідомлення про невідомих сигналах. Що там трапилось?
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_operation_afterglow_1">
        <text>
            Ти просто не можеш сидіти склавши руки, так? Ха. Подобається мені в тебе ця риса. А
            справа, собссно, таке... Хлопці поділилися новинами з Затона, мовляв, з'явилася
            незрозуміла чи аномалія, то чи сталкери які. Загалом, у «Залізного лісу» часом можна
            зловити якісь радіосигнали і передачі. Пам'ятається з чуток, там ще розбитий
            «Крокодил» вояк лежить... Ну так от, якщо вже ти такий активний, немає бажання
            відправитися в черговий рейд так перевірити, що й до чого? Раптом взагалі вояки щось
            затівають в черговий раз. Все-таки близько до ЧАЕС цю справу...
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_operation_afterglow_2">
        <text>
            Добре, я гляну, що там за диво небачене з'явилося.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_operation_afterglow_21">
        <text>
            Соррян, Лукаш, зараз своїх справ по горло просто. Не до пригод.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_operation_afterglow_3">
        <text>
            Молодцем! Тек-с... де воно було тут... а, вот! Хапай цю рацію - повинна допомогти з
            розшифровкою сигналів. Як дізнаєшся, що цікаве, то давай відразу до мене. Ну,
            перевіряй спорядження, провізію та вперед - до нових досягнень!
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_0">
        <text>
            Притопав з Затона я. З хорошими новинами, або поганими - вирішувати тобі. Але ти
            частково мав рацію.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_1">
        <text>
            Хм-м... Гаразд, викладай, що там. Подивимося по ходу справи.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_2">
        <text>
            По-моєму, сам насилу вірю в це, але варто було мені дістатися до цього аномального
            місця, як я перехопив сигнал військових, після чого я був втягнутий в операцію під
            командуванням Дегтярева, причому... ти знаєш, це ж той самий чоловіче, що допоміг
            сталкерам на станції «Янів».
          \nЙого метою було недопущення отримання будь-якої інформації про Зону і те, що
            відбувається в ній силами... або, хм, агентами? Агентами «інтернаціональної
            дослідницької групи». Щось на зразок міжнародної оперативної групи під крилом ООН і
            США. Що дивно, нашим військовим це не сподобалося. Ось вже іронія, не знаходиш?
          \nТак ти уяви, мені ще типу пригрозити намагалися, щоб я язик за зубами тримав.
            Вояки. Пригрозили. «Волі». Прям щось зовсім бідненькі від реальності відірвалися.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_21">
        <text>
            Прийшов на місце, походив колами, постояв біля берізок. Як в старі-добрі часи бігав з
            цим приймачем на витягнутій руці, намагаючись зловити сигнал який. Все фігня. Схоже,
            просто витівки матері Зони, брат. Геть нічого не знайшов.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_3">
        <text>
            Не погано, не погано. Я, звичайно, всіма руками «за» те, щоб світ дізнався про Зону і
            її принади. Але виручити таку людину, нехай і військового - справа честі. Та й вони,
            схоже, не всі такі похмурі як на блокпостах і в вертушках. Ну, а те що тепер дві
            армії гризуться між собою - прекрасна демонстрація їх контролю ситуації. А через
            загрозу не переймайся. Що вони зроблять щось? Вони, он, навіть брудну білизну в
            таємниці не змогли утримати.
          \n
          \nГаразд, забалакались ми. Не думаю, що у мене щось знайдеться для тебе ще, так що,
            як грится, вільний. Не буду тебе утримувати.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_31">
        <text>
            Ну, будемо оптимістами, друже. Нічого поганого не сталося? Це добре. Те, що ти через
            всю Зони за нічого протупав - це, так, погано. Але з іншого боку, ти вибрався на
            свіже, багатий радіонуклідами, повітря, ха-ха. Хіба це погано? М-м? ..
          \n
          \nГаразд. Можеш зайнятися, ніж тобі душа забажає. Не хочу тебе в тугу-печаль вганяти.
            Давай, брат, будь вільним.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_4">
        <text>
            Адьос!
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_operation_afterglow_0">
        <text>
            Професор! Я отримав Ваше повідомлення про виявлення невпізнаних радіосигналів. У Вас
            є для мене робота?
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_operation_afterglow_1">
        <text>
            Ах, да-да-да, юначе! Радий вас бачити. Ви знаєте професора Германа? Так ось, наші
            колеги, розташовані в центрі Зони, поділилися чутками, що розходяться зараз серед
            сталкерів, про досить інтригує явище на території «Залізного лісу» на Затоні. Згідно
            відомої інформації, сталкери почали перехоплювати невідомі радіосигнали - ні джерело,
            ні вміст яких не представляється можливим встановити.
          \n
          \nЦе подвійно цікаво, з огляду на наявність поруч такого потужного поля електричних
            аномалій і розбитого гвинтокрила військових в безпосередній близькості. Можливо, вони
            якось взаємодіють, або ж... Мені б дуже хотілося, щоб Ви вирушили туди і провели
            необхідний огляд місцевості. Хто знає, що там може бути? Раптом наша наукова команда
            стане першою в цьому відкритті?
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_operation_afterglow_2">
        <text>
            Звучить і справді інтригуюче, професор. Я негайно почну збирати все необхідне
            спорядження.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_operation_afterglow_21">
        <text>
            Вибачте мене, професор, та тільки на даний момент часу моє подорож так далеко не
            представляється можливим.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_operation_afterglow_3">
        <text>
            Дякую Вам, колега. Поки Ви не втекли, ось - візьміть це. Це пристрій, над яким
            попрацював наш Сапсан, може допомогти Вам у дешифрування перехоплених сигналів. Бажаю
            Вам великого успіху і успіхів в цій справі, дорогий асистент, я буду чекати Вашої
            якнайшвидшого повернення.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_0">
        <text>
            Професор Сахаров! Я повернувся.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_1">
        <text>
            А-а! Мій здатний асистент! Ми вже встигли скучити за Вас. Що ж, не будемо зволікати!
            Розкажіть нам, що Вам вдалося дізнатися чи знайти?
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_2">
        <text>
            Я виявив той самий радіосигнал, професор, і випадково потрапив на хвилю наших
            військових друзів. Керівний операцією полковник Дегтярев тимчасово взяв мене в їхню
            команду для участі в секретній операції щодо недопущення будь-якої витоку інформації
            про Зону силами так званої «Інтернаціональної дослідницької групи». Їх представники
            були іноземними агентами, охочими отримати будь-яку секретну інформацію про події в
            Зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_21">
        <text>
            Не зовсім, професор. З великим сумом змушений Вам повідомити, що я не виявив нічого,
            що могло б нас зацікавити. Так звані радіосигнали і радіопереговори виявилися не
            більше ніж статичним шумом від блізрасположенних полів електричних аномалій.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_3">
        <text>
            Дивовижно! Боюся, що хоч дослідження Зони і її явищ є вкрай цікавим і хвилюючим
            заняттям, деякі її секрети краще все-таки залишити в надрах занедбаних підземних
            лабораторій, прихованих від сторонніх і цікавих очей.
          \nЩо ж, молода людина. Вважаю, Ви вільні. Боюся, якщо вже військові представники
            зайнялися цією справою, ми з Вами нічим не зможемо допомогти, якщо тільки вони самі з
            нами не зв'яжуться. А поки... Завжди можна знайти заняття в нашій науковій обителі.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_31">
        <text>
            Дійсно, колега, в цьому немає нічого особливого, що могло б нас зацікавити. Вкрай
            сумно, що Ви пройшли такий шлях заради інформації, що не представляє ніякої цінності
            і знань. Можливо, Ви захочете втамувати спрагу виконанням менш масштабного завдання?
            Нам як і раніше потрібні зразки мутировавшей фауни, екземпляри артефактів, що вже
            говорити про допомогу членами нашого наукового колективу. Якщо ж Ви сильно
            засмутилися, то я дозволяю Вам відпочити. Міцний і здоровий сон Вам точно не
            завадить.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_4">
        <text>
            Добре, професор.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_psycho_0">
        <text>
            Ч-че-е-yoрт... таблі... голів... моя... нужн... табл...
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_0">
        <text>
            Привіт, здоровань!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_repair_oa_0">
        <text>
            Друг, не розгубив ще навички роботи з ремкомплектом своїм?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_0">
        <text>
            Що за... Бродяга? Ау, Бродяга!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_1">
        <text>
            Голова... моя... а-а... пси-ан... Малія... таблетки-і-і...
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_2">
        <text>
            О чорт! Тримайся, чоловіче! Я що-небудь придумаю!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_20">
        <text>
            Чоловіче! Борись, борись! ДАВАЙ!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_21">
        <text>
            Арг-гх-х-х... п-допо... Допоможіть -...
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_22">
        <text>
            Так що ж ти будеш робити. Чорт! Зберися, брат!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_23">
        <text>
            Хват-ит... ор... кричати... Я-я повинен... М -... М-м... м-м... МОНОЛІТ!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_24">
        <text>
            Ось лайно...
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_0">
        <text>
            Ось, ось таблетки. Я дістав. Ковтай швидше!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_1">
        <text>
            Фу-у-ух, з-с- .. дякую, бр-рат. Майже... того, ось-ось - і з кінцями б!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_2">
        <text>
            Що сталося?!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_3">
        <text>
            Кх-кх... Команда розділилася під час бою з бійцями «Моноліту» і я почав відступати,
            поливаючи монохромних свинцем зі свого друга... Та тільки не вгледів я. Навіть не
            відразу помітив, що влетів в пси-аномалію. А коли помітив... то все. Пізно. Всі ці
            голоси заполонили собою всі мої думки, навіть ні про що інше не зможу подумати.
          \n
          \nА потім монолітовці знайшли мене, притягли і кинули. Цілком великий шанс того, що
            виродки хочуть мені мізки промити, щоб я в їх монохромні братські ряди вступив. Ні-і,
            вже краще аномалії... але тільки не мозговаркі. Будь-які, крім «психлікарень».
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_4">
        <text>
            А що сталося з твоїм пси-шоломом, чому він не на тобі?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_5">
        <text>
            ... Чортова річ мені в зуби нехило так віддає, коли працює. А як «Випалювач»
            відрубали, то я і не подумав, що він мені знадобиться ще. Хто ж знав... Ух, якби не
            ти, чоловіче... І думати страшно, що було б...
          \nНо зараз я думаю, що нам краще рухати звідси та скоріше. Та й було б непогано
            зібратися з думками в безпечному місці. Погнали?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_6">
        <text>
            Погнали.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_0">
        <text>
            Ну, ось ми і на місці.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_1">
        <text>
            Дякую, друже. Не забуду, що ти мене врятував від долі гірше, ніж смерть.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_2">
        <text>
            Розрахуємося, Бродяга. Чи то ще буде.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_join_0">
        <text>
            Нам потрібно поспішати. Пішли!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_oa_join_1">
        <text>
            Хреновое у мене передчуття...
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a17_strelok_dialogue_0">
        <text>
            Привіт, Стрілець. Бачу, все продовжуєш скорочувати популяцію наших монолітних друзів?
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a17_strelok_dialogue_1">
        <text>
            Привіт брат. Ось вже дякую тобі. Чесно, не очікував я твоєї появи. Тільки давай не
            будемо тут стояти на відкритому місці. Краще повертатися в пральню, а там і
            поговоримо про все.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a17_strelok_dialogue_2">
        <text>
            Думка вірна. Смикнули, брат.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_0">
        <text>
            Що сталося? Де всі інші?
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_1">
        <text>
            Ми почали війну з Монолитовцями, відрізаючи їх шляхи постачання, щоб спробувати взяти
            їх змором. Але «Моноліту» вдалося зібрати загін спеціально по нашу душу. Ну, а
            далі.... А далі зав'язалася бійка, і нам довелося розділитися у покинутого
            госпіталю... Зараз же занадто небезпечно посилати повідомлення через все місто - їх
            можуть перехопити, і... соромно це визнавати, але я абсолютно знесилений після цього
            бою. Чи не міг би ти допомогти знайти Бурлаку та Шва? Як я говорив, ми розділилися у
            госпіталю, так що вони не могли далеко піти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_2">
        <text>
            Все зрозумів. Ти давай-ка тут відсиджуватися, а я відправлюся на їх пошуки.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a18_rogue_fallen_0">
        <text>
            Я знайшов Бурлаку в дитсадок... він був під впливом пси-випромінювання і молився
            якоїсь дивної конструкції... мені шкода.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a18_rogue_fallen_1">
        <text>
            Е-ех... Бродяга...
          \nПовинно бути, його пси-шолом був пошкоджений в бою. Він постійно повторював, що
            нічого в Зоні не могло його вбити. Ні мутанти, ні «Моноліт»... а в кінці все вийшло
            так нерозумно. Упокой, Господи, його душу.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a18_rogue_fallen_2">
        <text>
            Тепер він в кращому світі.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_stitch_fallen_0">
        <text>
            Я знайшов Шва поруч з кінотеатром... він був атакований натовпом зомбі. Мені шкода,
            але... у нього не було ніяких шансів.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_stitch_fallen_1">
        <text>
            Шов... Рейди вглиб Зони будуть набагато складніше без цього веселуна і його навичок.
          \nЗемля тобі пухом, друже...
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_stitch_fallen_2">
        <text>
            Тепер він зможе відпочити.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_0">
        <text>
            Бачу, Прип'ять і раніше смертельно небезпечна.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_1">
        <text>
            Так і є.... На щастя, вся команда виявилася жива-здорова, за що я дуже вдячний. Не
            хотілося б знову ховати друзів.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_100">
        <text>
            Бродяга, Бродяга... Ох, ти завжди був міцний і твердий як камінь...
          \nНам зі Швом доведеться без нього туго...
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_110">
        <text>
            Шов, друже... Такий душі людина, е-ех. Нам з волоцюг буде важко без його оптимізму і
            почуття гумору...
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_120">
        <text>
            І знову Вона зробила це. Зона знову забрала майже всіх моїх друзів. Що ще може
            забрати? Мені здається, вже не залишилося нічого, що можна було б у мене забрати...
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_2">
        <text>
            Без проблем, Стрілець. Радий був допомогти.
          \nЯкщо чесно, то мені вже здається, що я негласний член твоєї групи.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_200">
        <text>
            Чорт візьми... Я точно не очікував втратити Бурлаку, і вже точно не в бою. Чорт...
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_210">
        <text>
            Шов був таким хорошим человеком... це просто неправильно... втратити саме його.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_220">
        <text>
            Зона просто не знає жалю... Вони через стільки пройшли, а загинули... так просто.
            Немов похмуре нам нагадування про те, де ми і з чим маємо справу.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_3">
        <text>
            ... Навіть після знищення «У-Свідомлення», прорідити рядів «Моноліту», знищення
            «Гріха», відключених пси-установок... Зона як і раніше тут. Чи існує хоч який-небудь
            спосіб знищити її раз і назавжди?
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_4">
        <text>
            Прямо-таки до жаху вперте явище, так?
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_5">
        <text>
            Можливо.
          \nМи подумаємо над станом справ після того, як відпочинемо. Інакше це все буде марно.
          \nСлухай, друг... Я знаю, що ти член «Обов'язку», тому ти просто не можеш взяти і
            піти, але, будь ласка, подумай про те, щоб приєднатися до нас. Нам знадобиться будь-
            яка допомога, яку ми тільки Чи зможемо знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_51">
        <text>
            Можливо. Ми подумаємо над станом справ після того, як відпочинемо. Інакше це все буде
            марно.
          \nСлухай, друг... Я знаю, що ти з найманців і ти не можеш так просто взяти і залишити
            клієнтів з Душманом, але, будь ласка, подумай про те, щоб приєднатися до нас. Нам
            знадобиться будь-яка допомога, яку ми тільки Чи зможемо знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_52">
        <text>
            Можливо. Ми подумаємо над станом справ після того, як відпочинемо. Інакше це все буде
            марно.
          \nСлухай, друг... Я знаю, що ти, можливо, віддаєш перевагу вільне життя, але, будь
            ласка, подумай про те, щоб приєднатися до нас. Нам знадобиться будь-яка допомога, яку
            ми тільки Чи зможемо знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_53">
        <text>
            Можливо. Ми подумаємо над станом справ після того, як відпочинемо. Інакше це все буде
            марно.
          \nСлухай, друг... Я знаю, що у мене з «Чистим небом» не сама миролюбна спільна
            історія, але, будь ласка, подумай про те, щоб приєднатися до нас. Нам знадобиться
            будь-яка допомога, яку ми тільки Чи зможемо знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_54">
        <text>
            Можливо. Ми подумаємо над станом справ після того, як відпочинемо. Інакше це все буде
            марно.
          \nСлухай, друг... Я знаю, що ти зі «Волі», так що мої погляди можуть бути тобі не до
            вподоби, але, будь ласка, подумай про те, щоб приєднатися до нас. Нам знадобиться
            будь-яка допомога, яку ми тільки Чи зможемо знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_55">
        <text>
            Можливо. Ми подумаємо над станом справ після того, як відпочинемо. Інакше це все буде
            марно.
          \nСлухай, друг... Я знаю, що ти є членом наукової експедиції, так що ти не можеш
            просто взяти і піти, але, будь ласка, подумай про те, щоб приєднатися до нас. Нам
            знадобиться будь-яка допомога, яку ми тільки Чи зможемо знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_500">
        <text>
            Можливо. Ми подумаємо над станом справ після того, як відпочинемо. Інакше це все буде
            марно.
          \nСлухай, друг... Я знаю, що ти член «Обов'язку», тому ти просто не можеш взяти і
            піти, але, будь ласка, подумай про те, щоб приєднатися до мене. Всі мої друзі
            загинули і мені знадобиться будь-яка допомога, яку я тільки зможу знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_501">
        <text>
            Можливо. Ми подумаємо над станом справ після того, як відпочинемо. Інакше це все буде
            марно.
          \nСлухай, друг... Я знаю, що ти з найманців і ти не можеш так просто взяти і залишити
            клієнтів з Синдикатом, але, будь ласка, подумай про те, щоб приєднатися до мене. Всі
            мої друзі загинули і мені знадобиться будь-яка допомога, яку я тільки зможу знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_502">
        <text>
            Можливо. Ми подумаємо над станом справ після того, як відпочинемо. Інакше це все буде
            марно.
          \nСлухай, друг... Я знаю, що ти, можливо, віддаєш перевагу вільне життя, але, будь
            ласка, подумай про те, щоб приєднатися до мене. Всі мої друзі загинули і мені
            знадобиться будь-яка допомога, яку я тільки зможу знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_503">
        <text>
            Можливо. Ми подумаємо над станом справ після того, як відпочинемо. Інакше це все буде
            марно.
          \nСлухай, друг... Я знаю, що у мене з «Чистим небом» не сама миролюбна спільна
            історія, але, будь ласка, подумай про те, щоб приєднатися до мене. Всі мої друзі
            загинули і мені знадобиться будь-яка допомога, яку я тільки зможу знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_504">
        <text>
            Можливо. Ми подумаємо над станом справ після того, як відпочинемо. Інакше це все буде
            марно.
          \nСлухай, друг... Я знаю, що ти зі «Волі», так що мої погляди можуть бути тобі не до
            вподоби, але, будь ласка, подумай про те, щоб приєднатися до мене. Всі мої друзі
            загинули і мені знадобиться будь-яка допомога, яку я тільки зможу знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_505">
        <text>
            Можливо. Ми подумаємо над станом справ після того, як відпочинемо. Інакше це все буде
            марно.
          \nСлухай, друг... Я знаю, що ти є членом наукової експедиції, так що ти не можеш
            просто взяти і піти, але, будь ласка, подумай про те, щоб приєднатися до мене. Всі
            мої друзі загинули і мені знадобиться будь-яка допомога, яку я тільки зможу знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_6">
        <text>
            Добре, Стрілець, я над цим подумаю.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_61">
        <text>
            Вибач, Стрілець, але ти маєш рацію - я не можу все так просто взяти і кинути... Але я
            бажаю тобі великого успіху, брат.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_7">
        <text>
            Що ж, добре. Я все розумію. Сподіваюся, що ми ще побачимося.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_dialogue_0">
        <text>
            У полковника Дегтярева - СБУ'шніка, що зовні - є наказ від уряду або на твій арешт...
            або усунення.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_dialogue_1">
        <text>
            Помирати мені не хочеться, але і працювати більше з військовими я не бажаю. Полковник
            хоч і непогана людина, але його верхівка? Там все живуть у своєму маленькому
            ілюзорному маленькому світі. І коли що-небудь летить в трубу по їх власної ж вини,
            вони не тільки воліють робити вигляд, що нічого не сталося, але ще й намагаються
            тримати це в найсуворішому секреті. До біса наслідки! Все, що їх хвилює - це не
            втрачати обличчя.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_dialogue_2">
        <text>
            Повір, Стрілець, я знаю. Але вислухай мене.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_dialogue_3">
        <text>
            Говори.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_dialogue_4">
        <text>
            Дегтярев довіряє мені. Ми можемо використовувати момент несподіванки і позбутися від
            його людей. Мені дуже не хочеться вдаватися до цього, але я точно не збираюся
            зраджувати тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_dialogue_400">
        <text>
            З урахуванням успіху здебільшого операції, Дегтярев готовий закрити на тебе очі. Але
            тільки якщо ти знайдеш собі новий притулок і поклянешся, що більше ніколи не розкриєш
            будь-яку з таємниць Зони.
          \nЯ буду за тебе, якщо він не стримає своє слово.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_dialogue_401">
        <text>
            З урахуванням успіху здебільшого операції, Дегтярев готовий закрити на тебе очі. Але
            тільки якщо ти знайдеш собі новий притулок і поклянешся, що більше ніколи не розкриєш
            будь-яку з таємниць Зони.
          \nЯ буду за тебе, якщо він не стримає своє слово.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_dialogue_402">
        <text>
            З урахуванням успіху здебільшого операції, Дегтярев готовий закрити на тебе очі. Але
            тільки якщо ти знайдеш собі новий притулок і поклянешся, що більше ніколи не розкриєш
            будь-яку з таємниць Зони.
          \nЯ буду за тебе, якщо він не стримає своє слово.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_dialogue_5">
        <text>
            Значить, так тому і бути. Якщо все зводиться до цього, то нехай воно скоріше тоді і
            закінчиться.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_dialogue_500">
        <text>
            Приблизно якось так і я збирався вступати. Радий, що ми тепер можемо грати за своїми
            правилами. Треба сказати йому, що я згоден.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_dialogue_6">
        <text>
            Все буде нормально. Я піду першим.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_fight_dialogue_0">
        <text>
            Полковник мертвий, а це точно сповільнить армійців. Тобі більше нема про що
            турбуватися. Принаймні зараз.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_fight_dialogue_1">
        <text>
            Він був хорошою людиною... Але у його людей не вистачить духу продовжити його справу.
          \n
          \nПослухай, те, що ти зробив, було вельми ризиковано... але я знову тобі вдячний за
            неоціненну допомогу.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_fight_dialogue_100">
        <text>
            Шкода, що нам не вдалося вирішити це іншим способом. Але добре, що ми знову змогли на
            тебе покластися. Дякую.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_fight_dialogue_2">
        <text>
            Без проблем. Після все того, що ми пережили командою? Це найменше, що я можу зробити.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_fight_dialogue_3">
        <text>
            Так, дійсно. Команда наша через багато пройшла. Я вдячний за такий багатий на події
            подорож і навіть трохи засмучений, що все підходить до кінця. Вважаю, настав мій час
            піти. Знайти собі новий табір... Провідати Лікара...
          \nне думаю, що ми скоро побачимося, але хто знає? Дякую тобі за все, друже.
            Сподіваюся, ми все-таки ще побачимося.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_fight_dialogue_4">
        <text>
            Прощай, Стрілець.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_0">
        <text>
            Схоже, навіть незважаючи на все, що відбулося, армійці дозволять тобі піти вільно.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_1">
        <text>
            Але ж все могло піти зовсім іншим шляхом... У мене було відчуття, що Дегтярев все-
            таки з'явився б. Але зараз я лише хочу видихнути з полегшенням.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_100">
        <text>
            Так, я теж радий. Хотілося б, правда, щоб вся група могла стати свідком подібного
            результату подій. Вважаю, в Зоні це один з небагатьох результатів, на який варто
            сподіватися.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_101">
        <text>
            Так, я теж радий. Хотілося б, правда, щоб вся група могла стати свідком подібного
            результату подій. Вважаю, в Зоні це один з небагатьох результатів, на який варто
            сподіватися.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_102">
        <text>
            Сумно, що Шов і Бродяга не дожили до мирного вирішення конфлікту зовсім трохи...
            Треба буде знайти час, щоб поховати їх поряд з Примарою і Іклом.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_2">
        <text>
            Да уж... ситуація була занадто вибухонебезпечною. Добре, що найгірші очікування не
            справдилися. У Зоні і без того багато всього сталося.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_202">
        <text>
            Упевнений, що і їх запам'ятають легендами, Стрілець.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_3">
        <text>
            Ну що ж, прийшов час йти. Потрібно знайти новий притулок, про який не знатиме
            половина Зони. Ми з тобою через багато що пройшли, друг. Я вдячний за такий багатий
            на події подорож і навіть трохи засмучений, що все добігає кінця... Може бути,
            відвідаю нарешті Лікара...
          \nПознайомлю його з новою групою... Ну, а після... Тільки Зона знає. Не знаю, чи був
            я правий чи ні, але ми живі. Багато в чому завдяки тобі. Дякую тобі ще раз, друже.
            Ну, пора прощатися.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_300">
        <text>
            Що ж, прийшов час нам з Швом йти. Потрібно знайти новий притулок, про який не знатиме
            половина Зони. Ми з тобою через багато що пройшли, друг. Я вдячний за такий багатий
            на події подорож, нехай і засмучений тим, що не всі з нас дійшли до його кінця...
          \nБути може, відвідаю нарешті Лікара... Він зі Швом напевно знайдуть спільну мову. А
            після, а після... Та тільки Зона знає, що буде після. Не знаю, чи був я правий чи ні,
            але ми живі. Багато в чому завдяки тобі. Дякую тобі ще раз, друже. Ну, пора
            прощатися.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_301">
        <text>
            Що ж, прийшов час мені і Бродягу йти. Потрібно знайти новий притулок, про який не
            знатиме половина Зони. Ми з тобою через багато що пройшли, друг. Я вдячний за такий
            багатий на події подорож, нехай і засмучений тим, що не всі з нас дійшли до його
            кінця...
          \nБуть може, відвідаю нарешті Лікара... Познайомитись з волоцюгою. Ну, а після... а
            після... Та тільки Зона знає, що буде після. Не знаю, чи був я правий чи ні, але ми
            живі. Багато в чому завдяки тобі. Дякую тобі ще раз, друже. Ну, пора прощатися.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_302">
        <text>
            Що ж, прийшов час мені йти. Притулок скомпрометовано, мої друзі загинули... Потрібно
            знайти новий притулок, про який не знатиме половина Зони. Ми з тобою через багато що
            пройшли, друг. Я вдячний за такий багатий на події подорож, хоч і сильно засмучений,
            що ніхто з моєї групи знову не вижив...
          \nБуть може, відвідаю нарешті Лікара - одного з небагатьох друзів, що як і раніше
            живий. А після... Тільки Зона знає, що буде після. Не знаю, чи був я правий чи ні,
            але я як і раніше живий. Дякую тобі за це, друже. Ну, пора прощатися.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_4">
        <text>
            Удачі тобі, Стрілець. Сподіваюся, ми з тобою ще коли-небудь побачимося.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_dialog_oa_0">
        <text>
            Просто охренеть! Ну і справи... Шов, ти як взагалі опинився в такій ситуації?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_dialog_oa_1">
        <text>
            ... ми вели бій з бойовиками «Моноліту», коли справа різко стало поганню: всюди
            свистять кулі, гранати вибухають навколо, монолітовці все кричать... Мені потрібно
            було віддихатися, так що я відступив до кінотеатру, щоб відсидітися там. Та тільки я
            геть забув про зомбі...
          \nСкільки, мати їх, зомбі! Я до біса вилетів з кінотеатру, і що ти думаєш? Зовні мене
            чекала ще одна натовп зомбі! Добре, що ти опинився тут, а то вибору, ніж від них
            відбиватися... ладно, не будемо про це. Давай швидше рушимо на базу в пральні, га?
            Досить з мене, мабуть, на сьогодні кіносеансів.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_dialog_oa_2">
        <text>
            Добре. Як скажеш.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_0">
        <text>
            Впоралися, ха! Фу-ух! Ніхто з цих тебе не хапнув? Адже якщо ж інфекція... мені
            доведеться вбити тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_1">
        <text>
            Ха. Ха. Ха. Ось вже забив, я прям не можу.
          \nТерпець, мене всього ще трясе, що просто... тьху.
          \n
          \nДякую, братик. Ні, серйозно, трясця, не уявляєш, як я радий був тебе знову бачити.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_2">
        <text>
            Без проблем, Шов. Гаразд. Залишу поки тебе. Відходь тут від нічного кіносеансу
            фільмів жахів.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_dialog_oa_join_0">
        <text>
            Нам потрібно поспішати. Пішли!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_dialog_oa_join_1">
        <text>
            Зрозуміло!
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_start_0">
        <text>
            Час підтискає. Давай відразу до суті!
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_start_jup_0">
        <text>
            Ну привіт.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_start_pri_0">
        <text>
            А, це ти... Краще б тобі не заважати.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_0">
        <text>
            Ви хто такі, хлопці?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_1">
        <text>
            Я полковник Дегтярев, і, схоже, ти втрутився в мою операцію. Часу немає пояснювати
            всі деталі, так що давай ставай під наше крило і допоможи ліквідувати противника.
            Сподіваюся, я можу покластися на брата по зброї?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_100">
        <text>
            Я полковник Дегтярев, і, схоже, ти втрутився в мою операцію. Часу немає пояснювати
            всі деталі, так що давай ставай під наше крило і допоможи ліквідувати противника.
            Винагорода ти своє отримаєш, не переймайся.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_110">
        <text>
            Це питання повинен я тобі задавати, сталкер. Я полковник Дегтярев, і ти втрутився в
            мою операцію. Однак часу немає пояснювати всі деталі, так що давай ставай під наше
            крило і допоможи ліквідувати противника. На час операції ти станеш военсталом, а
            після - отримаєш щедру винагороду.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_120">
        <text>
            Я полковник Дегтярев, і ти втрутився в мою операцію. Однак часу немає пояснювати всі
            деталі, так що давай ставай під наше крило і допоможи ліквідувати противника. Вважаю,
            тобі як члену «Чистого неба» дуже добре відомо, що деяким секретам краще ними і
            залишатися.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_130">
        <text>
            Я полковник Дегтярев, і ти втрутився в мою операцію. Однак часу немає пояснювати всі
            деталі, так що давай ставай під наше крило і допоможи ліквідувати противника. Я
            розумію, що ви, волівці, далеко не найкращої думки про нас, але зараз йде розмін шила
            на мило - нас на іноземну армію, націлену на отримання вигоди з Зони і її можливий
            контроль.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_140">
        <text>
            Чорт!
          \nСхоже, ми залучили зайву увагу... Я полковник Дегтярев. Часу немає пояснювати всі
            деталі, але я звертаюся до тебе з проханням допомогти нам. Так, ти напевно зайнятий
            своїми замірами чи ще чимось, але нам просто необхідна будь-яка допомога. Ситуація з
            «Гріхом» явно доводить, на що ти здатний.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_2">
        <text>
            Хм-м... Гаразд-гаразд, зрозумів я все. Допоможу чим зможу.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_21">
        <text>
            О, ні-ні-ні... Щось не дуже мені хочеться бути залученим в вашу війну, хлопці.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_3">
        <text>
            Відмінно. Слухай: в даний момент сили противника зосереджені на території старого
            Лісництва на північний схід. Вирушай туди, ми будемо прямо за тобою.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_31">
        <text>
            Зона стала об'єктом вторгнення спецсил ряду урядів. Можливо, тебе не турбує доля ЗС
            України, але сили, проти яких ми воюємо, набагато гірше. Так що я запитаю ще раз:
            виявиш ти нам допомогу?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_4">
        <text>
            Гаразд, пішли.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_transmission_41">
        <text>
            Тьху! Хрін з вами, допоможу.
          \nГадаю, це найкраща альтернатива отримання кулі в лоб і бути скинутим в якусь
            аномалію...
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_middle_0">
        <text>
            Начебто всіх поклали. Що тепер?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_middle_1">
        <text>
            Це були прості часові, яких противник залишив позаду. Нам потрібно залишитися тут і
            чекати повернення основної групи. Вона скоро повинна повернутися з розвідки.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_middle_2">
        <text>
            Тю... і скільки їх там?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_middle_3">
        <text>
            Дев'ять добре озброєних бійців, а командир - в екзоскелет. Будь напоготові.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_middle_4">
        <text>
            Ну, що ж... Гадаю, ми повинні надати їм гарячий прийом?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_0">
        <text>
            Ну, ось тепер точно все. Адже все, так? Що далі?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_1">
        <text>
            З цією групою - все. Тіла убитих обшукуємо на предмет наявності будь-якої інформації.
            У їх капітана напевно є КПК, ось його і шукай.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_2">
        <text>
            Зрозумів.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_pda_0">
        <text>
            Я знайшов КПК.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_pda_1">
        <text>
            Добре, давай його сюди. Це допоможе нам зрозуміти їх подальші плани.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_pda_2">
        <text>
            Подальші? Просто відмінно... Гаразд, і проти кого ми, чорт візьми, воюємо? Хто вони
            такі?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_pda_3">
        <text>
            Та ти й сам напевно вже бачив їх нашивки.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_pda_4">
        <text>
            Ну, у них у всіх на одязі якісь ініціали... ІДГ. Хто це такі?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_pda_5">
        <text>
            Раніше були науковою організацією, десь в 2011 році. Але особливого руху вони не
            отримали і згинули в бюрократичній тяганині.
          \nВсе ж останні події з життя Зони виразно залучили до неї достатньо уваги. Я чув,
            невдалий Викид «Гріха» було видно навіть з Європи.
          \n
          \nТепер ж Сполучені Штати вважали за потрібне створити особливу розвідгрупу, а саме -
            реорганізувати через ООН «Міжнародну дослідницьку групу» - ІДГ - з урахуванням свої
            особистих інтересів. Нібито вони, як і вчені, хочуть просто вивчати і досліджувати
            Зону, проте наші дані говорять про інше - бажанні копнути глибше, прямо в брудні
            секрети Зони, включаючи причину її виникнення. Секрети, яким краще поки що залишатися
            такими для загального блага.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_pda_6">
        <text>
            І що буде тепер? Я про те, що ви мені все це зараз розповіли... Як ваші верху
            відреагують на мою участь у всій цій операції?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_pda_7">
        <text>
            Не турбуйся. Це далеко не перший раз, коли я працюю з місцевими. Я ціную твою
            допомогу, сталкер, а тому твоє участь в спецоперації залишиться таємницею і позбавить
            тебе від бюрократії. І як я вже говорив, тебе чекає заохочення.
          \n
          \nТепер ж ти можеш повертатися до своїх справ. Тільки дозволь мені попередити тебе:
            тримай при собі всі секрети, включаючи і цю операцію. Чим менше треплешь мовою, тим
            вище шанси, що по твою душу не прийде інший агент СБУ.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_rally_point_pda_8">
        <text>
            Все зрозумів. Облиште, бувайте, полковник.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_0">
        <text>
            Можу лише сказати, що я точно не очікував вас побачити, тим більше на «Янові»... Що
            ви тут робите?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_1">
        <text>
            Те ж, що і інші сталкери - відпочиваю. «Янів» - вільна станція, та й ми обидва маємо
            спільну історію.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_2">
        <text>
            І інші сталкери зі «Волею» прямо-таки зовсім не заперечують?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_3">
        <text>
            Ні звичайно. Насправді, схоже, сталкери все ще пам'ятають мене як людини, який
            багатьох тут виручив. І сподіваюся, що так воно і буде.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_4">
        <text>
            Так Авжеж. Навіщо ви скинули мені по електронній пошті? Не думаю, що вам потрібен
            один-друже.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_5">
        <text>
            Бачиш, я вкрай зайнята людина. У мене буває на порядку денному одразу кілька речей,
            про які я повинен подбати, але далеко не всі з них підходять для моїх хлопців по
            безлічі ряду причин. Ти вже досить давно топчеш Зону, так що нюанси сам знаєш. Так що
            будь-яка допомога вітається. І оплачується.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_6">
        <text>
            І що вам потрібно?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_7">
        <text>
            Мені потрібно доставити посилочку одному з моїх друзів. Він чекатиме недалеко звідси.
            Тільки є «але» - його переслідує пара ІДГ'ішників, так що доставка повинна бути
            швидкою і непомітною. Ти в справі?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_8">
        <text>
            Гаразд, так і бути, попрацюю посильним.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_9">
        <text>
            Ну і чудово. Повертайся після того, як закінчиш.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_0">
        <text>
            Щодо посилки...
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_1">
        <text>
            Що таке, сталкер?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_11">
        <text>
            Я сподіваюся, що у такого профі, як ти, не виникло ніяких проблем?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_2">
        <text>
            Немає нічого.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_20">
        <text>
            Я доставив посилку вашому... м-м... одному.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_200">
        <text>
            Боюся, вашого друга знайшли першим... Він був мертвий, коли я знайшов його.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_210">
        <text>
            Мені шкода, але мені не вдалося доставити посилку вчасно.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_3">
        <text>
            Відмінно. Ось твоя нагорода. А також ще одне доручення.
          \nБачиш чи, одного з агентів ІДГ совість замучила, так що у нього тепер є не тільки
            великі сумніви щодо всієї організації, але і цілий список військових злочинів за весь
            час перебування її бійців тут. Зв'яжися з ним безпосередньо і забери у нього флешку з
            цими даними.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_4">
        <text>
            Хм... Так, це, постривай, полковник! У мене ж спершу стріляти будуть, а вже тільки
            потім питання ставити!
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_5">
        <text>
            Чи не бійся. Він зараз закріплений за дійсно науково-дослідницькою групою як член її
            супроводу. А ці з місцевими іноді все ж працюють, так що вони не будуть стріляти до
            тих пір, поки ти не вирішиш викинути чого такого. Відразу скажу, що варто бути
            обережним і йти одному.
          \nТак, до речі. Друг цей мій запитає тебе щодо небезпечних мутантів в окрузі.
          \nЗапам'ятай: ти був атакований зграєю сліпих псів по дорозі до нього.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_6">
        <text>
            Гаразд. Я зроблю, що зможу.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_300">
        <text>
            От чорт... Погано. Дуже погано. Доведеться створювати новий план... Тим не менш,
            вважаю, тобі все одно належить... за старання? Тьху... Гаразд, у мене також є
            наступне для тебе завдання.
          \nБачиш чи, одного з агентів ІДГ совість замучила, так що у нього тепер є не тільки
            великі сумніви щодо всієї організації, але і цілий список військових злочинів за весь
            час перебування її бійців тут. Зв'яжися з ним безпосередньо і забери у нього флешку з
            цими даними.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_0">
        <text>
            Щодо агента...
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_1">
        <text>
            Так? Що з ним?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_2">
        <text>
            Да ні нічого.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_20">
        <text>
            Я приніс флешку. Хлопці з ІДГ нічого не помітили.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_200">
        <text>
            Флешку я приніс, та тільки ситуація... вийшла з-під контролю, так.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_3">
        <text>
            Хороша робота. Я майже закінчив тут. Залишилася лише одна маленька клопіт, про яку
            треба подбати.
          \nСхоже, що агенти ІДГ прямо зараз прочісують «Юпітер». Я б вважав за краще, щоб вони
            там нічого не знайшли - на той випадок, якщо команда зачистки СБУ могла залишити що-
            небудь. Тому найкращий спосіб подбати про те, щоб вони нічого не знайшли - це подбати
            про них самих до того, як вони перекинуть свій загін яйцеголових.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_4">
        <text>
            Ну раз треба, значить зробимо, товариш полковник.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_300">
        <text>
            Так що ж таке-то... Це ж була проста перевірка «питання-відповідь»! Я очікував більше
            від людини з такою біографією... Передбачати їхні плани і зустрічі без свого людини
            всередині буде вкрай важко. Сподіваюся, інформація була того варта.
          \n
          \nТак... Я майже закінчив тут, залишилася лише одна маленька клопіт, про яку треба
            подбати: схоже, ІДГ прямо зараз прочісують «Юпітер». Я б вважав за краще, щоб вони
            там нічого не знайшли - на той випадок, якщо команда зачистки СБУ могла залишити.
          \nТому кращий спосіб подбати про те, щоб вони нічого не знайшли - це подбати про них
            самих до того, як вони перекинуть свій загін яйцеголових .
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_0">
        <text>
            Мде. Купа трупів щойно додала в розмірах. Ми закінчили тут?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_1">
        <text>
            Безпосередня загроза зникла. Це добре. Тепер ми повинні прочесати завод в пошуках
            будь-яких залишилися документів. Я вже був тут кілька років тому, але міг щось
            пропустити. Часу тоді було не особливо багато шерстити весь завод.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_2">
        <text>
            Ну просто відмінно... Спробуй тут знайди що...
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_final_0">
        <text>
            Ось, тримайте свої документи.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_final_1">
        <text>
            Відмінно. З «Яновим» ми закінчили, але операція «Післясвічення» все ще триває.
          \nДо мене надходять розвіддані про підозріло високу активність «Моноліту» на околицях
            Прип'яті, але це справа - вже моя турбота. Тобі ж дякую за допомогу, боєць. Можливо,
            ще побачимось. Ну все, час не чекає. Бувай!
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_final_2">
        <text>
            Удачі, полковник.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_0">
        <text>
            Запізнилися... Якщо тут що і було, то тепер в цьому прямо зараз риються ІДГ'ішнии. Що
            далі?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_1">
        <text>
            Явно нічого гарного. Моя робота стає важче.
          \nГаразд. З «Яновим» ми закінчили, але у операції «Післясвічення» все ще шанс на
            успіх.
          \nДо мене надходять розвіддані про підозріло високу активність «Моноліту» на околицях
            Прип'яті, але це справа - вже повністю моя турбота. Проте, не дивлячись на виниклі
            клопоти, я все ж хочу тебе подякувати, друже, за таку-сяку сприяння. Кх-кхм, так,
            пора закруглятися - час грає проти мене... Можливо, ще побачимось. Все, удачі!
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_2">
        <text>
            Бувайте, полковник.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_0">
        <text>
            Полковник! Що відбувається?!
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_1">
        <text>
            Не знаю, чи помітив ти чи ні, але я є офіцером СБУ. І у мене є накази. У Зоні досить
            секретів, яким краще так і залишатися секретами. Однак є тут у нас деякі люди, які
            накопали вже стільки, що ризик витоку вкрай секретної інформації на Велику землю
            занадто великий. Моє завдання полягає в тому, щоб не допустити цих витоків.
          \n
          \nЗа іронією долі, Стрілець є одним з цих цікавих копачів. А погано це з тієї
            причини, що це відомо ІДГ. Що вже говорити про той факт, що він залишив свою позицію
            радника з досліджень Зони, де він був у безпеці під постійним наглядом, і випливла
            знову в Зоні.
          \n
          \nМені було доручено взяти його під арешт і повернути в НІІЧАЗ. А якщо це не
            представляється можливим... нейтралізувати потенційне джерело витоку.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_2">
        <text>
            Стривайте. Ви серйозно збираєтеся затримати Стрілка? Він же... один з найбільш
            досвідчених сталкерів в Зоні. Він же вів боротьбу з «Монолітом» протягом декількох
            років і впевнено схиляв шальки терезів на користь сталкерів! Так, відносини сталкерів
            і військових не дуже, але всім адже від меншої кількості фанатиків тільки краще буде!
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_3">
        <text>
            Операція «Післясвічення» - це невдача за невдачею. Того, що вдалося нарити ІДГ, майже
            тягне на привід для анексії ЧЗО міжнародними організаціями. Ми лише дивом змогли
            вберегти ряд секретних даних від ІДГ. Ситуація швидко виходить з-під контролю, якщо
            вже не вийшла, і порятунок самої операції - все, що ми можемо зараз зробити. Ми
            нікому не можемо дозволити спілкування з Стрільцем. Це стосується і тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_300">
        <text>
            Поки що операція «Післясвічення» проходить вкрай успішно. Нам вдалося вберегти від
            ІДГ всю відому нам інформацію, до якої вони могли дотягнутися, так що це повинно
            вибити грунт з-під їхніх ніг і привести до їх демілітаризації в межах Зони. Можливо,
            навіть покинути її. Ситуація стабільна, і все, що залишилося - подбати про те, щоб не
            було ніяких хвостів. Ми нікому не можемо дозволити спілкування з Стрільцем.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_310">
        <text>
            Операція «Післясвічення» - одне суцільне розчарування. Нам вдалося вберегти від ІДГ
            лише деяку частину інформації, до якої вони змогли дотягнутися. Тепер же вони знають
            достатньо, щоб отримати додаткове фінансування і підтримку ООН. Операція на межі
            провалу, ми не можемо допустити ще однієї невдачі. Тому ми нікому не можемо дозволити
            спілкування з Стрільцем. Це стосується і тебе, сталкер.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_320">
        <text>
            Поки що операція «Післясвічення» проходить вкрай успішно. Нам вдалося зберегти
            основну частину секретних даних і документації від попадання оних в руки ІДГ. Поточна
            ситуація вкрай сприятлива. Знайдених ними даних не буде достатньо для причин
            затримуватися тут на більш, ніж рік чи два. Все, що нам залишилося для її завершення
            - це звести кінці з кінцями. Ми нікому не можемо дозволити спілкування з Стрільцем.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_4">
        <text>
            Мені шкода, що я виявився не настільки корисним. І все ж, хіба є в цьому така гостра
            необхідність?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_400">
        <text>
            Я, звичайно ж, радий, що мені вдалося допомогти вам у досягненні вашої мети, але все
            ж... Чи можу я попросити про одну послугу? Послуга за послугу, якщо бажаєте.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_410">
        <text>
            Ну, це прям не так вже й погано. Але все ж, хіба є в цьому така гостра необхідність?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_420">
        <text>
            Ну, вже чим зміг, тим і допоміг. Полковник, кхм... Чи можу я попросити про одну
            маленьку послугу?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_5">
        <text>
            Цілковито. Боюся, я змушений вимагати від тебе беззаперечного співпраці, якщо тільки
            ти не хочеш, щоб СБУ і тебе запакувала.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_500">
        <text>
            Хм-м... Операція хоч і військова, але ти дійсно надав нам неоціненну допомогу. З
            власного досвіду знаю, чого варто дружба і відданість в Зоні. Так і бути, одну
            послугу і ми в розрахунку. Про що ти хочеш попросити?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_510">
        <text>
            Боюся, що так. І я сподіваюся, що ти будеш співпрацювати, в іншому випадку і тобі
            загрожує поїздка з нами. А мені цього справді не хочеться.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_520">
        <text>
            Сталкер, операція є військовою, так що я не дуже схильний надавати будь-які послуги і
            ласку. Але... Що я, звір якийсь чи що... Що я, не бував в твоїй шкурі і не повзав під
            кулеметними чергами до товаришів... Що у тебе там на розумі?
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_6">
        <text>
            Адже ось потрапив... Думаю, у мене немає вибору.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_61">
        <text>
            Так? Щось мені підказує, що поїдете звідси тільки ти, полковник. І далеко не своїм
            ходом.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_600">
        <text>
            Повинен бути спосіб вирішити цю справу не вдаючись до насильства. Полковник,
            дозвольте мені переконати Стрілка співпрацювати або знайти компроміс. Нехай він
            заляже на глухе дно в обмін на свободу. Ви ж розумієте, що він без бою не здасться.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_7">
        <text>
            М-м, так, це досить виправдана прохання. Кабінетним не сподобається, але я можу
            дозволити собі закрити очі на Стрілка, з урахуванням успіху операції. Добре. Даю 10
            хвилин, щоб ви там залагодили все.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_dialogue_8">
        <text>
            Дякую, полковник. Сподіваюся, що ми все зможемо розійтися з миром.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_military_dialogue_0">
        <text>
            Все, як Ви і хотіли, полковник. Стрілець більше не розголосить жодної таємниці.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_military_dialogue_1">
        <text>
            Це був не найкращий спосіб вирішення клопоти, але ми і не можемо похвалитися великим
            вибором. Таким чином, Операція «Післясвічення» не є провалом... ти можеш йти. Але
            боюся, що тепер СБУ стежитиме за тобою уважніше.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_military_dialogue_100">
        <text>
            Не найкращий спосіб вирішення клопоти, але він спрацював. Як би там не було, Операція
            «Післясвічення» виявилася більш-менш успішною. В якості подяки за твій внесок в її
            успіх, я даю тобі свободу. Можеш йти, сталкер, але запам'ятай, що я сказав раніше:
            тримай язика за зубами, якщо не хочеш проблем.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_military_dialogue_2">
        <text>
            Я погодився тільки за умови, що не знайду в своєму потилиці кулю. Так що так, я точно
            нікому не розповім, що мені відомо про Зону. Даю обіцянку.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_military_dialogue_3">
        <text>
            Добре. Вибачай, але я сподіваюся, що ми більше не побачимося.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_military_dialogue_300">
        <text>
            Що ж, добре. Швидше за все, ми більше не зустрінемося, що, втім, для тебе напевно
            хороша новина.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_military_dialogue_4">
        <text>
            Бувайте, полковник.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_0">
        <text>
            Ще один загін ІДГ знищений. Немає сенсу проливати ще більше крові! Стрілець точно
            подбає про те, щоб ІДГ не змогла знайти його.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_1">
        <text>
            Гаразд-гаразд, друже, тихіше. Ти здорово нам допоміг, так що так тому і бути.
            Стрілець вільний, переслідувати його не будемо. І ти теж вільний.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_100">
        <text>
            Хороша робота. Ми дозволимо Стрілку піти, але ми будемо спостерігати за ним. Те ж
            саме стосується і тебе, сталкер.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_2">
        <text>
            Дякую. Чесно кажучи, було досить-таки непогано працювати з Вами, полковник.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_3">
        <text>
            ... І також знову відмінно виконана робота. Знаєш, мабуть, ми дійсно могли б
            спрацюватися коли-небудь. Ну, а до тих пір, як то кажуть...
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_300">
        <text>
            Ти непогано попрацював, сталкер, так що ти вільний повернутися до своїх повсякденних
            справ. Удачі тобі.
        </text>
    </string>
    <string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_4">
        <text>
            Всього доброго, полковник.
        </text>
    </string>
    <string id="army_lt_jup_special_delivery_0">
        <text>
            Так? Чого тобі?
        </text>
    </string>
    <string id="army_lt_jup_special_delivery_1">
        <text>
            У мене для тебе посилочка від нашого спільного знайомого полковника.
        </text>
    </string>
    <string id="army_lt_jup_special_delivery_2">
        <text>
            Відмінно, давай її сюди.
        </text>
    </string>
    <string id="army_lt_jup_special_delivery_3">
        <text>
            ...ще що-небудь?
        </text>
    </string>
    <string id="army_lt_jup_special_delivery_4">
        <text>
            Ні, ти вільний. А мені не можна втрачати ні хвилини. Бувай.
        </text>
    </string>
    <string id="army_lt_jup_special_delivery_5">
        <text>
            Щасливої дороги.
        </text>
    </string>
    <string id="army_isg_spy_undercover_agent_0">
        <text>
            Ти що забув тут, сталкер? Давай гуляй звідси, якщо проблем не хочеш.
        </text>
    </string>
    <string id="army_isg_spy_undercover_agent_1">
        <text>
            Так я тут бродив і вас запримітив ось. Клопоту вже точно не шукаю, але вирішив все-
            таки попередити, що неподалік мутантів бачили. Самі розумієте.
        </text>
    </string>
    <string id="army_isg_spy_undercover_agent_2">
        <text>
            Ось як? Ну і як прогулочка? Щось небезпечне в окрузі?
        </text>
    </string>
    <string id="army_isg_spy_undercover_agent_3">
        <text>
            На мене напала зграя сліпих псів по дорозі сюди. Вдалося пристрелити декілька, а інші
            кинулися врозтіч.
        </text>
    </string>
    <string id="army_isg_spy_undercover_agent_301">
        <text>
            Взагалі на мене напала зграя сліпих псів по дорозі сюди. Вдалося пристрелити
            декілька, а інші кинулися врозтіч.
        </text>
    </string>
    <string id="army_isg_spy_undercover_agent_30">
        <text>
            Зграя псевдособак сновигає неподалік. Краще бути обережним. Мало не напали на мене!
        </text>
    </string>
    <string id="army_isg_spy_undercover_agent_31">
        <text>
            Ага. Тут чортові гіганти десь... аж землю хитає!
        </text>
    </string>
    <string id="army_isg_spy_undercover_agent_40">
        <text>
            Кхм... Ти в цьому впевнений?
        </text>
    </string>
    <string id="army_isg_spy_undercover_agent_50">
        <text>
            Заткнись! Ось, бери і вали давай звідси та швидше!
        </text>
    </string>
    <string id="army_isg_spy_undercover_agent_4">
        <text>
            Ось воно що, значить... добре, ми будемо обережні. А ось тобі і нагорода за
            попередження. Ну, бувай!
        </text>
    </string>
    <string id="army_isg_spy_undercover_agent_5">
        <text>
            Бувай.
        </text>
    </string>
    <string id="army_isg_spy_undercover_agent_60">
        <text>
            Чорт...
        </text>
    </string>
    <string id="military_tarasov_dialog_start_0">
        <text>
            Чергова місія в Зоні...
        </text>
    </string>
    <string id="military_tarasov_dialog_oa_join_0">
        <text>
            Так, ладно. Збираємося!
        </text>
    </string>
    <string id="military_tarasov_dialog_oa_join_1">
        <text>
            Накази наказами, але... бляха, цей сталкер адже нас з дупи витягнув пару років назад.
        </text>
    </string>
</string_table>
