<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    
<!-- (Military Mechanic) -->
    <string id="army_yan_mec_about_tool_0">
        <text>
            Доброго. Ким будеш?
        </text>
    </string>
    <string id="army_yan_mec_about_tool_1">
        <text>
            А по мені не видно? Військовий я, позивний Сапсан. Штаб, дізнавшись про мої навички,
            так і закинув сюди. Ось нашим хлопцям допомагаю зі спорядженням. Технік за
            сумісництвом. Так що якщо зламалося що, тягни до мене.
        </text>
    </string>
    <string id="army_yan_mec_about_tool_2">
        <text>
            І як тобі обстановка тут?
        </text>
    </string>
    <string id="army_yan_mec_about_tool_3">
        <text>
            Чесно? Повна жопа. Навіть інструментів тлумачних вже не залишилося, які і без того у
            інших хлопців щури кабінетні сюди скинули. А воно ж як, у научніков тут спорядження
            не дуже просте, ось і вимагає якісного технічного втручання...
          \n
          \nЯ ось, до речі, навіть приймач старий полагодив, правда він муть якусь тільки і
            крутить... Вже як пару років наші хлопці на Складах полягли, а ящик цей все їхні
            голоси віщає.
          \nЗ іншого боку, краще, ніж який-небудь стоїть над душею штабний офіцер. А то і
            зовсім по п'яні який має намір в рейд або патруль відправити.
        </text>
    </string>
    <string id="army_yan_mec_about_tool_4">
        <text>
            Ну, з радіо - це Зона, вона така... хіба мало що вичудіть може. Загалом, я зрозумів,
            удачі тобі тут.
        </text>
    </string>
    
<!-- (Military Cooker) -->
    <string id="meet_povar_army_0">
        <text>
            Привіт, а ти...
        </text>
    </string>
    <string id="meet_povar_army_1">
        <text>
            Кухар місцевий. За паперами я типу польовий асистент вчених, а на ділі... Ну-у... Вже
            минуло кілька місяців, як мене перекинули сюди з іншого МБУ. І щось мені каже, що ось
            вона - кінцева моя. Духом мене звати.
        </text>
    </string>
    <string id="meet_povar_army_2">
        <text>
            Чому ти так думаєш?
        </text>
    </string>
    <string id="meet_povar_army_3">
        <text>
            Так просте непорозуміння. Місцеві вважають, що я сінячу тут без кінця. А я тобі,
            чоловіче, так скажу ... А як тут, м-мати, не заливати за комір, коли ці гребанний
            фанатики знову з усіх щілин повилазили, а твої товариші там - на «Юпітері» виживають
            ?! Можливо, я й перебільшую, але за хлопців, за хлопців, мать твою, Зона, душа
            болить!
          \n
          \n ...
          \n
          \nСлухай, чоловіче, не в службу, а в дружбу. У тебе міхура «Nemiroff» не знайдеться,
            га? А може і двох? Та хоч пару крапель в пляшці, братик. Кхм ... Ти знаєш, я так можу
            і на непогані речі виміняти горілочку. Ось, тримай мій прайс:
          \n
          \n 5 порцій «Nemiroff»: 4 пачки 9x18 мм,
          \n 5 порцій «Nemiroff»: 2 пачки 5,45x39 мм,
          \n 10 порцій «Nemiroff»: 4 пачки 5,45x39 мм ,
          \n 10 порцій «Nemiroff»: 3 пачки 12x70 дробу,
          \n 10 порцій «Nemiroff»: пачка 7,62х54 мм 7H1,
          \n 5 повних пляшок «Nemiroff» з доплатою в 7 тисяч дерев'яних: 3 короба 7,62x54 мм R,
          \n 20 порцій «Nemiroff»: Базові інструменти.
          \n
          \nТи не подумай, я не щур - Броніки взагалі надлишок на складі, а левова частка
            водяри хлопцям і йде.
        </text>
    </string>
    <string id="meet_povar_army_4">
        <text>
            Добре, я врахую. Дякую.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_0">
        <text>
            Приніс я горілки.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_1">
        <text>
            Отлічненько, вибирай:
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_2">
        <text>
            4 пачок 9x18 мм.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_3">
        <text>
            2 пачки 5,45x39 мм.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_4">
        <text>
            4 пачки 5,45x39 мм.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_5">
        <text>
            3 пачки дробу.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_6">
        <text>
            Пачку 7,62 мм 7Н1.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_7">
        <text>
            3 короба для ПКП давай.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_8">
        <text>
            «Берил».
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_9">
        <text>
            Я передумав.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_10">
        <text>
            Лади. Тримай.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_11">
        <text>
            Непогано, ось твоє добро.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_12">
        <text>
            Ти мені я тобі.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_13">
        <text>
            Відмінно! Вдалого полювання тобі!
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_14">
        <text>
            Гарний вибір.
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_15">
        <text>
            М-м-м, вже уявляю цей солодкий звук брязкоту патронів...
        </text>
    </string>
    <string id="barter_povar_army_16">
        <text>
            Тримай.
        </text>
    </string>
    <string id="remember_dyx_barter_0">
        <text>
            Нагадай-но мені ще раз, на що у тебе можна обміняти горілку?
        </text>
    </string>
    <string id="remember_dyx_barter_1">
        <text>
            Записати не можеш чи що? Ось, дивись:
          \n 5 порцій «Nemiroff»: 4 пачки 9x18 мм,
          \n 5 порцій «Nemiroff»: 2 пачки 5,45 мм,
          \n 10 порцій «Nemiroff»: 4 пачки 5,45 мм,
          \n 10 порцій «Nemiroff»: 3 пачки 12x70 дробу,
          \n 10 порцій «Nemiroff»: пачка 7,62х54 мм 7H1,
          \n 5 повних пузирів «Nemiroff» + 7,000 гривень: 3 короба 7,62x54 мм R,
          \n 20 порцій «
          \nemiroff»:«Берил».
          \n
        </text>
    </string>
    
<!-- Kruglov -->
    <string id="yan_ecolog_kruglov_start_dialog_1">
        <text>
            Вітаю.
        </text>
    </string>
    
<!-- yan_ecolog_semenov -->
    <string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_1">
        <text>
            Так, Вам щось потрібно?
        </text>
    </string>
    <string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_yan_ecolog_semenov_task_1">
        <text>
            Все ще недостатньо даних. Потрібно знайти ще декілька мутантів.
        </text>
    </string>
    
<!-- yan_ecolog_vasilyev -->
    <string id="yan_ecolog_vasilyev_start_dialog_1">
        <text>
            Здрастуй.
        </text>
    </string>
    
<!-- Sakharov -->
    <string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
        <text>
            Дякую, сталкер, Ви нас просто врятували! Якби не Ви, нас всіх спіткала б жахлива
            доля. На знак подяки за Вашу допомогу я готовий абсолютно безкоштовно відкалібрувати
            Ваш пси-шолом!
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_start_1">
        <text>
            Привіт, молода людина. Що привело Вас до мене?
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_player_query_brain_scorcher">
        <text>
            Розкажіть про «Випалювачі мізків».
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_brain_scorcher">
        <text>
            Справа в тому, що нам поки не дістає всієї необхідної інформації. Однак думаю, що
            немає сенсу приховувати того, що нам відомо. Ця установка інвазивних чином впливає на
            розум будь-якого, хто підійде занадто близько до неї, центру Прип'яті, ЧАЕС або ж не
            тому боці Рудого лісу. Основними симптомами впливу є мігрень, галюцинації, «тунельний
            зір» і, як би непрофесійно це не звучало, зомбування. Я б назвав цю установку
            дистанційним пси-випромінювачем, однак перш ніж робити які-небудь висновки, необхідно
            провести більш поглиблені дослідження цієї установки.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_player_query_psi_helmet">
        <text>
            Професор, мені потрібен пси-шолом. Мені потрібно пробратися за «Випалювач», а без
            належного захисту це неможливо.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet">
        <text>
            Я вважаю, Ви усвідомлюєте ступінь ризику, чи не так? .. Думаю, інакше Ви б мене не
            питали... Ну що ж, у нас є одна модель, над якою ми ретельно працюємо, але вона ще не
            закінчена і вимагає налаштування.
          \nМи звичайно можемо віддати Вам прототип прямо зараз, що обійдеться в 10,000
            гривень, але в такому випадку Вам доведеться працювати з неперевіреними обладнанням,
            що вкрай ризиковано!
          \nЄ ще один варіант: ми можемо прискорити процес калібрування, але на це потрібні
            додаткові кошти і час. Це буде коштувати 17,500 гривень. Ми негайно приступимо до
            калібрування, і приблизно через два дня Ваш шолом буде готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet_free">
        <text>
            Я вважаю, Ви усвідомлюєте ступінь ризику, чи не так? Втім, інакше Ви б мене не
            питали... Ну що ж, у нас є одна модель, над якою ми ретельно працюємо, але вона ще не
            закінчена і вимагає налаштування. Так що в наявному вигляді захист буде лише
            часткова.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_1">
        <text>
            Добре я зрозумів. Однак у мене просто немає зайвого часу, навіть прототип повинен
            допомогти.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_1">
        <text>
            Якщо Ви наполягаєте... Але я все ж вважаю, що Вам необхідно перестрахуватися. Знаєте,
            мені б не хотілося брати на себе відповідальність в разі невдачі... Якщо під час
            використання прототипу Ви відчуєте, що щось не так, негайно повертайтеся до нас, я
            можу відкалібрувати його в будь-який момент...
          \nІтак, даний прототип обійдеться Вам в 10,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_2">
        <text>
            Ось гроші. Дякую, професоре!
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_2">
        <text>
            Добре. Але я б радив Вам спочатку його протестувати в польових умовах. Пси-аномалії
            точно не підійдуть, але Ви можете допомогти нам відключити Пси-установку в
            лабораторії на північ звідси. Її потужність набагато нижче оной «Випалювачі», так що
            будемо сподіватися, що шолом зможе захистити Ваше свідомість... і Вас.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_3">
        <text>
            Я все-таки хотів би, щоб Ви закінчили свою роботу. Чи не могли б Ви налаштувати мій
            шолом?
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_3">
        <text>
            Знали б Ви, яке полегшення принесли мені та моїм колегам! Калібрування шолома значно
            зменшить ризик Вашої смерті, а ми б не хотіли відчувати себе винними в тому, що
            продали Вам недоробки... Так як Ви вже оплатили прототип, остаточне налаштування
            обійдеться вам в 8,000 гривень і займе приблизно два дні.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_1">
        <text>
            Добре. Сподіваюся, калібрування буде того коштувати.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1">
        <text>
            Не сумнівайтеся, молода людина. Калібрування шолома дозволить домогтися максимального
            захисту від пси-випромінювання. Ви зможете вільно пересуватися по всій Зоні, без
            будь-якої шкоди розуму під впливом пси-установок! Отже... Шолом обійдеться Вам в
            17,500 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1_free">
        <text>
            Не сумнівайтеся, молода людина. Калібрування шолома дозволить домогтися максимального
            захисту від пси-випромінювання. Ви зможете вільно пересуватися по всій Зоні, без
            будь-якої шкоди розуму під впливом пси-установок! Базова вартість обладнання
            становить 17,500 гривень, але оскільки Ви нам дуже сильно допомогли в годину потреби,
            грошей за влаштування я з Вас не візьму. Використовуйте його з розумом.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_2">
        <text>
            Гаразд, я почекаю, поки ви будете займатися налаштуванням шолома. Чаклуйте.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_2">
        <text>
            Дякую вам. Я почну калібрування найближчим часом. Приходьте через пару днів.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_3">
        <text>
            Мій шолом вже готовий?
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3">
        <text>
            Так, тримайте. Але я б радив Вам спочатку його протестувати в польових умовах. На
            жаль, пси-аномалії точно не підійдуть, але Ви можете допомогти нам відключити Пси-
            установку в лабораторії на північ звідси. Деяка час назад вона дивним чином знову
            стала активною. На щастя, її потужність набагато нижче такої «Випалювачі», так що
            шолом Вас точно захистить.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3_1">
        <text>
            Ще немає, на жаль, загляньте пізніше.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_3_1">
        <text>
            Я подумаю над цим.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_3_1">
        <text>
            Відмінно. Не хвилюйтеся, Ваш шолом буде чекати Вас тут в цілості й схоронності.
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_ask">
        <text>
            Як успіхи на ниві науки? Чи допомагає Зона в відкриттях? Та й як взагалі життя в
            науковому товаристві?
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_1">
        <text>
            Наші останні дослідження зразка «Nocte Stella», більш відомого Вам як «Нічна зірка»,
            допомогли виявити відмінні протівобаллістіческіе властивості і якості. Це безсумнівно
            допоможе в розробці просунутої системи бронезахисту. Цілком можливо, нас чекають
            приголомшливі результати вже всього через пару років!
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_2">
        <text>
            Вивчення зразків тканин ряду мутантів-гуманоїдів є досить цікавою практикою. Наукове
            співтовариство досі не може дати однозначної відповіді, яким чином кровососи
            розвивають здібності до своєї невидимості, а Снорк - до підтримки своєї дивовижної
            спритності. Чим більше ми дізнаємося про першопричини, тим точніше зможемо визначати
            еволюційний шлях всього людства. Просто вражає!
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_3">
        <text>
            Нещодавно ми провели кілька експериментів над кровососами, які всіх нас безсумнівно
            здивували. Річ у тім, вся справа в тому, що їх... Кх-хм... Втім, якщо подумати... Та,
            мабуть, краще цю тему не піднімати для Вашого ж спокою. Повірте мені.
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_4">
        <text>
            Можливо, Ваш допитливий розум зможуть здивувати результати наших досліджень над так
            званим «оком плоті». Річ у тім, у цьому оці присутні ще й нюхові рецептори! Це
            означає, що представники цього виду можуть не тільки бачити, а й вловлювати запахи!
            Хто б міг подумати, що звичайна свиня одного разу перетвориться на живу істоту з
            жорсткою зв'язком з найбільш незвичайною формою синестезії? Скільки ще відкриттів
            обіцяє нам Зона!
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_5">
        <text>
            Через роки досліджень різних зразків мутантів, наука виявилася крайньою близька до
            здійснення можливості комерційного використання очі плоті, сухожиль снорка або
            м'язових волокн псевдогіганта. Чи бачили Ви недавню партію свіжих зразків мутантів,
            доставлених в наш табір? Ви не повірите, скільки волонтерів зголосилося допомогти нам
            в трансплантації цих зразків. Дивно, на що готові люди заради прогресу і науки, однак
            етична сторона питання не дає мені спокою. Адже ми майже на межі божевілля...
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_6">
        <text>
            Сказати, що Зона допомогла моїми дослідженнями, було б серйозним зменшенням. Не буду
            приховувати, зроблені нами відкриття значно підвищили мені шану, як вченого. Можливо,
            одним з моїх найбільших досягнень була спільна робота з моїми колегами, коли ми
            нарешті змогли відтворити в лабораторних умовах копію зразка так званої «Плівки»! Це
            досягнення рівня Нобелівської премії! Але, на жаль, постійно змінюється або
            еволюціонує природа деяких артефактів начебто є протидією в наших спробах штучного
            створення артефактів в лабораторіях.
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_7">
        <text>
            У мене є знайомий колега, професор Брентер, який присвятив себе вивченню впливу
            мутованого протеїну на організм і тіло людини. Так ось його дослідження, об'єктами
            яких найчастіше є рядові сталкери, які вживають в їжу заражене м'ясо представників
            тутешньої фауни, продовжують допомагати нам зрозуміти краще, якої шкоди надає
            радіація на людину в цілому, так само як і знайти способи і рішення протиборства їй.
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_8">
        <text>
            Чи доводилося Вам чути про артефакті «Морський їжак»? Спочатку вважалося, що до
            2020-го року навряд чи постане можливим відтворення артефакту в лабораторних умовах,
            і все через його критичної стабільності. Але завдяки останнім відкриттям, можливо,
            вдасться випередити прогнози.
          \n
          \nТа час для цього як не можна до речі: зразки «Морського їжака» стають і без того
            надзвичайно рідкісними в Зоні, але ж кожен з них вкрай важливий для створення
            сильнодіючих протирадіаційних препаратів і навіть захисних костюмів!
          \nБільше того, шанси, що ви вже на практиці застосовували їх результати, надзвичайно
            високі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_9">
        <text>
            Змушений визнати, що скупчення мутантів в околицях табору негативно позначилися на
            швидкості прогресу досліджень і експериментів. Ви навіть не уявляєте, наскільки
            звуки, що видаються різними представниками тваринного світу ЧАЗ, можуть заважати
            сконцентруватися.
          \n Можливо, Вам зможуть чимось допомогти мої колеги? Або ж Ви бажаєте придбати
            наукове обладнання?
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_10">
        <text>
            Ми намагаємося довести, що аномалії «воронка» носять не тільки гравітаційний
            характер, а скоріше просторовий і тимчасової. Якщо нам вдасться це довести, то
            породжувані ними аномальні зразки будуть ключем до створення телепортаціонних
            технологій! Але право, що ж це я... поспішаю трохи події, прошу мене вибачити.
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_11">
        <text>
            Зразки «Lunae Lumen», який називається набагато простіше - «Місячним світлом» - в
            середовищі сталкерів, можуть стати ключем у вирішенні кризи, що насувається
            глобальної енергетичної кризи. Ми вже почали впроваджувати їх в енергетичну сферу.
            Так, наприклад, ряд електростанцій в країні вже використовує «Місячне сяйво» в якості
            джерела енергії. Якщо нам вдасться зробити процес більш «чистим», то є велика
            ймовірність, що подібний альтернативне джерело енергії повністю замінить собою
            викопне паливо для майбутніх поколінь!
          \n
          \nЩе до того, нам тільки ще належить провести подібні експерименти з так званої
            «батарейки», яка володіє набагато більшою потужністю. Згідно з розрахунками моїх
            колег, один подібний артефакт здатний замінити цілих три атомні реактори! Проте, слід
            пам'ятати, до чого привели амбіції в минулому, адже ми з Вами вже пожинаємо плоди
            наслідків катастроф 1986 і 2006 років. Так що нам слід бути вкрай, просто надзвичайно
            обережними у наших експериментах.
        </text>
    </string>
    <string id="st_yan_stalker_sakharov_life_end">
        <text>
            Прошу вибачення, на даний момент не можу поділитися будь-якими інтригуючими даними.
        </text>
    </string>
    
<!-- yan_merc_guards -->
    <string id="yan_merc_guards_start_2">
        <text>
            Чи не до того ти звернувся, брат. Іди-но ти цих космонавтів дошкуляють. Мені і так за
            безпекою периметра бази стежити треба.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_merc_guards_start_3">
        <text>
            Ти проблем шукаєш, друже? Іди, поки цілий. Одних снорков сновигає - хоч жопою їж!
        </text>
    </string>
    <string id="yan_merc_guards_start_4">
        <text>
            Братан, що не напружуй, а. Чи не бачиш, що і без тебе турбот вистачає? Ще й цей завод
            на півночі з випромінюванням чортовим - зуби зводить, а Дух, трясця, все пійло в одну
            ряху дме.
        </text>
    </string>
</string_table>
