<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    
<!-- General -->
    <string id="story_line_dialog_1">
        <text>
            Ось координати аномалій. Перевірте їх детектором. Там мають бути зразки, які мене
            цікавлять.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_1">
        <text>
            Я бачу.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_2">
        <text>
            Як ви, напевно, вже здогадалися, я працюю в науковій групі Інституту дослідження
            Чорнобильської аномальної зони. Артефакти невидимі для людського ока, але частота,
            яку вони випромінюють, може бути виявлена детекторами.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_2">
        <text>
            Ну, я це знаю.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_3">
        <text>
            Кожен артефакт випромінює енергію на власній частоті. Це як відбиток, підпис автора
            на творі мистецтва. Чим ширший діапазон сканування детектора, тим більше артефактів
            він може знайти. Як правило, сталкери шукають артефакти з видатними властивостями.
            Тим часом, будь-які зразки з аномалій становлять інтерес для науки.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_3">
        <text>
            Дуже цікаво.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_4">
        <text>
            Як відомо, Стрільцю вдалося розгадати таємницю походження Зони. Тепер ця інформація
            доступна багатьом вченим. Це значно просунуло нас у розумінні дивовижної природи
            аномалій, того, як вони впливають на навколишній світ і живі організми. Зараз ми
            збираємо базу практичних спостережень і вимірювань на місцевості. Цю роботу не можна
            назвати простою. Тому ми шукаємо помічників з числа вільних сталкерів.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_4">
        <text>
            За пристойну винагороду, звісно.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_5">
        <text>
            Розрив ноосфери, який усім відомий як другий вибух, спричинив створення аномальної
            зони. Силові лінії пси-полів, немов щупальця, огортають цю територію. Кожен об'єкт,
            що опинився в зоні, підпадає під їхній вплив. Навіть ви вже позначені зоною. Що вже
            казати про артефакти, які народжуються в її лоні. Це дивовижний дар, який не кожен
            може оцінити. І справа не в грошах, яких вони коштують. Артефакти - це посланці зони,
            через які вона спілкується з нами. Тому вони так потрібні нам.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_5">
        <text>
            Артефакти на хліб не намажеш.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_6">
        <text>
            Кожен артефакт має унікальну модуляцію, навіть якщо вони одного виду. Він може багато
            чого розповісти про таку загадкову річ, як ноосфера. Найдурніше, що можна зробити -
            це прикріпити їх до своїх поясів і сподіватися, що він врятує вас від куль або
            аномалій. Зараз ми тільки підбираємося до відповіді, і плануємо скласти повну
            спектрограму зони, для цього нам доведеться обійти велику кількість територій.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_6">
        <text>
            Ну, що я роблю? Вже в нокауті.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_7">
        <text>
            Ви коли-небудь замислювалися, з чого складаються артефакти? Найчастіше це останки
            живих істот, що потрапили в аномалії. Тож наступного разу, коли ви вирішите
            похизуватися рідкісною знахідкою, пам'ятайте, що це можуть бути останки того самого
            сталкера. Ну, або кабана, хто знає.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_7">
        <text>
            Я намагаюся не хизуватися багатством.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_8">
        <text>
            Вважається, що аномалії - це якісь розриви в просторі-часі, де перестають діяти
            фізичні закони нашого світу. Але є й інша точка зору, що це потужне джерело сигналів,
            які ми просто не можемо прийняти. Хто і навіщо їх передає? А може, це просто кришка
            від каструлі, що грюкає над киплячим бульйоном?
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_8">
        <text>
            Головне - не задихатися знову.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_9">
        <text>
            Аномалія найчастіше обирає в якості приймача інформації органічні зразки. Наприклад,
            диких тварин або зомбі, які часто в них гинуть. Так з'являються артефакти. Знаючи
            точне місце походження артефакту, можна прочитати його як книгу або як флешку.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_9">
        <text>
            Сподіваюся, ви ще не додумалися кинути щось в аномалії?
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_10">
        <text>
            Ми не купуємо артефакти у сталкерів чи бандитів. Не знаючи точного місця походження,
            вони нам ні до чого. Наше завдання - зібрати зразки з усіх куточків зони.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_10">
        <text>
            Ясно.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_11">
        <text>
            Кожен артефакт, навіть однотипний, має унікальне випромінювання залежно від місця, де
            його було знайдено. Зона залишила на кожному з них унікальний відбиток, який
            неможливо сплутати ні з чим іншим. Знаючи повний спектр випромінювання, ми можемо
            скласти псионну карту зони. Зрозуміти витоки тих збурень, які викликали зону. А може,
            і керувати ними.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_11">
        <text>
            Амбіційні плани.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_12">
        <text>
            Завдяки вам наш обчислювальний кластер зайнятий обчисленнями цілодобово. Інформація
            для аналізу на роки вперед. І все ж це було правильне рішення, незважаючи на ризики,
            команда буде розділена по всій території. Тут наш керівник, академік Скабінський,
            вчинив далекоглядно. Неможливо одній людині осягнути таку велику структуру як єдине
            ціле. Тільки об'єднавши наші мисленнєві здібності, ми могли прийти до успіху.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_12">
        <text>
            Радий за вас..
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_13">
        <text>
            Дякуємо, що ви з нами. Зазвичай сталкери, які нам допомагають, постійно зникають.
            Попередній аналіз спектрограми сповнений сюрпризів, схоже, що центр зони весь цей час
            був у нас під носом. Наш колега не став чекати остаточних розрахунків і вже переїхав
            туди. Але я все одно схиляюся до того, щоб закінчити створення карти. Маю ще кілька
            зразків.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_13">
        <text>
            Це ніколи не закінчиться...
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_14">
        <text>
            Наш справа добігає кінця. Скоро ми доведемо, що гідні зайняти своє місце ... Ти
            знаєш, що в центрі зони є гігааномалія, і всі пси-лінії перетинаються саме там?
            Артефакт, який народиться в цьому унікальному місці, матиме унікальні властивості.
            Зона нарешті заговорить до нас.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_14">
        <text>
            З нами?
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_15">
        <text>
            Сумні новини. Наш брат перестав виходити на зв'язок. Сподіватися на краще немає
            підстав, швидше за все він загинув. У центрі зони є гігантська аномалія. Пройти її
            практично неможливо. Будемо думати, як вирішити цю проблему, можливо, варто уточнити
            розрахунки.
        </text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_15">
        <text>
            У Зоні завжди треба спочатку думати, а потім діяти.
        </text>
    </string>
</string_table>
