<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- Trading / Repair dialog -->
    <string id="st_stalker_trade_dialog_init">
        <text>
            Може, махнемося, у кого чим мішок багатий? %c[d_orange][Торговельне]
        </text>
    </string>
    <string id="st_stalker_trade_dialog_reply_1">
        <text>
            Ось моє добро.
        </text>
    </string>
    <string id="st_stalker_trade_dialog_reply_2">
        <text>
            А давай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_stalker_trade_dialog_reply_3">
        <text>
            Ну добре.
        </text>
    </string>
    <string id="st_stalker_trade_dialog_reply_no_1">
        <text>
            Та ні особливо. Краще у кого іншого запитай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_stalker_trade_dialog_reply_no_2">
        <text>
            Вибачай, але я краще своє добро притримаю.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trader_dialog_init">
        <text>
            Мені би прикупити чого. %c[d_orange][Торговельне]
        </text>
    </string>
    <string id="st_trader_dialog_reply_1">
        <text>
            Валяй.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trader_dialog_reply_2">
        <text>
            Звичайно, ось мій асортимент.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trader_dialog_reply_3">
        <text>
            Ось все, що можу запропонувати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mechanic_dialog_init">
        <text>
            Мені б спорядження полагодити. %c[d_orange][Ремонт/Поліпшення]
        </text>
    </string>
    <string id="st_mechanic_dialog_reply_1">
        <text>
            Показуй, що там в тебе. Поради даю безкоштовні, все інше - по прайс-листу.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mechanic_dialog_reply_2">
        <text>
            Опа, от і заняття нарешті привалило. Показуй.
        </text>
    </string>
    <string id="st_mechanic_dialog_reply_3">
        <text>
            Блін, ані хвилини спокою...
        </text>
    </string>
    <string id="st_medic_dialog_init">
        <text>
            Мені б медикаментів про запас прихопити. %c[d_orange][Торговельне]
        </text>
    </string>
    <string id="st_medic_dialog_reply_1">
        <text>
            Добре. Тільки з алкоголем їх не приймай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_medic_dialog_reply_2">
        <text>
            Мені вони й самому потрібні... дефіцит, бачте. Але так добре, дивись, що у мене є.
        </text>
    </string>
    <string id="st_medic_dialog_reply_3">
        <text>
            Легко. Дивись, вибирай. Тільки даремно їх не витрачай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bartender_dialog_init">
        <text>
            Що у нас в меню? %c[d_orange][Торговельне]
        </text>
    </string>
    <string id="st_bartender_dialog_reply_1">
        <text>
            Їжа, напої, тютюнові вироби - тобі що з того?
        </text>
    </string>
    <string id="st_bartender_dialog_reply_2">
        <text>
            Голодний? Ми це швидко виправимо...
        </text>
    </string>
    <string id="st_bartender_dialog_reply_3">
        <text>
            Не хочеш пропустити чарочку? У мене тут свіжа партія «Бандерівки» прийшла.
        </text>
    </string>

    <!-- Selling important documents -->
    <string id="st_trade_important_documents_0">
        <text>
            Мені тут документи якісь старі попалися. Цікаво?
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_1">
        <text>
            А то ж. Ти викладай, а ми подивимося, що там у тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_2">
        <text>
            Ось, дивись.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_4">
        <text>
            По руках.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_5">
        <text>
            Я, мабуть, їх притримаю у себе поки що...
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_7">
        <text>
            Ну дивися...
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_ask_esc_m_trader">
        <text>
            Кхм. Навіть питати не буду, де ти їх дістав. Подібні документи - велика рідкість, що
            представляє величезну цінність в певних колах... В тому числі і для мене. Готовий
            викупити їх прямо зараз за %s гривень, а в якості бонусу ще й підкине що-небудь зі
            своїх засіків! Піде?
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_answer_esc_m_trader">
        <text>
            Відмінно! Ще знайдеш подібне - тягни відразу до мене, нагородою не ображу - в мене
            багато чого є... Хе-хе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_ask_bar_visitors_barman_stalker_trader">
        <text>
            А це що ще за... Так, слухай, ці документи містять в собі критичну інформацію про
            проведені в Зоні експерименти. На твоєму місці я б десять разів подумав, в чиї руки
            їх продавати.
          \n
          \nОсь, що я пропоную:%s гривень, а також додаткові товари зі складу. Це відмінна
            пропозиція, друже. До того ж, якщо ти раптом знайдеш ще подібні документи, то я і
            знов не ображу дерев'яними. Як тобі така пропозиція?
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_answer_bar_visitors_barman_stalker_trader">
        <text>
            От і добре! Ти знаєш, де мене шукати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_ask_zat_b7_bandit_boss_sultan">
        <text>
            Оп-па! Ануте, що за маза там? Кошерно, трясця, ти слухай. У мене є канали та зв'язку,
            за якими точняк клієнтуру зацікавлену на ці папірці без гемора знайду. Коротше,
            пацанчик, пропоную таку тему: відвалюю %s грн. за цю макулатуру. Ну що скажеш, ге? Ти
            гарненько подумай, еге, тут з братви ніхто так не зашибають.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan">
        <text>
            Молодік. Порадував Султана. Ну, ти це, чуєш, знайдеш ще такі - підкочуй, перетрем.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_ask_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh">
        <text>
            Припускаю, що в цих документах може міститися вкрай цінна інформація для «Чистого
            неба». На жаль, справи зараз у нас йдуть не дуже добре, ми лише зовсім нещодавно на
            ноги встали. Так що я можу тобі запропонувати лише %s гривень, вже прости. Але скажу
            відразу, що ти зробив правильне рішення, звернувшись до нас.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_answer_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh">
        <text>
            Ось Дякую! Розумію, що за такі цінні відомості таких грошей буде недостатньо. Я
            поговорю з нашим торговцем, сперечатися - можливо, на наступній поставці товару у
            нього вийде приберегти для тебе яке-небудь додаткове спорядження. Коли ж ситуація в
            угрупованні налагодиться - зможу заплатити за подібну інформацію набагато більше,
            обіцяю!
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_ask_bar_dolg_leader">
        <text>
            Цікава інформація... І явно конфіденційного характеру... Значить так, ось який
            варіант я пропоную: за документи я готовий віддати %s гривень - трохи, розумію, але
            вибач, «Обов'язок» зараз переживає не найкращі свої часи. Однак завдяки цим
            документам ми зможемо спробувати налагодити поставки необхідної нам екіпіровки, а там
            якщо вийде, то й тобі з цього що-небудь та перепаде, але обіцяти не можу. Згоден?
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_answer_bar_dolg_leader">
        <text>
            Я сьогодні ж почну переговори з військовими. Вважаю, що результати не змусять себе
            довго чекати. До наступного разу підберу для тебе більш гідну нагороду, а поки що ось
            - візьми, в подяку від «Обов'язку»!
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_ask_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski">
        <text>
            Цікаво... Дуже цікаво. Я закрию очі на те, що у тебе чисто випадково виявилися раптом
            подібні документи, тому що у мене для тебе є дуже ділова пропозиція. Отже, ти
            передаєш ці документи мені й забуваєш, що коли-небудь їх бачив. Якщо знайдеш ще - теж
            неси сюди, мені особисто в руки, без будь-яких посередників, зрозумів?
          \nЯ ж, зі свого боку, сплачую тобі%s гривень за кожну знайдену частину. Ну так що, ми
            домовилися?
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_answer_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski">
        <text>
            Значить домовились. Поки що ось - трохи грошей з моєї кишені, щоб зовсім вже тебе не
            ображати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_ask_cit_killers_merc_trader_stalker">
        <text>
            Цікаво, цікаво. Документи про експерименти на території Зони... За часів прориву за
            «Випалювач», за них пропонували шалені гроші. Часи зараз інші, та й не те, щоб ми ці
            папірці особливо потребували, але інформація в них все ще достатня цінна. Хм-м-м...
            Зробимо так: зараз я у тебе візьму їх за %s паперових фантиків - більше тобі все одно
            навряд чи хто дасть, а у нас коштодавці хороші. По руках?
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_answer_cit_killers_merc_trader_stalker">
        <text>
            От і добре. Знайдеш ще такі - не бійся підходити до нас, точно не скривдимо.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_ask_yan_stalker_sakharov">
        <text>
            Так-так, ви тільки подивіться на це... дуже цікавий матеріал. Подібні документи - не
            наша спеціальність, проте їх вміст може пролити світло на багато наших дослідження.
            Крім того, у мене відсутні будь-які сумніви в тому, що і наші коштодавці виявляться
            вкрай зацікавлені в їх заполученія, що дуже позитивно позначиться на нашому
            фінансуванні.
          \nне хочете Ви з такої нагоди укласти з нами особливого роду угоду? За документи,
            подібні цим, Ви зможете отримати від нас грошову винагороду. Наприклад, ті, що Ви
            мені надали зараз, я можу оцінити в %s гривень Подумайте, молода людина, яку користь
            Ви надаєте науці!
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_answer_yan_stalker_sakharov">
        <text>
            Прекрасне рішення, юначе! Я дуже радий нашому новому співробітництву.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_ask_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker">
        <text>
            Ха, звідки дістав ці папірці? Знаєш, ця інфа може весь світ на вуха поставити! А я
            таке приховувати від усього світу точно не буду. Якщо тут проводилися нелегальні
            досліди та експерименти - люди повинні знати правду. І те, що у тебе зараз в руках -
            це всього лише початок. Я можу тобі запропонувати за них зараз %s грн. Однак перш ніж
            відмовити, подумай: сьогодні ти робиш добро, а завтра воно повернеться до тебе в
            потрійному розмірі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_trade_important_documents_answer_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker">
        <text>
            Чудово! Якщо ще знайдеш щось таке, що може нам допомогти - буду дуже вдячний.
        </text>
    </string>

    <!-- Swap items with Companions -->
    <string id="st_companion_inv_show_gui">
        <text>
            Мені б глянути дрібнички в твоєму рюкзаку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_companion_inv_take_all_my_items">
        <text>
            Я скину в твій рюкзак пару речей, не заперечуєш?
        </text>
    </string>
    <string id="st_companion_inv_take_all_my_items_dummy">

        <!--
            НПС will refuse
        -->
        <text>
            Так, мені треба скинути дечого в твій рюкзак.
        </text>
    </string>
    <string id="st_companion_inv_take_all_my_items_response_accept_1">
        <text>
            Лади, брат. Маякни, коли захочеш забрати їх.
        </text>
    </string>
    <string id="st_companion_inv_take_all_my_items_response_accept_2">
        <text>
            Хех, так ти піди спецом мені шмоток зайвих накладаєш? Гаразд-гаразд, валяй.
        </text>
    </string>
    <string id="st_companion_inv_take_all_my_items_response_refuse_1">
        <text>
            Не, друже, вибачай... Я і так на своєму горбу прірву споряги тягну, не потягну я
            більше.
        </text>
    </string>
    <string id="st_companion_inv_take_all_my_items_response_refuse_2">
        <text>
            Вибач, не зможу, інакше у мене рюкзак просто по швах трісне.
        </text>
    </string>
    <string id="st_companion_inv_take_all_my_items_response_refuse_3">
        <text>
            Я тобі що, в'ючних мул - стільки барахла тягати? Приятель, май совість, а...
        </text>
    </string>
    <string id="st_companion_inv_give_me_back_all_items">
        <text>
            Давай я заберу, що тобі накидав там в рюкзак. А то так і будеш наймитувати...
        </text>
    </string>
    <string id="st_companion_inv_give_me_back_all_items_response">
        <text>
            Валяй.
        </text>
    </string>

    <!-- Paid Companions -->
    <string id="st_paid_companion_dialog_text_0">
        <text>
            Шукаю кого найняти для охорони, цікаво?
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_dialog_text_1">
        <text>
            Звісно. Можу тобі з цим підсобити, ось мої розцінки і умови: 24 години -%s; 48 годин
            -%s.
          \nЩо до умов, то врахуй, що до біса на пасочки я з тобою не поправоч, особливо це
            стосується занедбаних місць і підконтрольних «Моноліту» територій, навіть за потрійну
            оплату - мертвим гроші ні до чого. Якщо ти так сильно хочеш померти, то, будь ласка,
            роби це без моєї допомоги. Ось, власне, і все. Якщо зацікавлений - гроші вперед.
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_dialog_text_2">
        <text>
            Вибачай, брат, інших турбот вистачає.
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_dialog_text_3">
        <text>
            Думаю, за 24 години впораємося %c[d_orange][%s грн].
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_dialog_text_4">
        <text>
            Хм, на своїй шкурі не економлять... Так і бути, 48 годин%c[d_orange][%s грн].
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_dialog_text_5">
        <text>
            А взагалі... постривай, я передумав.
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_dialog_text_6">
        <text>
            Ну що, висуваємося.
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_dialog_text_7">
        <text>
            Погнали.
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_dialog_text_8">
        <text>
            Ну, в добру путь, як то кажуть.
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_dialog_text_9">
        <text>
            Окей.
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_contract_timeout_1">
        <text>
            Ну от і все. Мій контракт закінчився, брат, так що далі ти сам по собі. Давай, бережи
            себе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_contract_timeout_2">
        <text>
            Що ж, я свою роботу зробив, тепер можна і додому. Будь обережний, друже.
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_danger_1">
        <text>
            Гей, чоловіче, погодь, ми так не домовлялися. Не знаю щодо твоїх планів, а ось я
            подихати не збираюся! Наша угода скасовується.
        </text>
    </string>
    <string id="st_paid_companion_danger_2">
        <text>
            Чоловіче, серйозно ?! Ти що, дурний? Або у тебе клопоти зі слухом і пам'яттю? Я ж
            тебе попереджав: «до біса на пасочки я з тобою не поправоч, особливо це стосується
            занедбаних місць і підконтрольних«Моноліту »територій». Все, ти тепер сам по собі.
            Герой, трясця...
        </text>
    </string>

    <!-- Medic general -->
    <string id="st_dm_medic_general_text_0">
        <text>
            Мені потрібна медична допомога.
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_1_0">
        <text>
            Лади. Полагодити я тебе можу, тільки влетить тобі це в 1,850 грн. Зате на ноги миттю
            підніму - є у мене тут сироватка одна... А ось якщо в тебе стільки радіонуклідів, що
            тобі і ліхтарик ночами в сортирі не потрібен, то тут сироватка моя марна. Радіацію я
            з тебе виведу за окремі 1,480 грн.
          \nНу так що? Як лікувати будемо?
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_1_1">
        <text>
            Давай-ка подивимося, що з тобою... Мде, чоловіче, де ж ти примудрився-то.
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_1_2">
        <text>
            Добре, давай ми тебе побачимо.
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_1_3">
        <text>
            Я тебе без проблем на ноги поставлю... за символічну для здоров'я суму, зрозуміло.
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_10_0">
        <text>
            Ніяких ран, забитих місць і зараження... Ти здоровий як бик.
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_10_1">
        <text>
            Дай-но гляну... Хм-м... Так ти цілком здоровий.
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_10_2">
        <text>
            Знущаєшся, так? Жартівник фіговий. Все у тебе в порядку.
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_10_3">
        <text>
            Так у тебе ж здоров'я міцніше кровососів буде.
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_10_4">
        <text>
            Не дуркуй. Все з тобою в нормі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_2">
        <text>
            Заштопати мене. %c[d_orange][1,850 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_3">
        <text>
            Виведи-ка з мене радіацію. %c[d_orange][1,480 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_4">
        <text>
            Фіг з тобою, давай по повній програмі. Здоров'я важливіші грошви буде.
            %c[d_orange][3,350 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_5">
        <text>
            Айболить, ти з дуба чи звалився ?! Сам себе лікуй!
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_6">
        <text>
            Ну от і все. Як новий! Намагайся надалі бути обережнішим...
        </text>
    </string>
    <string id="st_dm_medic_general_text_7">
        <text>
            Залежить від тебе, хех.
        </text>
    </string>

    <!-- Unlock PDAs -->
    <string id="st_encrypted_pda_text_0">
        <text>
            У мене є заблокований КПК, та тільки ця чортівня ні на що не реагує. Подивишся, що
            там з ним?
        </text>
    </string>
    <string id="st_encrypted_pda_text_1">
        <text>
            Фігня питання. За символічні 500 гривень все зробимо в кращому вигляді.
        </text>
    </string>
    <string id="st_encrypted_pda_text_2">
        <text>
            Йде. Ось тримай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_encrypted_pda_text_3">
        <text>
            Добре забудь.
        </text>
    </string>
    <string id="st_encrypted_pda_text_4">
        <text>
            Готово, забирай. Тепер має працювати нормально все.
        </text>
    </string>
    <string id="st_encrypted_pda_text_5">
        <text>
            Дякую.
        </text>
    </string>

    <!-- Faction bribe -->
    <string id="st_bribe_text_0">
        <text>
            У тебе ж є хороші зв'язки? Чи не міг би ти допомогти мені вирішити деякі конфлікти?
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_1">
        <text>
            Немає нічого неможливого. З ким ти там чого не поділив?
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_2">
        <text>
            Військові мені спокою не дають.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_21">
        <text>
            Пощастило тобі, є у мене своя людина, з яким регулярно веду бізнес. Він зможе
            сфабрикувати липові папери, які не відразу спливуть.
          \n
          \nЗначіт так, дивись:
          \n5,000 гривень і вони тебе не бачать десь дня два.
          \nЗа 10,000 гривень забезпечимо тобі коридор на чотири дні.
          \n
          \nВибор за тобою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_3">
        <text>
            Мені потрібно, щоб Султановські братки від мене відчепилися.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_31">
        <text>
            Відстати? Ха! Вони не відстануть, АЛЕ... Я можу посмикати ниточки, що ведуть до ціни
            питання, щоб вони якийсь час тебе «не бачили».
          \n
          \n5,000 гривень і вони тебе не бачать десь дня два.
          \nЗа 10,000 гривень можеш сміливо гуляти всі чотири.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_4">
        <text>
            З «Чистим небом» розминулися на неприємної ноті. Хотілося б показати їм, що у мене
            немає поганих намірів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_41">
        <text>
            "Чисте небо"? Навіть уявити не можу, як ти примудрився налаштувати їх проти себе. У
            будь-якому випадку, можу домовитися з ними, щоб були легше з тобою.
          \n
          \n5,000 гривень і вони дадуть тобі виправну на два дні.
          \nЗа 10,000 гривень вони зможуть розслабитися на всі чотири дні.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_5">
        <text>
            «Обов'язок» просто з усіх щілин пре.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_51">
        <text>
            Незважаючи на прихильність до своїх ідеалів «порядку» і «справедливості», навіть з
            цими хлопцями можна знайти спільну мову, якщо знати правильну ціну. Але, в першу
            чергу, і тобі доведеться розщедритися.
          \n
          \n5,000 гривень втихомирить їх запал на дві доби.
          \n10,000 гривень допоможуть їм відволіктися на інші турботи протягом чотирьох днів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_6">
        <text>
            Вчені випробовують до мене прямо-таки неприязнь - трохи що, одразу стріляють.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_61">
        <text>
            Хм, ну, з ними проблем взагалі не повинно виникнути.
          \n
          \n5,000 гривень заспокоїть їх на два дні.
          \n10,000 гривень дозволять же їм повністю зануритися в свої дослідження протягом
            чотирьох днів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_7">
        <text>
            У «Волі» прям-таки шило в одному місці. Зовсім спокою не дають.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_71">
        <text>
            Чого, «Воля»? Що ти маєш проти цих хлопців, а ?! Жартую! Братики ці обережні нині. У
            них хтось з-під носа ручні гранатомети потирілі. Тек-с...
          \n
          \n5,000 гривень допоможуть їм відстати від тебе на два дні.
          \n10,000 гривень подарують тобі чотири доби свободи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_8">
        <text>
            Мірки... Відчуття, що у мене на потилиці мішень намальована.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_81">
        <text>
            Цілком можливо, що так воно є. Але тобі пощастило, що хлопці ці живуть грошима.
          \n
          \n5,000 гривень повинні допомогти тобі відкупитися на дві доби.
          \n10,000 гривень допоможуть спати спокійно все четверо діб.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_9">
        <text>
            Вільні сталкери. Прям куди не глянь - одні одинаки.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_91">
        <text>
            Ну, це легко... постривай, ти посрать прямо-таки з УСІМА з них? А ти знаєш, як
            заводити друзів, друже... Але вважай, що справу зроблено. З сталкерамі вкрай легко
            домовитися.
          \n
          \n5,000 гривень, і вони труять байки біля вогнищ протягом двох днів.
          \n10,000 гривень, і їх головною клопітом на всі чотири дні будуть скарги на погоду,
            хабар і підошви.
          \nНу , як? По руках?
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_13">
        <text>
            Ось тримай. Думаю, двох днів мені вистачить.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_14">
        <text>
            Хм, я заплачу за чотири.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_10">
        <text>
            Я передумав.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_11">
        <text>
            Гаразд.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bribe_text_12">
        <text>
            Значить так. Я зв'яжуся з потрібними людьми, щоб утрясти клопоти з тобою. Ти, в свою
            чергу, тримай дистанцію. Гроші грошима, але характер і нерви не у всіх залізні. Будеш
            миготіти перед обличчям - цілком можуть зірватися.
        </text>
    </string>

    <!-- Guide Job -->
    <string id="st_jg_1">
        <text>
            Добро. Бачив тут твоє повідомлення з проханням супроводжувати на Кудикіну гору. Все
            ще потрібна допомога?
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_1_alt">
        <text>
            Щодо супроводу...
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_2">
        <text>
            О, ти провідник? Нарешті хоч хтось відгукнувся! Блін, чоловіче, ти не уявляєш, як
            горять у мене терміни! Тільки це... Ти впевнений, що зможеш провести до місця? А то
            ушлих тут, сам знаєш... Дуло так і тримаєш напоготові...
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_2_alt">
        <text>
            Що там?
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_3">
        <text>
            Подивимося. Спершу не завадили б конкретні деталі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_4">
        <text>
            По руках. Ну що, рушили?
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_5">
        <text>
            А то ж! Погнали, брат. А! Це саме... Якщо раптом зазівався, то ти мені маякни, що ми
            на місці, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_6">
        <text>
            Вибач, друже, та тільки грошей у тебе не вистачає на той випадок, якщо щось піде не
            за планом.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_mlr_1">
        <text>
            Сталкер, я про тебе нічого не чув і вже тим більше в перший раз тебе бачу взагалі.
            Не, не піду я з тобою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_7">
        <text>
            Нагадай мені, куди ми йдемо?
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_8">
        <text>
            Ну ось, дійшли.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_9">
        <text>
            О, вже? Не погано, не погано. Дякую, що виручив! Ось, тримай тобі належне.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_10">
        <text>
            Зміна планів, друже. Чи не зможу я провести тебе, справи у мене тут намалювалися
            свої.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_11">
        <text>
            Серйозно ?! Блін, чоловіче, ти точно впевнений? Ти визначся вже.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_12">
        <text>
            Так, я впевнений.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_13">
        <text>
            Стривай, мені треба подумати.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_14">
        <text>
            Терміново потрібен досвідчений сталкер, який зможе провести в місце, відоме як %s. Я
            зараз перебуваю %s. Звуть %s, якщо що. Мужики, ну хто-небудь! Терміново ж треба. За
            занепокоєння й подяка відповідна!
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_15">
        <text>
            Мда, запізнилися ми... Вибачай, друже, але домовленість є домовленість, так що не
            бачити тобі повної суми. Але ти не турбуйся - на бензин, як то кажуть, вистачить.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_16">
        <text>
            Давай домовимося наступним чином: протягом %sг. я повинен потрапити в одне місце %s.
            Якщо все пройде без проблем, то я вже за труди і занепокоєння тобі грошенят накину.
            Скажімо, %s гривень. Звучить непогано, так? Ну, а в тому випадку, якщо ми
            встигнемо... ні, я все одно заплачу, але тільки вже набагато менше. Сам розумієш.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_17">
        <text>
            Нам потрібно бути
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_18">
        <text>
            Розчарував ти мене, чоловіче. Що ж, піду своїм ходом тоді. Грошей тобі теж не видно.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_19">
        <text>
            Довжина шляху, враховуючи точки відправлення і прибуття:
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_29">
        <text>
            Допомогти сталкеру дістатися до точки
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_cancel_1">
        <text>
            Ну зашибісь. «Дякую» тобі, друже, тьху!
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_cancel_2">
        <text>
            Ну і йди в пень, тільки час витрачаю з тобою тут.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jg_cancel_3">
        <text>
            Дякую тобі за мій витрачений без толку час, тьху...
        </text>
    </string>

    <!-- Debt / Loan -->
    <string id="debt_register_0">
        <text>
            Слухай, %s, а можеш позичити грошей? Я б не питав, але потрібні прямо-таки конче.
        </text>
    </string>
    <string id="debt_register_1">
        <text>
            Крінж чєл тебе завернуло. У тебе піди і причина досить вагома - питання життя і
            смерті, і все таке інше, так? Та тільки я думаю так: друже, що у мене тут якраз все
            на грошах і зав'язано. Я звичайно можу позичити тобі певну суму, але повертати ти її
            будеш вже з відсотками - скажімо, 50% понад початкової суми. До того ж я закрию тобі
            доступ до моїх товарів рівно до того моменту, поки не повернеш борг. Не перший рік в
            Зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="debt_register_2">
        <text>
            Мені буде достатньо%c[d_orange][5,000 грн].
        </text>
    </string>
    <string id="debt_register_3">
        <text>
            М-м, по руках. Мені зараз потрібно тільки %c[d_orange][10,000 грн].
        </text>
    </string>
    <string id="debt_register_4">
        <text>
            Ай, чорт з тобою. Мені потрібно%c[d_orange][15,000 грн].
        </text>
    </string>
    <string id="debt_register_5">
        <text>
            Згоден. А що до суми, то мені конче потрібні %c[d_orange][20,000 грн].
        </text>
    </string>
    <string id="debt_register_6">
        <text>
            Забий...
        </text>
    </string>
    <string id="debt_register_7">
        <text>
            Я даю тобі цю суму лише з тієї простої причини, що ти до цього вже допоміг. Ось твої
            фантики. Віддаси %c[d_orange][%s грн] %c[255,160,160,190].
        </text>
    </string>
    <string id="debt_register_8">
        <text>
            По руках.
        </text>
    </string>
    <string id="debt_register_10">
        <text>
            Пробач, що?.. Щоб тебе підняло і гепнуло, чоловіче. З чого це я повинен позичати
            гроші будь-кому, хто ввалюється сюди? Міркую, відповідь зрозуміла.
        </text>
    </string>
    <string id="debt_pay_off_0">
        <text>
            Щодо тих грошей, що я позичив...
        </text>
    </string>
    <string id="debt_pay_off_1">
        <text>
            Хочеш повернути свій борг?
        </text>
    </string>
    <string id="debt_pay_off_2">
        <text>
            Так, ось твої %c[d_orange][%s грн], з відсотками. Як і домовлялись.
        </text>
    </string>
    <string id="debt_pay_off_3">
        <text>
            Не зараз, я все ще працюю над цим.
        </text>
    </string>
    <string id="debt_pay_off_4">
        <text>
            Відмінно. Більше з тебе нічого не потрібно.
        </text>
    </string>
    <string id="debt_pay_off_5">
        <text>
            Ох, краще б тобі поквапитися.
        </text>
    </string>
    <string id="st_debt_no_trade_1">
        <text>
            Я так не думаю. Ти все ще стирчиш мені, не забув? Спершу поверни те, що займав.
        </text>
    </string>

    <!-- purchase extra equipment -->
    <string id="buy_extra_items_0">
        <text>
            Є що-небудь особливе на продаж?
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_1">
        <text>
            Дивлячись що тебе цікавить.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_2">
        <text>
            Чи можу я закупитися у тебе оптом?
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_3">
        <text>
            Звичайно можна, тільки зараз з тобою справ ніхто мати не стане, що вже говорити про
            продаж товару за собівартістю. Ось наберешся досвіду, будуть люди в тобі впевнені,
            тоді і поговоримо. Добре?
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_4">
        <text>
            Хотілося б затаритися у тебе оптом.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_5">
        <text>
            Добре. Що конкретно тебе цікавить?
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_6">
        <text>
            Медикаменти.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_7">
        <text>
            Провізія.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_8">
        <text>
            Боєприпаси.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_9">
        <text>
            Вибирай.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_10">
        <text>
            Вибирай.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_11">
        <text>
            Вибирай.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_12">
        <text>
            Я передумав.
        </text>
    </string>
    <string id="buy_extra_items_txt">
        <text>
            %s %c[d_orange][%s грн]
        </text>
    </string>

    <!-- Purchase routes -->
    <string id="st_buy_route_0">
        <text>
            Я хотів би купити інформацію про приховані маршрутах.
        </text>
    </string>
    <string id="st_buy_route_1">
        <text>
            У мене є такі дані, але відразу скажу, що прайс-лист у мене фіксований:
          \n8,000 гривень - звичайна ціна для більшості відомих районів і локацій; 10,000
            гривень - для точок, що представляють великий інтерес; 12,000 гривень - для
            інформації про приховані проходах. Ще можу поділитися деякою інформацією про дійсно
            «секретних» маршрутах. Але ця справа буде коштувати 40,000 гривень, не менше.
        </text>
    </string>
    <string id="st_buy_route_2">
        <text>
            Мде. Дорогувато для мене зараз.
        </text>
    </string>
    <string id="st_buy_route_3">
        <text>
            Ну, це не мої турботи. Приходь, коли будеш при грошах.
        </text>
    </string>
    <string id="st_buy_route_4">
        <text>
            Ось тримай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_buy_route_dialog">
        <text>
            %c[255,160,160,190] • %c[255,220,220,220]%s -%s за %c[255,160,160,190][%s грн]
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_open_title">
        <text>
            Дані про приховані маршрутах
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_open_msg">
        <text>
            %c[255,160,160,190] Відкрито новий перехід між%c[255,220,220,220]
            (%s)%c[255,160,160,190] і %c[255,220,220,220] (%s)
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_unknown">
        <text>
            Ви не знаєте дороги
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_aes1">
        <text>
            ЧАЕС (Південь)
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_aes2">
        <text>
            ЧАЕС (Північ)
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_agr">
        <text>
            НДІ «Агропром»
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_bar">
        <text>
            Росток
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_cit">
        <text>
            Мертве місто
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_dsc">
        <text>
            Темна лощина
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_esc">
        <text>
            Кордон
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_gar">
        <text>
            Звалище
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_gen">
        <text>
            Генератори
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_jup">
        <text>
            Околиці «Юпітера»
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_kat">
        <text>
            Покинутий госпіталь
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_lim">
        <text>
            Лиманськ
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_mar">
        <text>
            Великі Болота
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_mil">
        <text>
            Армійські склади
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_out">
        <text>
            Околиці Прип'яті
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_pol">
        <text>
            Поляна
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_pri">
        <text>
            Прип'ять
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_rad">
        <text>
            Радар
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_red">
        <text>
            Рудий ліс
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_ros">
        <text>
            Дика територія
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_trc">
        <text>
            Кладовище техніки
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_val">
        <text>
            Темна долина
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_yan">
        <text>
            Янтар
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_zat">
        <text>
            Затон
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_x8">
        <text>
            Лабораторія X-8
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_x16">
        <text>
            Лабораторія X-16
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_x18">
        <text>
            Лабораторія X-18
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_x19">
        <text>
            Лабораторія X-19
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_mar_h">
        <text>
            База «Чистого неба»
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_agr_u">
        <text>
            Підземелля «Агропрома»
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_jup_u">
        <text>
            Шляхопровід
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_sar">
        <text>
            Саркофаг
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_s_lab">
        <text>
            Центр управління Монолітом
        </text>
    </string>
    <string id="st_route_w_lab">
        <text>
            Військова лабораторія
        </text>
    </string>

    <!-- Travel # unused -->
    <string id="ka_travel_dialog_ask">
        <text>
            Мені потрібно потрапити в одне місце... Думаєш, зможеш влаштувати це для мене?
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_response">
        <text>
            Однозначно. Куди ти хотів би вирушити?
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_nevermind">
        <text>
            Забий.
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_accept">
        <text>
            Звучить непогано.
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_change">
        <text>
            Стривай, мені в інше місце треба...
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_deny">
        <text>
            Це занадто дорого.
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_cost">
        <text>
            Це влетить тобі в %s грн.
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_zaton">
        <text>
            «Скадовськ», що на Затоні.
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_jupiter">
        <text>
            Станція «Янів» в околицях «Юпітера».
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_yantar">
        <text>
            Дослідницька лабораторія на Янтарі.
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_cordon">
        <text>
            Село новачків на Кордоні.
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_bar">
        <text>
            Корчма, де Росток.
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_warehouses">
        <text>
            База «Волі» на Армійських складах.
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_city">
        <text>
            База найманців в Мертвому місті.
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_agroprom">
        <text>
            Військова база, що на Агропромі.
        </text>
    </string>
    <string id="ka_travel_dialog_swamp">
        <text>
            База «Чистого неба» на Великих болотах.
        </text>
    </string>

    <!-- About Quests Bandit -->
    <string id="about_quests_dialog_bandit_0">
        <text>
            Чув які новини?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_1">
        <text>
            Що ще, трясця, за новини?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_10">
        <text>
            Що ти думаєш щодо Спритного?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_101">
        <text>
            Про Спритного? Я коротше ось що думаю: ми його таки зустрінемо як-небудь в тихому
            місці і чуйна цього баклана потрясем
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_11">
        <text>
            Що ти чув про Оазис?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_111">
        <text>
            Х-хи-и! Я, коротше, таку жарт сишал - ваще, померти не встати! Коротше, як-то, на
            Звалищі ще, пацани біса погнали: штовхнули адресу Оазиса з темою, типу це повний
            вірняк. Ну і пріникалісь там на ничці кодло. Ну і що ті сказати... там, коротше, з
            бакланів стоку познімали, шо пацани назавтра тупо з Зони звалили! На все життя
            кожному вистачить. Один тільки пацанчик тут залишився - йому Йога поганяло було.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_112">
        <text>
            Че, коротше, чув, так це типу там будь-які хвороби проходять. Я так сєку, корисна,
            трясця, штука: і геморой по життю ніякого, від бодуна або передозу там башка не
            тріщить... Коротше, ставиш туди гостінічкі - і бабло греби лопатою!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_113">
        <text>
            А що мені про нього слухати? Те фраєрськи вози, не тема для нормальних пацанів. Ти
            сам зацени: сидиш ти, коротше, в барі, біленьку їси, а у тебе над головою сталкерюгі
            верещать як різані - вирішують, де Оазис. І, по-любому, кожен зуб дає, що реально
            знає, де його шукати. А місця по ходу все різні!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_12">
        <text>
            Чи не зустрічав сталкера на прізвисько Сорока?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_121">
        <text>
            А че, бачив такого... Там по-любому ясно було - той ще фраєр. Та й сталкерьо стало
            мовою плескати, типу Ссучився він зовсім. Ось де він щас - це не знаю, дядько, сам
            шукай.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_122">
        <text>
            Чи не... Реально за першим таке поганяло чую.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_13">
        <text>
            Не знаєш, хто міг вкрасти речі з особистого ящика?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_131">
        <text>
            Ясно, хто - щур якийсь! .. Ти, коротше, тих питай, хто на «Янові» в уважуха. Їм щура
            випасти - саме те, дякую тобі за наводку скажуть.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_14">
        <text>
            Хто тут розбирається в дешифрування?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_141">
        <text>
            Є така маза, що Азот, який на «Янові». Начебто він як тоді під «Обов'язок» не
            потрапив, так пацанчик знайомим пару раз трофейні КПК ламав. Тільки лафа ця вже тю-
            тю, все.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_143">
        <text>
            Чуєш, дядько, це що сильно тонке. Тобі спеца треба, реального хакера. Мені кореш
            засунув раз тему: типу, мотав він термін з одним таким. Сам він скоро відкидався, а
            тому ще років п'ять залишалося топтати. Коротше, є на зонах такі, тільки тут Зона не
            та.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_15">
        <text>
            У мене є КПК «обов'язківця» -бариги. Кого він може зацікавити?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_151">
        <text>
            Коротше, є на «Скадовську» барига, Сич кликуха. Іноді нормальний Бабосов за всяку
            хрень кидає, так йому пацани сталкерського КПК пару раз скидали. Чоловіче реальний,
            зайвих питань не задає... коротше, ти з ним стелі.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_152">
        <text>
            І своїх, і чужих, і лівого когось... Сам расчухай: свої гада уроют, чужі - кіпіш
            піднімуть, а у Сича на Затоні такий КПК як в воду, ніби й не було ніколи. А де спливе
            - про те один Сич в курсах. Ну, коротше, тобі вирішувати.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_16">
        <text>
            Де в околицях можна знайти інструменти?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_165">
        <text>
            Я, коротше, дядько, так мислю. Якщо тобі хірургічні - то чеши давай в найближчу
            лікарню, хе-хе... Якщо треба будівельні - он у «Юпітера», біля кар'єру, понишпорив.
            Ну а якщо тобі ці... як їх, блін? О, трясця, слюсарні! .. Так якщо тобі такі треба,
            це вже в старих майстерень позиріть.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_166">
        <text>
            А без поняття. У мене з такими типу оленями і без інструментів добре перетирати
            виходить, ги-и! .. Та ти не мандраж, це я біса жену.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_17">
        <text>
            Хто може розблокувати модуль пам'яті?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_171">
        <text>
            Ось це ти вдало зайшов! Я, трясця, кожен день тонни цих модулів ламаю! .. Чоловіче,
            ну ти че, сліпий ?! Я тобі шо, паяльник ?! Чеши геть до майстровим або до цих...
            науковці. Що мені мізки парити?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_172">
        <text>
            Я тобі так скажу: я реально дискети в останній раз ще ваще в своєму ПТУ бачив. До
            спецам геть топай, їх за яйця хапай, а я тобі що?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_18">
        <text>
            Хто міг би зламати сталевий контейнер?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_181">
        <text>
            Тут, коротше, нещодавно терли за одного пацана, якого ще Кардан по п'яні фомкой по
            всій баржі ганяв. Хомко реальна була. Я так думаю, ти якщо з карданом змові, він тобі
            ведмежатником попрацює.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_182">
        <text>
            Так, трясця, з залізяччям і я можу! Але тільки ти врахуй: хто ж в Зону з ними
            потягнеться? Хіба який технар недоумкуватий. Таких пошукати, чоловіче, хай вони тобі
            працюють.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_19">
        <text>
            Я шукаю сталкера на прізвисько Корч. Не знаєш, де його можна знайти?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_191">
        <text>
            А хрін його знає... Ти он Султана на «Скадовську» зачепи. Бригадир зазвичай в курсах,
            де який фраєр крутиться.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_193">
        <text>
            Че, чув я за такого фраерка... Він щас начебто по Затону в обичняк шарітся, так шо
            тут його шукати - по-любому без МАЗи.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_2">
        <text>
            Тобі що-небудь відомо про падіння гвинтокрилів?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_20">
        <text>
            Кого могла б зацікавити інформація про засновника «Обов'язку»?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_201">
        <text>
            Фигасе! Так однозначно - всіх! Така бомба, ти шо! .. Тока ця... якщо не хочеться
            кіпеш піднімати, скинь її по-тихому Сичу на «Скадовську». І Бабосов отримаєш, і
            вороги не наживеш. А я - могила!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_22">
        <text>
            Не, ну ти сам Помозгов: зліва - «Обов'язок», праворуч - «Воля», до жопи сталкери
            прилаштовуються, а мені тепер ще за небом стежити ?!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_23">
        <text>
            Пацани казали, один в Залізному лісі на проводах гойдався, типу як той кіт, що по
            ланцюгу навколо... Тока там все одно шукати нема чого, крім пригод на жопу. Якщо
            розряд не фігане, так полтергейст черепушку проломить.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_24">
        <text>
            Пацани говорять, бачили... Летів, типу, по косій, ніби водила в ньому п'яний. Ну,
            коротше, летів так, летів, ну і гепнувся на плато, куди шляху немає.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_26">
        <text>
            Мені, коротше, рухали, шо типу одна вертушка в болото села. Тільки в багно не зникла:
            там така тема - вона за острівець зачепилася. Живого, думаю, там по-любе никого нету:
            водичка в тому болоті гірше хрени, якої поля від жуків бризкають.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_3">
        <text>
            Чи не бачив військових поблизу?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_30">
        <text>
            Кому можуть бути цікаві карти місцевості між затону і «Юпітером»?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_301">
        <text>
            Так я так думаю, тут Лоцман при інтересі. Є типу в тих краях такий Іван Сусанін...
            Компас у нього і так є, а ти йому ще карт підкинь - він ваще від радості сдуреет.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_31">
        <text>
            Кореша шарпали, типу військових ціла кодла перла з півдня прям в сторону табору
            найманців. Ну, пацани собі прикинули, шо щас маслини почнуть літати, і звалили звідти
            нишком.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_32">
        <text>
            Чув я тему, типу прям на болоті військові крутилися біля своєї вертушки, ящики якісь
            важкі тягали. Смішно, чи не так? Ти уяви картину: п'ят вояк, по вуха в болоті,
            пірнають або по купинах скачуть... їхньою лайкою, зуб даю, тамтешню хімію сто пудів
            перебивало.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_33">
        <text>
            Була справа, один пацанчик тер... Типу йшов це він за сталкером, розвести того на
            хабар, а тут - обидва-на! - стрілянина. Він, коротше, придивився, а там військові з
            найманцями спеку один іншому дають. Ну, пацанчик заліг від гріха, а поки перечекав
            розбирання, сталкер вже ноги зробив. Від така засідка!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_34">
        <text>
            Брателло розповідав: коротше, баржа ця, яка з млином на даху, поруч Ной руками махає,
            шняга якусь несе, і десяток вояків від собачки Ноївскій один у дружки під спідницями
            ховаються. Пацана така справа приперла, тільки наближеним до цього балагану він все
            одно підходити не став.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_35">
        <text>
            Ні-і. Тут місця нервові, штимпов з навороченими зброєю - туєва хуча. А мене ширяє
            встромляти, хто з них військовий, а хто «Обов'язець» на завданні.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_4">
        <text>
            Не знаєш, як дістатися до Прип'яті?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_40">
        <text>
            Кого можна найняти для охорони вчених?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_403">
        <text>
            Ги-и! Так ось він тобі я - і пацани мої! Таку дах організуємо, закачаєшся: монстр не
            підійде, сталкер НЕ підлетить! І, коротше, умови пільгові: оплачувати будеш раз в
            тиждень, ну і по дрібниці там на свята.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_41">
        <text>
            Ніжками, дядько, ніжками. Береш їх в ручки і топаєш в сторону «Юпітера», ну а там вже
            будеш за відповіді цікавитися. Ти прикол врахуй: від Затона до Прип'яті прямого шляху
            немає - доведено наукою.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_43">
        <text>
            Чуш, чоловіче, я ті че, на поводиря змахую? У мене че, типу шашечки де намальовані?
            Ти, коротше, з такими темами до Лоцмана котися: йому за поводирское справу
            оплачувати, не мені.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_44">
        <text>
            Та не-е... а що там робити? Там же сталкерів ніфіга немає!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_5">
        <text>
            Чи не підкажеш когось, готового прориватися на Прип'ять?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_51">
        <text>
            Та ну... не-е, реальному пацану там робити нічого! Там же ці, монстри типу, аномалії,
            а сталкерів з хабаром ні хріна немає. Чуш, дядько, ти це... якщо сталкерня раптом на
            Прип'ять попре, ти нам з пацанами маякни - ми тож підтягнемося.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_57">
        <text>
            Та ти знаєш... не, ваще без дупля.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_6">
        <text>
            Я знайшов дивну гармату. Хто може що-небудь про неї знати?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_62">
        <text>
            Та я так думаю, техніки повинні у таких справах нишпорити. Вони ж з того свій шматок
            мають - профі типу.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_63">
        <text>
            Коротше, зуб не даю, тільки сталкери зі «Скадовська» штовхали віз за Кардана. Хочеш -
            іди базар з ним, поки він по білки не шізанулся.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_7">
        <text>
            Не знаєш, хто зможе провести заміри для вчених?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_73">
        <text>
            Так пацани наші, що тут думати! Не, вони академії не кінчали, але типу заміряють все
            шо треба тільки так, що не сумнівайся. Типу зростання там, ширина плечей, а потім три
            дошки - і готовеньке, ги-ги!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_8">
        <text>
            Я знайшов дуже дивний артефакт. Чи не скажеш, де знайти покупця?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_81">
        <text>
            А що в ньому дивного, в твоєму артефакті? Дай гляну... Ага, лошара, напружився ?! Та
            ладно, розслабся, це я біса жену. Ти, трясця, взагалі міркуєш, чоловіче? Якого ти
            хабаром світиш? Гаразд я добрий, так ти ж іншим разом тільки так нарвешся!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_83">
        <text>
            А ти, трясця, сміливий - так артефактом світити. Тертий, поважаю! Гаразд, коротше,
            слухай сюди. З цієї частини тобі головний буде Борода на «Скадовську». Як він
            артефакти з Зони сплавляє - ми, коротше, без керма... поки що. Ну і типу поки у тебе
            ще є шанс йому свій хабарок штовхнути.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_9">
        <text>
            Неподалік виявилося ціле кубло кровососів. Що робити будемо?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_91">
        <text>
            Обидва на! А що тут робити? Тут по-любому звалювати треба.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_98">
        <text>
            Добре забудь.
        </text>
    </string>

    <!-- About Quests Duty -->
    <string id="about_quests_dialog_dolg_0">
        <text>
            В курсі останніх новин?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_1">
        <text>
            Наприклад?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_10">
        <text>
            Що ти думаєш про Спритного?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_101">
        <text>
            Спритний? .. Ні, не знаю такого. Може, в іншому загоні?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_11">
        <text>
            Що ти чув про Оазис?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_111">
        <text>
            Це сталкерського байки. Самі всякі чудеса про Зону напридумують, а потім цілими
            натовпами бродять, шукають, де воно знаходиться. Одним словом, не звертай уваги: це
            все казки. Начебто Клондайка артефактів або Виконавця Бажань.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_112">
        <text>
            А-а, це ніби як саме місце, де рани самі заліковуються, і сили за хвилину
            відновлюються... Забудь, не буває такого. Це сталкери вигадують, щоб Зона такою
            страшною не здавалося. Тільки реальність зовсім інша: безпечних місць в Зоні немає.
            Тут треба самому про виживання піклується, а мрійники - вони довго не простягають.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_113">
        <text>
            Ага, а ще там на блюдечку з блакитною облямівкою артефакт лежить ціни неміряної...
            Жартую. Звичайно, було б непогано знати, куди можна просто прийти і без всяких
            медиків одужати, та тільки одні мрії це.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_12">
        <text>
            Чи не зустрічав сталкера на прізвисько Сорока?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_121">
        <text>
            Так тут хоча б тих хлопців, хто в «Обов'язку», всіх запам'ятати, а ти про сталкерів!
            Он у них табір на «Скадовську», піди і запитай.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_122">
        <text>
            Ні, я такого не зустрічав.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_13">
        <text>
            Не знаєш, хто міг вкрасти речі з особистого ящика?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_131">
        <text>
            Поїхало! На нашій базі такого б не сталося, а тут повно цих виродків зі «Волі». У них
            би я в першу чергу і пошукав. Так з пристрастю!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_14">
        <text>
            Хто тут розбирається в дешифрування?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_141">
        <text>
            На станції «Янів» є технік, кличуть Азотом. Він ніби непогано в електроніці
            розбирається. Я якось пароль до свого КПК забув, так він за п'ять секунд захист
            зламав.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_143">
        <text>
            Це тобі краще до «Янову» йти. Знайди там Азоту, він на такі справи майстер.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_15">
        <text>
            У мене є КПК «обов'язківця» -баригі. Кого він може зацікавити?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_151">
        <text>
            Щоб в «Обов'язку» коли був барига ?! Слухай, ти або брешеш, або... Так, слухай. Якщо
            у тебе є якась інформація щодо цього, краще віддай її підполковнику Шульге. Він
            розбереться.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_16">
        <text>
            Де в околицях можна знайти інструменти?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_163">
        <text>
            Так тут поруч цілий завод. Звичайно, там могли вже все до останньої гайки розтягнути,
            але на заводських складах я б понишпорив.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_165">
        <text>
            Почни шукати зі старих майстерень. Може, ще в магазинах що залишилося.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_166">
        <text>
            Ха, в околицях! В околицях тут одні аномалії і мутанти. У аномаліях я б на твоєму
            місці шукати не став, та й бюрер з контролером тобі навряд чи що путнє підкажуть.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_169">
        <text>
            Знаєш, тут склад під мостом є? Я такі раніше бачив: там зазвичай техперсонал возять.
            Ну а де техніки, там, я так думаю, і інструменти знайдуться.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_17">
        <text>
            Хто може розблокувати модуль пам'яті?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_171">
        <text>
            Азот зробить. Він на станції «Янів» єдиний фахівець у цій справі.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_172">
        <text>
            М-да, з такими питаннями тобі до технікам треба. А пристойний технік є тільки на
            «Янові». Звуть Азотом.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_18">
        <text>
            Хто міг би зламати сталевий контейнер?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_181">
        <text>
            Тут, кажуть, у сталкерів є технік... гірку п'є, але руки ростуть звідки треба. Ти
            йому покажи.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_182">
        <text>
            Ти б ще сейф з собою тягав! Скажу відразу: Азот за таке навряд чи візьметься. От якби
            тут електронний замок був...
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_19">
        <text>
            Я шукаю сталкера на прізвисько Корч. Не знаєш, де його можна знайти?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_191">
        <text>
            Слухай, ти краще сталкерів розпитай, вони своїх краще знають. А я про це, як його,
            Кривому, нічого не чув.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_2">
        <text>
            Тобі що-небудь відомо про падіння гвинтокрилів?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_20">
        <text>
            Кого могла б зацікавити інформація про засновника «Обов'язку»?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_201">
        <text>
            Норма-ний питання! Звичайно, Шульгу, командира нашого. Доповів все, що знаєш, йому, а
            вже він за таку інформацію, знаєш...
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_22">
        <text>
            Угу. Наші хлопці з розвідки бачили, як гвинтокрил йшов на зниження, в сторону
            резервних майданчиків біля «Юпітера». Кажуть, задовбали їм сигналити, щоб змінили
            курс, тільки пілотам, видать, було не до того. Цікаво, вони взагалі вибралися з того
            мінного поля?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_23">
        <text>
            Поблизу - ні. Наша присутність тут обмежена. Спробуй запитати хлопців в районі
            «Янова».
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_25">
        <text>
            Патруль доповідав, що військовий гвинтокрил намагався здійснити аварійну посадку в
            районі заводу «Юпітер». На жаль, нічого у хлопців не вийшло: в'їхали на швидкості
            прямо в дах над цехами. Тих, хто вижив, швидше за все, не було: патруль сигналів про
            допомогу не отримував.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_3">
        <text>
            Чи не бачив військових поблизу?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_30">
        <text>
            Кому можуть бути цікаві карти місцевості між затону і «Юпітером»?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_301">
        <text>
            Тому, хто цим зможе скористатися. Я маю на увазі Лоцмана - це провідник, ходить по
            маршруту від «Янова» до «Скадовська».
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_31">
        <text>
            Військових? Чи не зустрічав, але ми взагалі тут рідко буваємо.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_35">
        <text>
            На мінному полі нещодавно тіло військового виявили. Напевно, один з гвинтокрильного
            десанту. На борту цих вертушок місця на відділення - вісім чоловік. Видно, інші
            змогли вийти, але ось куди вони пішли - невідомо.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_36">
        <text>
            У бункері у вчених нещодавно бачили військового. Подробиць не знаю.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_37">
        <text>
            В районі ЗРК «Волхов» спостерігали когось у військовій формі: входив до будівлі.
            Правда, є неслабка ймовірність, що сплутали з ким-небудь з зомбованих.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_38">
        <text>
            Сталкери розповідали, бачили групу військових недалеко від «Юпітера». Судячи з опису
            - група спецназу. З ними був сталкер, хто саме - невідомо, а йшли у напрямку до
            Прип'яті. Начебто схоже на правду, хоча особисто я цим відомостям особливо не довіряв
            би.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_4">
        <text>
            Не знаєш, як дістатися до Прип'яті?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_40">
        <text>
            Кого можна найняти для охорони вчених?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_401">
        <text>
            Кращою охорони, ніж загін «Обов'язку», їм не знайти. Ти ось що, зайди-ка до
            підполковника Шульге на «Янів». Думаю, проблем не буде, домовтеся швидко.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_402">
        <text>
            Поки на них працює хоч один зі «Волі», наші туди ні ногою. Цілий день поруч з цими
            укурка - так краще відразу застрелитися!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_42">
        <text>
            Зараз у «Обов'язку» немає необхідності шукати шлях на Прип'ять, але збір інформації
            ведеться. За непідтвердженими даними, тунелі під заводом «Юпітер» йдуть до самого
            міста. Щоб уточнити ці відомості, потрібно детально обстежити всі об'єкти на
            території заводу.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_43">
        <text>
            Ні. Якщо тобі потрібна інформація такого роду, звернися до провідників з цивільних. У
            нашої розвідки і так справ по горло.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_44">
        <text>
            Наші хлопці час від часу прочісують місцевість у пошуках безпечного шляху на
            Прип'ять, але поки результатів немає.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_5">
        <text>
            Чи не підкажеш когось, готового прориватися на Прип'ять?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_51">
        <text>
            У цьому регіоні присутність «Обов'язку» обмежена. Краще дізнайся у наших на «Янові».
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_52">
        <text>
            Є відомості, що у вчених в бункері зараз гостює військовий. Дивіться йому особливо
            нікуди: у вчених програма досліджень на рік-півтора, а пішки до кордонів Зони йому
            одному не дістатися. Ось тобі і кандидатура для прориву на Прип'ять!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_53">
        <text>
            Я б на твоєму місці шукав серед тих, хто сам собі пригоди на... е-е-е, голову
            знаходить. Он, на станції «Янів» є сталкер Вано. Йому зазвичай все одно, в яку халепу
            влипати, а тобі воно і на руку буде: у нього талант через аномальні області без
            проблем ходити.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_54">
        <text>
            Ні, ну можна, звичайно, оголосити набір добровольців в психлікарні... Стій! Знаю хто
            тобі підійде - «монолітовці»! Тут якраз недалеко від ЗРК помітили загін. Ти тільки
            це, мій солдатський гумор серйозно не сприймай.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_56">
        <text>
            Пошукай добровольців серед «Обов'язку». Ось, наприклад, Бродяга. У нього поки ніякого
            завдання немає, так я думаю, підполковник йому дозволить.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_57">
        <text>
            Слухай, та кожна собака знає, що кращі бійці - в «Обов'язку»! Тільки зараз у нас інші
            завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_6">
        <text>
            Я знайшов дивну гармату. Хто може що-небудь про неї знати?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_62">
        <text>
            Ого, ось це агрегат! Признавайся, правда знайшов або сам зробив? Чи не зустрічав
            такого жодного разу... Ти ось що, ти у техніків запитай.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_7">
        <text>
            Не знаєш, хто зможе провести заміри для вчених?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_71">
        <text>
            Тут і думати нема чого: звичайно, наші хлопці. З «Обов'язку». Є здорово досвідчені,
            вже не раз з вченими працювали. Іди до підполковника Шульге, він такими речами
            завідує.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_72">
        <text>
            Хто ж захоче там працювати, якщо бункер «волівці» охороняють? Так ці пацифісти
            довбані по обкурки і один одного на раз пристрелять.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_8">
        <text>
            Я знайшов дуже дивний артефакт. Чи не скажеш, де знайти покупця?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_81">
        <text>
            Артефакти все дивні... і, я тобі так скажу, носи їх з собою трохи менше. І взагалі,
            здай краще цю штуку фахівцям.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_83">
        <text>
            Покажи цю фігню сталкерам, вони по таким речам як раз фахівці. А ще краще - тому,
            кому вони артефакти продають.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_9">
        <text>
            Неподалік виявилося ціле кубло кровососів. Що робити будемо?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_91">
        <text>
            Групи «Обов'язку» зараз не проводять зачисток в цьому районі. Так що з лігвом
            доведеться почекати.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_98">
        <text>
            Добре забудь.
        </text>
    </string>

    <!-- About Quests Freedom -->
    <string id="about_quests_dialog_freedom_0">
        <text>
            Підкажи мені щодо однієї справи...
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_1">
        <text>
            Валяй.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_10">
        <text>
            Що ти думаєш про Спритного?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_101">
        <text>
            Так я про нього хіба краєм вуха... Ти он краще сталкерів поспрошать - Спритний же, на
            кшталт, як раз з таких?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_11">
        <text>
            Що ти чув про Оазис?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_111">
        <text>
            Всього навалом. М-да, нічого не скажеш, і правда легенда красива. Палац серед
            безкрайніх пісків, острів в океані туману, замок з вежами до самого неба... Шамбала,
            Едем... Оазис. І то - хіба буває вільна людина без мрії?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_112">
        <text>
            З цікавого - розповідь одного сталкера. Він, здається мені, перший заговорив про
            Оазис. Говорив, там в хвилину затягуються рани, а на душі стає спокійно-спокійно,
            ніби ти й не посеред Зони з усіма її принадами. Хм... до речі, я того мена з тих пір
            і не бачив. І ось дряпнуло мене ще тоді щось, а що - тільки потім розібрався. Адже
            він кульгав завжди, а тоді від нашого багаття так бадьоро упригал, ніби не тільки
            ногу залікував, а ще й років п'ятнадцять скинув.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_113">
        <text>
            Чув від вільних сталкерів його координати - раз десять, і все несхожі. Одним словом,
            виходить, що Оазис цей розмазало по Зоні від самого Випалювачі до ЧАЕС. А якщо через
            все ось ці точки лінії провести, їх перетин буде якраз в барі «Янова». Так що ми з
            тобою, чувак, зараз практично в Оазисі.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_12">
        <text>
            Чи не зустрічав сталкера на прізвисько Сорока?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_121">
        <text>
            Ні-і. Я в цих краях з вільних мало кого знаю.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_122">
        <text>
            Сорока? Ні-і, не пам'ятаю такого. Але нейм реально уморний!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_13">
        <text>
            Не знаєш, хто міг вкрасти речі з особистого ящика?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_131">
        <text>
            Ось це не в курсі, чувак. У нас таких тут і не було ніколи! Ну там батон чужий
            погризти або з банки міцного отхлебнуть трохи - це так, це можуть. Але так, щоб
            красти? ..
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_14">
        <text>
            Хто тут розбирається в дешифрування?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_141">
        <text>
            Ніби як Азот на «Янові» любитель. Тільки я точно тобі не скажу, особисто з ним
            тріпатися не доводилося: він як би на «обов'язківців» це саме, тому «Волю» не дуже
            шанує.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_143">
        <text>
            Так я тутешніх спеців не особливо знаю. Ти, чувак, як будеш на «Янові», запитай там
            наших хлопців, вони тобі точно підкажуть.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_15">
        <text>
            У мене є КПК «обов'язківця-бариги». Кого він може зацікавити?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_151">
        <text>
            Ох, ніштяк штучка! Слухай, мен, я б віддав його Локі: це такий наш головний на
            «Янові». Ох він і зрадіє! І пр-рального! Нехай вільні сталкери дізнаються, які
            ідейні, які самовіддані хлопці б'ються в рядах «Обов'язку»!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_16">
        <text>
            Де в околицях можна знайти інструменти?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_163">
        <text>
            Ясна річ, на заводі, чувак. Тільки слухай, там стрьомно - ну, прикинь, як якщо б у
            метро повз ментів з пакаваном в руках перти... Відчуваєш, так? Є, правда, і
            позитивний момент: склади. На складах не так стремається - це раз, а два - там на
            порядок більше попадається всяких ніштяк типу твоїх інструментів.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_165">
        <text>
            Хитрий питання, мен! Але давай міркувати логічно. Де ти береш інструменти за межами
            Зони? Пр-рального, йдеш купуєш в магазині, якщо в гаражі не завалялися. А якщо навіть
            і завалялися, але руки у тя з одного місця, ти йдеш і шукаєш інструменти разом з
            прямими руками. В майстерню йдеш, одним словом. Так? Ось і в Зоні все приблизно так
            само. Елементарно, сталкер!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_166">
        <text>
            Інструменти? Слухай, мен, ти не шифруються, ти нормально запитай. Тут Вавилон не
            тисне, шифруватися не треба... Ні, ти правда серйозно про інструменти? Слухай, ну я
            навіть не знаю.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_169">
        <text>
            Чув я таке, та, чув... Один чувак якось по цій справі до складу забрався, що під
            мостом. А там «Тесла» літає! Загалом, з його слів, ганяти перед нею - це щось, повні
            штани адреналіну. Так, чого ж я тобі це затирають: він говорив, ніби бачив там якісь
            інструменти.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_17">
        <text>
            Хто може розблокувати модуль пам'яті?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_171">
        <text>
            Дивись, чувак. По-перше, є такий Гарін, техніком в бункері вчених працює. Робить
            швидко, якісно - взагалі сервіс дуже собі ніштяк. З іншого боку, є такий Азот на
            «Янові», без п'яти хвилин «Обов'язець». У такого, сам розумієш, в основному буде
            дешево, але сердито.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_172">
        <text>
            Напевно, технік який тлумачний. Місцевий, я так чув, більше по слюсарній частини. Так
            тобі це, якщо на модуль пам'яті тонку різьблення нарізати не потрібно, йди в районі
            «Юпітера» питай: там з техніками ситуація краще.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_18">
        <text>
            Хто міг би зламати сталевий контейнер?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_181">
        <text>
            Зетрясця, чувак, таким слухом повниться: є на «Скадовську» якийсь Кардан. Майстер -
            у-у, закачаєшся! Руки не те що золоті, а платинові, хоч і Гас, відсутня просихаючи.
            Ти свій контейнер йому тягни, нехай діру крутить.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_182">
        <text>
            Так, я так думаю, будь-який, хто хоч раз в житті з металом справу мав. Тільки врахуй,
            чувак: місцевий технік, який Азот, - він не піде. Я чув, він спец більше по злому
            електроніки.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_19">
        <text>
            Я шукаю сталкера на прізвисько Корч. Не знаєш, де його можна знайти?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_191">
        <text>
            Ні-і, я взагалі такого не знаю, мен. Ти, краще он, вільних сталкерів розпитай.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_2">
        <text>
            Тобі що-небудь відомо про падіння гвинтокрилів?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_20">
        <text>
            Кого могла б зацікавити інформація про засновника «Обов'язку»?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_201">
        <text>
            Мен, тобі однозначно потрібен Локі. Це у нас заводила такий в цих краях, на «Янові»
            мешкає. Швидко тягни інфу до нього, ось прям счас тягни! Ти не знаєш, «обов'язці» про
            неї не пронюхали? Адже тут головне, щоб «обов'язці" не пронюхали. Інакше... ні, ну ти
            тільки переконує, яку купу красивого лайна вони від радості тоді всім у вуха
            навалять? Блін, та мені навіть думати про таке нудно!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_22">
        <text>
            Ага. Чув щодо вертушки на мінному полі? Там колись була резервна площадка, ось вояки
            на неї і плюхнулися. А то, що її їхні ж років п'ять... або шість? .. ну, коротше,
            колись там самі ж вояки і замінували. З іншого боку, щось ось здається мені, не дарма
            вони так зробили. Замінували, щоб ніхто не ліз, ага? А ці ось, які на вертушці,
            насправді спокійно сіли на вільну ділянку, зараз прокручують свої справи, а потім
            повернуться, сядуть у свій екіпаж, запустять гвинти - і привіт! Ох, знати б, яка у
            них завдання - може, і перехопили б?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_23">
        <text>
            З тих, що поруч, - ні фіга. Ми ж тут самі не місцеві. Ти он краще зазирай до нас на
            «Янів»: там хлопці тобі так на вуха впадуть - все-все дізнаєшся, і що хочеш і що не
            хочеш.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_25">
        <text>
            Так, наші хлопці бачили одну таку нещодавно. Летіла, як той гордий їжачок після
            стусана... ну і приземлилася відповідно - гепнувся на черевце. Ось тільки місце
            вибрала виключно невдале: одну з дахів «Юпітера». А там вже гниле все, так вона разом
            з дахом всередину корпусу і пішла.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_3">
        <text>
            Чи не бачив військових поблизу?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_30">
        <text>
            Кому можуть бути цікаві карти місцевості між затону і «Юпітером»?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_301">
        <text>
            О, мен, це ж не питання: стопудово Лоцмана! Він же тут серед сталкерів головний
            провідник. Йому ці карти як раз в тему.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_31">
        <text>
            Гей, мен, розслабся! Будь спок, тут поблизу ні військових, ні ментів, ні добровільної
            народної дружини. А ми народ мирний, палити в тебе без причини не станемо.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_35">
        <text>
            Не, не знаю. Піпл, однак, розповідав, багато людей військових повзли через мінне поле
            поряд зі старими гвинтокрильних майданчиків. Ну, наші так спочатку подумали - може,
            допомогти? А потім хукнули, ще раз подумали і вирішили - так ну його на фіг. Вояки -
            народ стрьомний, дідько знає, чого їм через хвилину в голову стукне.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_36">
        <text>
            Сам не бачив, але народ розповідає: до наукового бункеру прибився вояка. Озерський -
            це біолог у них - зронив якось, що вояка той з вертушки, яка в завод в'їхала. Наші
            тепер приколюються: ось, мовляв, молодці, домашня тварина завели - вченого солдата.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_37">
        <text>
            Не, але дечого чув від вільних сталкерів. Ті кажуть, бачили самотнього вояку біля ЗРК
            «Волхов». Як думаєш - привид бродить або зомбований раззомбіровался?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_38">
        <text>
            Ні-і. Але один мен говорив, бачив біля радіозаводу аж сімох військових: йдуть собі
            гуськом за якимось сталкером в сторону Прип'яті. Я так думаю: Гаша нам давно не
            завозили, так що це або безсовісний гон і вигадки, або... е-е-е... ну так, вона.
            Шиза.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_4">
        <text>
            Не знаєш, як дістатися до Прип'яті?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_40">
        <text>
            Кого можна найняти для охорони вчених?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_401">
        <text>
            А далеко ходити не треба: нас і наймай. «Волю», тобто. Ми і так з вченими постійно
            співпрацюємо, так нам їм на охорону людей поставити - як двох зайців обігнати. Ти
            переговори з Локі на «Янові», він стопудово погодиться.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_402">
        <text>
            А хрін його знає. Вчені, як я зрозумів, найняли собі польову групу «Обов'язку»... На
            вчених ми б із задоволенням попрацювали, але кожен день бачити кам'яні пики
            «обов'язківців»... ні-і, ніякого немає бажання.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_42">
        <text>
            Кажуть, з «Юпітера» є шлях. У сенсі, з заводу. Чи не з того, що за астероїдами,
            немає. Хи-и, ось це я прогнав!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_43">
        <text>
            Знаєш, точно не скажу: все ніяк не зберуся туди змотатися... Ти краще он Лоцмана в
            таборі запитай, ага? Він з вільних сталкерів округу краще за всіх знає.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_44">
        <text>
            Ох, чувак... Якщо б я знав, давно б туди пішов. Від «Обов'язку», від військових, від
            розборок цих безглуздих звалив би на фіг...
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_5">
        <text>
            Чи не підкажеш когось, готового прориватися на Прип'ять?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_51">
        <text>
            Пробач, друже, на Затоні я нікого особливо не знаю. Все, що можу порадити: поспрошать
            на «Янові» у нашого піпла.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_52">
        <text>
            Знаєш бункер вчених? Так ось, нездорова там у них ситуація. Спочатку Гарика, сталкера
            тамтешнього, пробило йти на Прип'ять, тепер вояку, який до них прибився, та ж шиза
            клеманула. Гарик ладно: він одинак, гордий, значить... а ось військовий, вважай, -
            твій клієнт.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_53">
        <text>
            Та хоч той же Вано на «Янові». Нормальний чувак, ми його вже давно до себе, з
            розпростертими обіймами... тільки він не хоче. Ні йому кайфу з «Обов'язком» собачитися -
            він взагалі ні з ким сваритися не любить. Ось така ось у чувака життєва позиція.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_54">
        <text>
            Легке. Один наш бачив загін у висохлого озера, так тобі ті бійці підходять за всіма
            параметрами. Прип'ять вони повинні знати як свої п'ять пальців, і вже відчайдушні
            вони - стопудово, кращих не знайдеш. «Монолитовцями» все-таки, хо-хо!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_55">
        <text>
            Чому би не підказати, підкажу. Ось Бродяга, головний у наших нових хлопців... видно,
            щось йому у нас не те. Його бійці нічого, нормально влилися, а він сам... Загалом, ти
            закинь йому свою тему - може, йому котить? Хреново ж дивитися, як хороша людина
            томиться.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_57">
        <text>
            Ні-і... взагалі без керма.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_6">
        <text>
            Я знайшов дивну гармату. Хто може що-небудь про неї знати?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_62">
        <text>
            Інструкції до неї випадково не було? Ну, тоді без поняття.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_7">
        <text>
            Не знаєш, хто зможе провести заміри для вчених?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_71">
        <text>
            Я так думаю, наші Піпл згодяться. Тупих в «Волі» немає, а чого не знаємо - в бункері
            запитаємо. Своїм ентузіазмом готові допомогти науковому прогресу! Ти, головне, з Локі
            на «Янові» на цю тему поговори.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_72">
        <text>
            Ми б з розумними чуваками попрацювати раді, тільки у них тепер охорона з «Обов'язку»
            набрана. Тепер до вчених заглянути - вважай, все одно що на цих бронелобих свідомо
            наражатися, ну а кожен день там з'являтися... ні, ну його на фіг. Добра в такій
            ситуації тут не чекай.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_8">
        <text>
            Я знайшов дуже дивний артефакт. Чи не скажеш, де знайти покупця?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_81">
        <text>
            Дивний, кажеш? Тоді шукай колекціонера якогось, чувак. Тільки в районі «Янова» ти
            такого однозначно не знайдеш: сюди і сталкери не особливо лізуть. Краще на Затоні
            розпитай - у них там начебто спокійніше.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_83">
        <text>
            Знаєш Бороду? Це, чувак, корчмаря так звуть в таборі вільних сталкерів. Ось він
            завжди охоче скуповує артефакти, до того ж за чесною ціною. Що не кажи, хоч і не в
            наших він рядах, але з усіх боків дядько кльовий.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_9">
        <text>
            Неподалік виявилося ціле кубло кровососів. Що робити будемо?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_91">
        <text>
            Треба, чувак, терміново ці дані злити вільним сталкерам: тут у них, як не крути,
            головний табір. Ні, тваринний світ Зони - справа цінне, унікальні біоценози і таке
            інше, тільки мені чомусь людські морди приємніше, навіть якщо в респіраторах.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_98">
        <text>
            Добре забудь.
        </text>
    </string>

    <!-- About Quests Stalker -->
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
        <text>
            Підкажи мені щодо однієї справи...
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
        <text>
            Питай.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
        <text>
            Що ти думаєш про Спритного?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
        <text>
            Так я з ним справ особливо і не мав... Ти, брат, запитай краще тих, хто постійно на
            «Скадовську» тиняється.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
        <text>
            Що ти чув про Оазис?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
        <text>
            А чого я тільки не чув! Це ж легенда, тому тут кожен сталкер своє заповітне вкладає.
            Ну і кожен тобі точно розповість, як до цього самого Оазиса дістатися. І все б добре,
            тільки місця всі різні, і щоб хоч до одного дістатися, так в таку жопу лізти
            доведеться...
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
        <text>
            Ну, кажуть, там будь-яка рана на тобі - р-раз! - і на очах заживає. Сили там
            відновлюються, хвороб ніяких... ти уяви тільки, навіть променевої нету! Так ти, в
            загальному, якщо будеш близько від центру Зони... зрозумів, так? Тільки - ша! Нікому,
            зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
        <text>
            Чув я, там можна зустріти будь-яку зонівськими тварюка - і жодна на тебе не нападе,
            уявляєш? А ще кажуть, там артефакт є - Серце Оазису. Це через нього там все так, і
            брати його нікому не можна. Хто підніме, тому більше не буде життя не тільки в Зоні -
            ніде, ось так. Де Оазис, питаєш? Тьху, дивак людина, це ж кожен знає! На Прип'яті,
            під «чортовим колесом», де ж ще?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
        <text>
            Чи не зустрічав сталкера на прізвисько Сорока?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
        <text>
            Так, бачив такого... Тільки де він зараз - це я без найменшого поняття.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
        <text>
            М-м-м... не-а, не знаю такого.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
        <text>
            Не знаєш, хто міг вкрасти речі з особистого ящика?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
        <text>
            Ого, ні хріна собі! .. Ні, тут ніколи таких спритних не було. Ти, може, у старожилів
            з «Янова» поспрошать: раптом допоможуть.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
        <text>
            Хто тут розбирається в дешифрування?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
        <text>
            Азот на «Янові». От вже хто любитель покопатися в електронній Требухів! Навіть про
            зброярки іноді забуває.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
        <text>
            Слухай, я навіть не знаю. Спробуй пробити на «Янові»: там начебто був якийсь спец...
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
        <text>
            У мене є КПК «обов'язківця» -баригі. Кого він може зацікавити?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
        <text>
            Знаєш Сича на «Скадовську»? Я так думаю, він такий КПК купить з задоволенням. Він
            такий... любитель гостренького, так.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
        <text>
            На Затоні, де стоїть «Скадовськ», на кшталт крутився чоловічок, Сичем кликати. Він
            інформацією торгує, так йому твій трофей якраз.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
        <text>
            Де в околицях можна знайти інструменти?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
        <text>
            Мені один сталкер розповідав, що його батя ще до вісімдесят шостого працював на
            підстанції. Каже, обладнання всякого там було неміряно - ну а яке обладнання, щоб без
            інструментів? Звичайно, счас все напевно іржаве, але чим чорт не жартує, га?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
        <text>
            Знаєш лісопилку в гаю, що на пагорбі? Там, за логікою речей, інструменти повинні
            знайтися. Тільки туди добиратися хреновастенько: ще на підході таке ось, знаєш,
            почуття виникає... от не хоче п'ята точка, щоб на неї клопоти знайшлися, ну що ти
            скажеш! І не в радіації там справа, я тобі скажу.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
        <text>
            Ну, тут як би поруч «Юпітер», завод такий. Там по-любому інструменти є, тільки
            особисто я б туди лізти не став - стрьомно! Хіба що на склади «Юпітера» - ті, що з
            краю.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
        <text>
            Я чув, на Прип'яті є пара місць, де можна знайти різну технічну хрень. І начебто одна
            з них - старий універмаг. Ти специфіку таких місць в ті часи уловлюєш? Ну так,
            правильно: якщо що з інструментів тоді в продаж завезли, то чому б їм там не бути, в
            підсобці якийсь тебе не чекати?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
        <text>
            А я знаю? Знайшов кого запитати... У старих майстерень он подивися або в магазинах:
            може, там що корисне і знайдеться.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
        <text>
            Чесно кажучи, останнє місце, де я бачив нормальні інструменти, було в підвалі у
            Сидоровича, на Кордоні. Зате якісні, нові - та й недорого, в общем-то.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
        <text>
            Знаєш, брат, ось що б мені в голову ніколи не прийшло, так це лізти в Зону за ось цим
            ось. Скажи чесно, тобі потрібні особливо радіоактивні молоток і пасатижі?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
        <text>
            Хтось одного разу сказав, що на старому КБО можна всякої дрібницями розжитися, якщо
            чого краще на прикметі немає. Ну а там і інструменти можуть знайтися, чому ні? Хто
            туди і назад перший проб'ється, того і тапки, він всім іншим і розповість.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
        <text>
            Тяжке питання! Знаєш, я б пошукав в старому складі, який під мостом... Чому? А я
            знаю? Вважай, інтуїція.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
        <text>
            Хто може розблокувати модуль пам'яті?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
        <text>
            Ну-бо, дай подумати... Так, ну це тобі однозначно на «Янів» потрібно, до Азоту. Ще,
            напевно, Гарін: він техніком під вченими працює. Теж спец, але дорожче коштує.
            Загалом, думай. За якість не скажу, але у Азоту точно дешевше буде.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
        <text>
            Це більше робота для техніків, тільки поблизу тут - один Кардан. Сам розумієш, після
            стількох років запою високі технології трохи не для нього. Ти он краще в районі
            «Юпітера» розпитай, там з техніками краще.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
        <text>
            Хто міг би зламати сталевий контейнер?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
        <text>
            Так Кардан з «Скадовська», хто ж ще. Здоровенні замки він, у всякому разі, так
            зрізає, що любо-дорого!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
        <text>
            Ну, це до техніку якого. Азот, правда, скоріше за все не візьметься: він тупу роботу
            не любить, йому з інтересом подавай.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
        <text>
            Ось це ти знайшов що спитати на Прип'яті! .. Рада мій такий: шукав би ти зломщика
            подалі від центру Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
        <text>
            Я шукаю сталкера на прізвисько Корч. Не знаєш, де його можна знайти?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
        <text>
            А ти он Бороду - корчмаря на «Скадовську» - запитай. Він зазвичай в курсах, хто з
            хлопців куди нагострив.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
        <text>
            Корч? Ні не знаю. Може, на Затоні хто? Він зазвичай там крутиться.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
        <text>
            Тобі що-небудь відомо про падіння гвинтокрилів?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
        <text>
            Кого могла б зацікавити інформація про засновника «Обов'язку»?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
        <text>
            На твоєму місці я б на «Скадовську» переговорив з Сичем. Він якраз інформацією
            промишляє. Якщо так прикинути, йому до таких фактів ого-го який інтерес повинен бути.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
        <text>
            Бачив один... Не схоже було, щоб він падав, але якісь клопоти у них явно були. Мотало
            його так, знаєш, здорово, поки він не сів на це... плато, яке на півдні Затона. Ох,
            добре б глянути, чого там, чи вижив хто, тільки хрін туди доберешся! .. З іншого
            боку, базікають, ніби Ной, який на психо-баржі, цю дорогу якраз знає.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
        <text>
            Чув, що штук кілька гвинтокрилів десь тут гримнув. Куди саме - це говорять різне, я
            точно тільки про один запам'ятав. Начебто сіл він на якусь резервний майданчик, яку
            самі військові раніше замінували. Прикинь, так? Во, вірно кажуть: не плюй в
            колодязь...
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
        <text>
            Від приятеля чув, що в Залізний ліс ходив за артефактами. Тільки, значить, зайшов,
            тут бац - гуркіт! Він так обертається на звук: і здарсьте, майже прямо на нього
            гвинтокрил мчить... ну як мчить - падає вже, стовпи збиває. Ну, кореша мого ноги
            якось самі звідти і винесли, навіть в аномалію не вскочити. Да-а... Ну а ти якщо
            хочеш знайти Залізний ліс, так воно легко: його здалеку видно. Але ти ще врахуй:
            полтергейстів там - тьма тьмуща.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
        <text>
            Чув, що один ніби як на південне плато сіл, але туди влізти - той ще цирк, бо ніхто
            не знає, як. З іншого боку, теревенять, начебто там, нагорі, стирчав Ной. Може, цей
            псих і правда який шлях туди знає?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
        <text>
            Ні, сам не бачив, тільки чув, що якийсь гвинтокрил прямо на завод чебурахнулся. Інша
            справа, що ніхто туди сунутися не хоче: аж надто небезпечно.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
        <text>
            Один сталкер розповідав, ніби бачив кілька військових гвинтокрилів. Ну і щось там у
            одного сталося: движок задимів, потім взагалі загорівся, ну і машина каменем вниз.
            Десь прямо в трясовину між аномаліями. Ні, туди добратися не клопіт, клопіт в іншому
            - в тих топях. Нічого там робити людині, у якого з головою все в порядку.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
        <text>
            Чи не бачив військових поблизу?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
        <text>
            Кому можуть бути цікаві карти місцевості між затону і «Юпітером»?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
        <text>
            Кому-кому - Лоцмана, ясна річ! Він же постійно між «Скадовському» і «Янів» сновигає -
            так йому як провідника буде ця справа згодиться.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
        <text>
            Так тут хоч як мене Затон і не «Юпітер». У тих б краях і питав. Тут ці карти хіба
            шматочки - і на гвоздик... кхм... в літню альтанку з нічної вазою.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
        <text>
            Бачити не бачив, але байку одну чув. Кажуть, вояки спускалися з південного плато, з
            боку дерьмоотстойніка. Звідки вони там взялися, ніхто не знає. Ніби як спочатку
            намагалися все по науці зробити, на тросах спуститися, а потім плюнули - і прям на
            дупи вниз з'їхали. Бобслей, ну!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
        <text>
            На «Скадовську» базікали, нібито бачили з п'ят військових. Вони з стічного тунелю
            виходили, який біля топи. Кажуть, брудні були як чорти, а один взагалі прям болотний
            кровососи - в багні по самі брови.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
        <text>
            Я сам немає, а ось братик один бачив, як військові перестрілювалися з найманцями десь
            під станцією переробки. Братик каже, тільки ліг, щоб за веселощами поспостерігати, а
            вона за законом підлості раз! - і скінчилося. Вояки як крізь землю провалилися. І що,
            каже, дивно: стрілянина стояла ого-го, а хоч би один труп з якого боку.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
        <text>
            Начебто бачили, як біля баржі листопада стирчали людина десять військових. А раз він
            потім живий показувався, так, стало бути, з ними якось домовився. Ясен пень, бажання
            з Ноєм щодо цього поговорити ні у кого не виникло: хрін знає, як у цього психа
            сьогодні зірки в голові вишикувалися?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
        <text>
            Швидше, чув, як бабахнуло щось вночі. Потім на «Янові» розповідали, бачили тіло
            військового на старому мінному полі, а за ним - кинутий армійський гвинтокрил.
            Мабуть, вояки в сутінках не розібрався, куди гепнувся, ну і ломанулись напрямки. А
            скільки їх там вже вибралася з мінного поля - це, брат, той ще питання... Але,
            звичайно, навряд чи той жмурик один в машині прилетів.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
        <text>
            Не так щоб бачив, і не так щоб військових... тільки теревенять, начебто до вчених
            таки прибився один справжній вояка. Ніби як Гарик-сталкер знайшов його на вході в
            ракетний комплекс. А там, сам знаєш, зомбі... в загальному, вважай, зобов'язаний
            тепер солдатик Гарику до скону.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
        <text>
            Ні, але... Кажуть, біля «Волхова» крутився один. Хто як, а мені слабо віриться. Я так
            думаю, брешуть, а якщо і не брешуть, так, значить, зомбі від військового відрізнити
            не можуть.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
        <text>
            Військових? Щось там так, бурмотіли про загін військових, який з якимось сталкером
            тупотів повз «Юпітера». Тільки я в ці плітки особливо не вслухався.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
        <text>
            Не знаєш, як дістатися до Прип'яті?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
        <text>
            Кого можна найняти для охорони вчених?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
        <text>
            Знаєш загін Спартака - це ті хлопці, що по Затону сновигають? Так вони і хлопці
            хороші, і бійці теж непогані: чимало разів всяким бикам відсіч давали. Я так думаю,
            думка на вчених повкаливать їм повинна до душі припасти.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
        <text>
            Ти не чув про загін Тесака? Це на Затоні, біля цехів підстанції. Звичайно, хлопці ці
            - вони з претензією, як будь-які найманці, тільки вміють спочатку питати, а вже потім
            стріляти. Думаю, якщо у тебе вийде домовитися з ними, то і вчені задоволені будуть, і
            сталкери зітхнуть спокійніше. Куди не глянь, суцільна користь!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
        <text>
            Е-е-е... хм. Ось так ось, на швидку руку, і не згадується ніхто. Ні, точно не знаю.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
        <text>
            Ось що я точно знаю, так це що з Затона туди шляху немає. Всі, кому на Прип'ять
            невтерпеж, пішли в сторону «Юпітера», в тих краях і питай.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
        <text>
            Хо-одят чутки... мовляв, під «Юпітером» є якісь тунелі, які аж до самого міста йдуть.
            Тільки, по-перше, таке зазвичай після другого склянки починають тріпати, а, по-друге,
            на тому «Юпітері» таке... м-да. Загалом, нікого туди особливо сунутися не тягне.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
        <text>
            Слухай, чоловіче, ну звідки мені знати? Ти б ще про Клондайк артефактів запитав. Я
            так скажу: знайди якого провідника і кажи з ним. Хоча б ось Лоцман! Якщо хто такий
            шлях і знає, так це він.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
        <text>
            Х-хе! Якщо б я знав, як дістатися до Прип'яті, мене б тут вже не було. А з якої
            радості, ти думаєш, я взагалі приперся в центр Зони? Там же, на Прип'яті, артефактів
            - тьма! Хто перший добереться - той і кум королю!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
        <text>
            Чи не підкажеш когось, готового прориватися на Прип'ять?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
        <text>
            Так тут, напевно, і не знайдеш таких. Всі, хто хотів бути ближче до центру Зони,
            пішли до «Юпітеру», так ти там і розпитай.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
        <text>
            Чув про вояку, який прибився до вчених? Ось чудеса! .. Але, думаю, йому так і так
            нічого тут стовбичити. Ті ж як? Орють в автономному режимі, їм до нього байдуже. А
            одному воякові до Кордону точно не дійти. Раз він все одно при такому піковому
            інтересі, так, може, і на Прип'ять погодиться піти?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
        <text>
            Знаєш Вано зі станції «Янів»? Чесний хлопець і сталкер відмінний, довірливий тільки -
            жах! Ось кому-кому, йому точно туди треба, де аномалій побільше, а людей поменше.
            Зона його любить і береже, а тут завжди знайдеться гад, готовий обдурити.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
        <text>
            Загалом, слухай, чоловіче. Кажуть, на південь від ЗРК, біля висохлого озера, бачили
            групу бійців. А ще кажуть, це не просто якісь там сталкери або «Воля» з «Обов'язком», а
            самі що ні на є «монолітовці»! Ось і думай. А я так скажу: якщо тобі потрібні люди
            для походу на Прип'ять, так краще тобі годі й шукати... Ги-и, чоловіче! Ти що,
            повівся? Я ж стьоб! З «Монолитовцями» справу мати, ти що!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
        <text>
            Може, чув про Бродягу або бачив його кислу пику? Загалом, є такий командир, новий
            загін «волівців» водить. Сліпому видно: кортить йому на «Янові» чомусь, ох кортить...
            Ти б спробував з ним поговорити. Дивишся, він і погодиться.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
        <text>
            Може, знаєш Бурлаку, лідера нового загону «обов'язківців» або бачив його кислу пику?
            Сліпому видно, кортить йому на «Янові», ох кортить. Ти б спробував з ним поговорити.
            Дивишся, він і погодиться.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
        <text>
            Хм-м... Ні, ніхто в голову не приходить.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
        <text>
            Я знайшов дивну гармату. Хто може що-небудь про неї знати?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
        <text>
            Хрін його знає. Я б спеців розпитав... може, техніки щось знають.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
        <text>
            А ти запитай у Кардана на «Скадовську», гірше точно не буде. Все ж таки зброяр -
            золоті руки... Так, талант точно не проп'єш.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
        <text>
            Не знаєш, хто зможе провести заміри для вчених?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
        <text>
            Гонту-мисливця знаєш? Я так мерекую, він зі своїми хлопцями буде не проти на вчених
            попрацювати. Знову-таки, якщо робочому процесу будуть монстри заважати, так ці хлопці
            туго знають, що робити.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
        <text>
            Чув про Медведя, Торбу і Мітяя, сталкерів на «Янові»? Як вони в трійці працюють - дай
            Боже кожному. Думаю, цілком підійдуть на таку роботу, якщо тільки Митяй знову під що-
            небудь не вляпався.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
        <text>
            А без балди. Тут у всіх своїх турбот вистачає.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
        <text>
            Я знайшов дуже дивний артефакт. Чи не скажеш, де знайти покупця?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
        <text>
            Навіть не знаю... ні, напевно. Тут народ воліє вірні угоди. Спробуй дізнатися на
            Затоні: вони все-таки хоч трохи до Великої землі ближче.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
        <text>
            Я б ось що... я б його Бороду показав - він бармен на «Скадовську». Кажуть, у Бороди
            клієнтура - закачаєшся, колекціонери там всякі. Таким, сам розумієш, чим дивніше, тим
            краще.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
        <text>
            Неподалік виявилося ціле кубло кровососів. Що робити будемо?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
        <text>
            Ого! Про таке треба терміново Бороду на «Скадовську» сповістити. Адже тут як: або ми
            з ними розберемося, або вони нас в два миті схарчат.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
        <text>
            Добре забудь.
        </text>
    </string>
    <string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
        <text>
            Де тут найближчий табір сталкерів?
        </text>
    </string>
    <string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
        <text>
            О, трясця, Маша-потеряша! .. Гаразд, не Грузія, братан - це типу я жартую. Коротше,
            сталкерів НЕ сталкерів, а топати найменше до «Скадовська». Я ті щас координати кину -
            причому, зацени, як свого пацану, безкоштовно.
        </text>
    </string>
    <string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
        <text>
            Де тут найближчий табір сталкерів?
        </text>
    </string>
    <string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
        <text>
            Зараз покажу... все, гляди в свій КПК. Загалом, ця стара посудина називається
            «Скадовськ». Єдиний великий табір в околицях.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
        <text>
            Так чув, що начебто впало кілька... Деталей тільки не знаю: ніколи було балаканину
            слухати. Тут вже, вибач, я тобі не в допомогу.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
        <text>
            Ох, чоловіче... мені тільки падаючих гвинтокрилів до купи не вистачало! Он нехай у
            тих, хто ці вертушки впустив, голова болить, а у мене своїх турбот повний рот.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_27">
        <text>
            Сишіш, ну які ваще гвинтокрили? Ті, які з двох бульбашок бувають - це, трясця, сувора
            правда життя! А ті, які по небу літають - це все казки не для нас, зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_27">
        <text>
            Га? .. Ні-і, мен, я собі такими штуками голову не забивати. Воно в справі освіти і
            прогресу ніякої користі не несе!
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_27">
        <text>
            Була справа - наш патруль бачив зниження гвинтокрилів, тільки деталі цього всього
            стосувалися тільки підполковника особисто. Чи не моє це діло! У командування голова
            велика, ось нехай воно над цим і думає.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_50">
        <text>
            Де можна дістати костюм з замкнутою системою дихання?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_501">
        <text>
            Дістати - не дістати, а за бабло все купити можна. Головне - знати, де! .. Ти,
            коротше, з Шустрим перетри. Якщо змові, він за твоїм шмотьyoм змотається. Заодно
            зайвий раз з села висунеться, кіз-Злін...
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_502">
        <text>
            А без дупля! Ми самі не місцеві... Ти братиків на Затоні поспрошать, там є свої
            кінці.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_503">
        <text>
            Без поняття... А ти шо, в аномалію лізти зібрався ?! Ну зморив, будеш з артефактами
            шурувати, так ти помаякуй. А ми до тебе миттю з квітами, подарунками, тиць-скить...
            ги-ги-и! ..
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_50">
        <text>
            Де можна дістати костюм з замкнутою системою дихання?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_501">
        <text>
            А я почім знаю? Хоча постривай... десь на Затоні один хлопець є, кажуть, що хочеш
            дістане. Звати його Шустрим, тільки це... дістатися туди та ще задачка.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_502">
        <text>
            Тут такої не дістати, хто ж сюди зайвий Коcтюм тягти буде? Ти краще на Затоні
            розпитай, все ж ближче до людних місцях буде.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_503">
        <text>
            Де тобі його шукати - не знаю... Такі костюми навіть у нас, в «Обов'язку», рідкість.
            Видають тільки особливо відзначилися або там для проведення операцій в районі
            підвищеної аномальної активності.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_50">
        <text>
            Де можна дістати костюм з замкнутою системою дихання?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_501">
        <text>
            Я тут від вільних чув, що є такий мен просунутий - Шустрим звуть. Так у нього начебто
            майже все можна дістати. Ну ти зрозумів, так? Спорягу там всяку, зброю... не
            речовини, не-е! .. Правда, він, по-моєму, на «Скадовську» був, а це ще туди живим
            треба дістатися, так-то, мен.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_502">
        <text>
            Складне питання, мен... Ну, ми в «Волі» взагалі такі не тягати, а так - я б сталкерів
            розпитав на Затоні. Начебто там хтось різні такі штуки може намутити.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_503">
        <text>
            Ги, чувак, а тобі навіщо? Він же в бою ніякої. Хоча... Якщо так подумати, користь,
            звичайно, є. І дим в атмосферу не йде, і сонце по очам не так б'є... Треба буде як-
            нить собі такий добути - знати б тільки, де такі дають.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
        <text>
            Де можна дістати костюм з замкнутою системою дихання?
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
        <text>
            Так у Спритного, я так думаю. Він на третій палубі «Скадовська» сидить. Цей і чорта з
            рогами добути може... Правда, ти врахуй: послуги Спритного далеко не кожному по
            кишені.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
        <text>
            Дай-но подумати... Начебто була людина на Затоні, прізвисько - Спритний. Спробуй його
            знайти. З чуток він фахівець з ексклюзивним товарам.
        </text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
        <text>
            Чоловіче, ти так запитав, ніби його по талонах тут видають. А хрін його знає! Такий
            товар - птах нечастая, прилітає рідко. Кому пощастило, той і урвав, а загадувати...
        </text>
    </string>

    <!-- Call of Chernobyl -->
    <string id="dm_dialog_add_trade">
        <text>
            Я чув, з тобою можна вести справи. Як щодо торгівлі?
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_add_repair">
        <text>
            Ходять чутки, що ти майстер на всі руки. Можеш починають дещо?
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_character_history">
        <text>
            Розкажи про себе.
        </text>
    </string>

    <!-- General -->
    <string id="actor_break_dialog_0">
        <text>
            До зустрічі.
        </text>
    </string>
    <string id="actor_break_dialog_1">
        <text>
            Побачимося!
        </text>
    </string>
    <string id="actor_break_dialog_2">
        <text>
            Бувай.
        </text>
    </string>
    <string id="actor_break_dialog_3">
        <text>
            Бувай!
        </text>
    </string>

    <!-- Wish Granter -->
    <string id="st_wish_1">
        <text>
            Я хочу, щоб Зона зникла!
        </text>
    </string>
    <string id="st_wish_2">
        <text>
            Люди злі і дріб'язкові, виправ це!
        </text>
    </string>
    <string id="st_wish_3">
        <text>
            Хочу мир у всьому світі!
        </text>
    </string>
    <string id="st_wish_4">
        <text>
            Дай мені все багатства Зони!
        </text>
    </string>
    <string id="st_wish_5">
        <text>
            Дай мені безсмертя!
        </text>
    </string>
    <string id="st_wish_99">
        <text>
            [Нічого не бажати]
        </text>
    </string>

    <!-- Alundaio -->
    <string id="axr_phrase_npc_start_wounded">
        <text>
            Братан... виручай! ..
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_has_medkit">
        <text>
            Стривай, зараз допоможу.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_dont_has_medkit">
        <text>
            Пробач, нічим не можу допомогти.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_trade">
        <text>
            Я з приводу обміну...
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_become_companion_greeting">
        <text>
            По тобі видно, що ти тут не просто так шляєшся.
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_I_have_a_question">
        <text>
            Правда? Може бути... Можно вопрос?
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_question_answer_1">
        <text>
            Який?
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_question_answer_2">
        <text>
            Запитай кого-небудь іншого.
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_actor_answer_1">
        <text>
            Цікаво...
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_actor_answer_2">
        <text>
            Емм... Пробач, але мені пора.
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_can_i_come_with_1">
        <text>
            Давай бродити по Зоні разом. Що скажеш?
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_can_we_come_with_2">
        <text>
            Нам з хлопцями не завадить зайве дуло. Приєднаєшся?
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_can_i_come_with_2">
        <text>
            Мені потрібен напарник. Допоможеш?
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_1">
        <text>
            Гаразд, тільки гляди, куди стріляєш.
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_2">
        <text>
            Добре. Але якщо скопитіться, спорягу собі візьму.
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_3">
        <text>
            Ні, пробач.
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_4">
        <text>
            Потеряйся!
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_1">
        <text>
            Дякую братан. Ну, не буду заважати.
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_2">
        <text>
            Відмінно, мені якраз потрібна допомога.
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_3">
        <text>
            Ну і хрін з тобою.
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_alone_1">
        <text>
            Гаразд, все одно дякую...
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_alone_2">
        <text>
            Гей, чоловіче! Так що з тобою таке? ..
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_final_words_good_1">
        <text>
            Радий чути. Хлопці, йдемо!
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_final_words_good_2">
        <text>
            Гаразд. Хлопці, цей сталкер йде з нами. Рухайте за ним.
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_final_words_good_3">
        <text>
            Добре, не втрачаємо ні хвилини!
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_1">
        <text>
            Ну і похер.
        </text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_2">
        <text>
            Вали його!
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_companion_ask_for_command">
        <text>
            Чого тобі?
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command">
        <text>
            [віддати команду]
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_combat">
        <text>
            Давай обговоримо тактику...
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_camper">
        <text>
            Надалі будь обережніше в бою.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_default">
        <text>
            Роби все як завжди.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_monolith">
        <text>
            Покажемо ворогам справжню силу Моноліту!
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_stay_close">
        <text>
            Тримайся ближче і прикрий мене.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_keep_distance">
        <text>
            Дотримуйся певну дистанцію.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_stealth">
        <text>
            Тс-с... діємо тихо і не висовуватися.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_stop_stealth">
        <text>
            Добре, продовжуємо як зазвичай.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_relax">
        <text>
            Відпочинемо поки. Я скажу, коли потрібно йти.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_relax_over">
        <text>
            Гаразд, пора йти.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_leave">
        <text>
            Далі я піду один.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_companion_are_you_sure">
        <text>
            Упевнений?
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_acknowledge_1">
        <text>
            Так.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_wait">
        <text>
            Чекай тут і охороняй точку.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_follow">
        <text>
            Рухайся за мною.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_ignore_combat">
        <text>
            Поки що уникай стрільби.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_dont_ignore_combat">
        <text>
            Побачиш ворога - відразу атакуй.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_ignore_combat_but_help_actor">
        <text>
            Чи не відкривай вогонь першим.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_companion_acknowledge_1">
        <text>
            Правильно.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_companion_acknowledge_2">
        <text>
            Добре.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_companion_acknowledge_3">
        <text>
            Ага, що потрібно робити?
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_companion_goodbye_1">
        <text>
            Дякую за компанію. Побачимося!
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_nevermind">
        <text>
            Забудь.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_hide_in_cover">
        <text>
            Бігом, шукай укриття!
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_menu">
        <text>
            Патрулюють це місце.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_start_patrol">
        <text>
            Починай патрулювання.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_stop_patrol">
        <text>
            Припини патрулювання.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_remove_waypoints">
        <text>
            Забудь старий маршрут.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_add_waypoints">
        <text>
            Додай це місце в патрульний маршрут.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_gather_items">
        <text>
            Бери будь-яку спорягу, що знайдеш. Вона може стати в нагоді.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_loot_corpses">
        <text>
            Перевір трупи, на них може бути щось корисне.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_gather_items_stop">
        <text>
            Не витрачай час на комплектування барахла.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_actor_give_command_loot_corpses_stop">
        <text>
            Ігноруй трупи.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_friend_companion_ask_join">
        <text>
            Слухай, як щодо діяти в команді? У компанії тут всяко безпечніше.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_friend_companion_answer_join">
        <text>
            Звучить непогано, пішли.
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_friend_companion_ask_join_hostage">
        <text>
            Може, допоможеш врятувати твого друга?
        </text>
    </string>
    <string id="axr_phrase_friend_companion_answer_join_hostage">
        <text>
            Так, йому потрібна наша допомога. Йдемо.
        </text>
    </string>
</string_table>
