<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- Olivius (Bandit Trader) -->
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_1">
        <text>
            Вітаю, брателло! Я тута типу барига місцевий, так шо якщо потрібен шмот або рушниці
            пристойні, а то і продати шо - це до мене. І це, якщо зовсім голяк буде - теж
            завалюй, у мене праця знайдеться.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_2">
        <text>
            Вітаю, браток. Ти що? Халтуру шукаєш?
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_0">
        <text>
            Мені потрібна інформація по схованках.
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_1">
        <text>
            Ти нечиста сило, звідки знаєш ?! До мене ж інфа приїхала раніше, ніж братва навіть
            змогла прочухати... Добре, сім штук - і все твоє.
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_0">
        <text>
            Ось грошва за координати схованки. %c[d_orange][7,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_1">
        <text>
            Тримай. А зара давай крути педалі.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_0">
        <text>
            А чого в тебе поганяло таке?
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_1">
        <text>
            Чуєш фраєр зелений, тебе шо, блатна миша вкусила? Зовсім охуїв падло, не чіпай нікого
            а то в лоба прилетить.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_2">
        <text>
            Гей, стопе, не хочеш побазарити. Чи не знав як базар завести.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_3">
        <text>
            Зрозумів і добре, мля. Вибачення, як говориться, прийняті і таке інше. У самого вже
            нерви ні до чорта.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_4">
        <text>
            Вирішено. Але все-таки, а чого Маслиною звуть?
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_5">
        <text>
            ... ля, як же ти затрахав мої вуха. Розповім, так і бути.
          \n
          \nДо ходки першої моєї, ще при «совку», історія моя коріння свої має. Життя я красиве
            захотів, спекулював. А спав на угоді однієї, потрапив на нари. Відмотавши термін
            свій, почав знайомства нові шукати, знайшов Кєнтів нових і почав краденим торгувати.
            Три роки жив так - потім знову термін. Відкинувся, а «Совка» то вже і немає. А знаєш,
            шо саме зашкварне?
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_6">
        <text>
            Шо?
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_7">
        <text>
            На першу ходку я потрапив, як виявилося, за «підприємництво», спекулянтство по-
            «совковому». Зараз всіх успішних за це закривати можна. Ось де гузка пригорає.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_8">
        <text>
            [далі...]
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_9">
        <text>
            Вийшов коли після другої відсидки, на дно скотився. Зиску немає, а на кожному кроці
            такі ж «підприємці» бісові, як і я. Як почув про Зону, вирішив, шо, ось воно - валити
            треба.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_10">
        <text>
            [далі...]
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_11">
        <text>
            А Маслиною кличуть за те, що фраєра мене все грохнути не можуть - маслини шо
            зачаровані повз все пруть. Ну і хтось з пацанів і кинув фразу, мовляв, що тебе не
            вбиває - робить сильнішими. Ну, а хулі так не назватися, якщо так воно і є.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_trader_st_12">
        <text>
            Зрозуміло. Так, історія, звичайно, та ще...
        </text>
    </string>

    <!-- (Bandits Mechanic) -->
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_start_dialog_1">
        <text>
            Ну, що тобі? Буде що полагодити - тягни сюди. І це, КПК знайдеш - теж неси, баблом не
            ображу.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_0">
        <text>
            Братан, розкажи свою історію.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_1">
        <text>
            Ти, млять, прокурор чи шо... а хоча хер там, і не по фені розповім.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_2">
        <text>
            [далі...]
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_3">
        <text>
            Колись моє фото з дошки пошани не йшло - працював інженером-механіком на заводі і був
            кращим фахівцем в цій професії на своєму підприємстві. Нагороджували мене преміями та
            грамотами.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_4">
        <text>
            І раптом тобі захотілося пожиганить, я вгадав?
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_5">
        <text>
            ... ля, ти не перебивай, а. Не забувай поганяло моє.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_6">
        <text>
            Типу Прозорий від «прозоренького»?
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_7">
        <text>
            Трясця, а ти не такий баклан, яким здаєшся. Ну значить, любив я відтягнутися зі
            своїми корешами на заводі після зміни складної. Завцех якось засік нашу "розважалку"
            і накапав на мене - звільнили за статтею одним днем як останнього фраєра...
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_8">
        <text>
            ...а далі?
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_9">
        <text>
            А далі, трясця, поперла чорна смуга життя. Влаштувався слюсарем простим в ЖЕК, друга
            знайшов там - Вітька. Грошей платили мало, і це ще м'яко сказано, але на пійло благо
            вистачало. Бухнули якось ми з кентом та посралися... не пам'ятаю навіть з-за чого.
          \nВ Загалом, я його викруткою штрикнув. Добре, що не скопитився він.
          \n
          \nДали мені кілька років строгача. Дружина, сука, поки я сидів, все розпродала і
            змилася. Відкинувся коли - загнав і будинок, і все те, що в ньому залишилося. Гроші
            пропив і довго бомжував після цього.
          \n
          \nЯк про Зону почув, відразу вирішив сюди смикнути, тут усі рівні - всі однакові.
            Подався до блатних на Звалище, а місцеві, оцінивши мене як механіка, дозволили
            залишитися. Кращий час у моєму житті - зброю і горілку тягли ящиками.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_10">
        <text>
            Тут-таки не Звалище...
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_11">
        <text>
            Трясця, знову ти перебиваєш. Загалом, грянув Великий викид, ми поховалися як фраєра
            останні по норах. Як затихло, зібралися сходкою і вирішили звилини пропиті напружити
            з приводу того, куди кігті рвати, бо на Звалищі сидіти а-ля півні останні не було вже
            МАЗи. Довелося валити невеликими групами та різними стежками сюди, в Темну долину,
            прихопивши зі Звалища все, що не було прибито. Ну а нахуя ніштяку пропадати? Маслина
            типу як міг тримав братву на плаву, ну, а потім притопав і Султан, і ось вже тоді
            наші справи поперли в гору.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_mechanic_st_12">
        <text>
            Неквола історія.
        </text>
    </string>

    <!-- Sultan -->
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
        <text>
            Запам'ятовуй: я Султан. Все, що тут відбувається, або вже під моїм контролем, або
            скоро буде. Хочеш добре жити - працюй на мене. Не хочеш - будеш жити погано. Ось
            так...
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
        <text>
            Розкажи про ваше життя.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
        <text>
            Важке воно, життя... Ти конкретніше питай.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
        <text>
            Що ви тут робите?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
        <text>
            А за сталкернею доглядаємо. Ти сам глянь: серед вас половина - ну чисті діти! У Зону
            полізли або з мріями, або з геройством, або з образи на життя. А що таким буде?
            Тільки стара з косою. Ось ми їх і відловлюємо. Бувало, зловимо на Звалищі, знімемо
            спорягу, і завернемо, на Кордон... поміркувавши таке пташеня трохи - дивись, і
            повернеться на Велику землю. І буде жити довго і щасливо. А якщо все-таки вирішить
            сюди, так ми йому дах організуємо за відсоток... Я тобі, поклавши руку на серце,
            скажу: туди, де ми територію тримаємо, ні військові, ні найманці, ні навіть мутанти
            не сунуть.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
        <text>
            Що привело вас в Зону?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
        <text>
            Ноги. За сталкерами ми пішли, а як інакше? Порядок треба щоб скрізь був, а то прям як
            первісні люди: хто чого урвав, то і його. А податки хто платити буде - за спокій, за
            безпеку? .. Буває, ваш брат в аномалії копається, а ми поруч - мутантів від нього
            відганяємо. Закінчить - ми з нього візьмемо відсоток за порядок.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
        <text>
            Як ти став паханом?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
        <text>
            З чого б розповідь почати... Та за всіма розкладами - прям зі школи! У мене там
            товариш був - як то кажуть, самий-самий... Разом всюди вешталися, разом пити-курити
            починали... Тільки йому все відчуттів гострих не вистачало. Взявся помалу за наркоту:
            спочатку - Шмаль, потім - Герич, коли бабло з'явилося - кокс. Я йому казав: «Толян,
            зав'язуй!», Тільки не слухав він мене... Штовхнули йому отруту, і все - не стало
            пацана, і якого! Я потім тих бариг знайшов та вгамував трохи. Мене взяли, ну і
            понеслося: зона зі своїми розкладами... раз якось заточку в бочину зловив, але
            вижив... Відкинувся, бізнес певний побудував, знову взяли. Відкинувся, плюнув - і
            сюди, в Зону цю, пішов. Покрутився півроку, шановним став. Тепер тут над пацанами
            стою - дивлюся, щоб все всюди по поняттям.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
        <text>
            Що ти думаєш про сталкерів?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
        <text>
            А за всіх так і не скажеш! Хто - зальотні олені, хто так, гімназистки, а хто -
            серйозні люди, по обидва боки Кордону життям терті. Одних доїмо, інших кришуєм, а з
            третіми за три квартали розходимося, щоб не стикнуться по дурному. Одне шкода -
            здалека не завжди зрозумієш, хто є хто.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
        <text>
            Що думаєш про Маслину?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
        <text>
            Старий як сушений чорнослив. Чіткий, в темі, але рамси часом реально плутає. Чисто
            через вік доброту душевну проявляю, ну і типу ще стирчить він мені конкретно: з
            братвою і потрібними людьми зв'язку у нього що треба, але якщо б не я, то вже б давно
            згинув.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1116">
        <text>
            Лади, зрозумів.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11161">
        <text>
            Живі будемо - перетремо!
        </text>
    </string>
    <string id="sultan_st_0">
        <text>
            Як я зрозумів, це ти Султан?
        </text>
    </string>
    <string id="sultan_st_1">
        <text>
            Ну типу я. Значить, слухай сюди уважно, тямущий ти наш. Я тут місцевий пахан, ім'я
            моє тобі вже відомо. І шану я свою кров'ю і потом заробив. А не так давно я сюди
            притопав аж з самого Затона і хлопців з собою підтягнув. На Затоні мене фраєрок один
            кинув. Прикинувся своїм і підставив. Довелося крутити колесами звідти. А коли
            приперлися сюди, то тут крім звірини ніхуя і не було. Мутантів ми "засвинцювали" тай
            підняли базу. Так що за таку тему Маслина мені на все стирчати буде.
        </text>
    </string>
    <string id="sultan_st_2">
        <text>
            Во, трясця, зовсім без понять фраєрки поперли - паханів вже кидають. Як цього баклана
            звали-то? При зустрічі хоч жопу на москальський прапор порву.
        </text>
    </string>
    <string id="sultan_st_3">
        <text>
            Саньком на кшталт, а ти не чіпай його сраку - рвалка у тебе дрібнувата, та й жопа у
            нього залізна і гілляста шо лабіринт.
        </text>
    </string>
    <string id="sultan_st_4">
        <text>
            Зрозумів. Поясни мені за хід справ в Зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="sultan_st_5">
        <text>
            Не довіряй нікому, крім пацанів наших, що черепа носять на рукавах. Кругом,
            запам'ятай, одні фраєра ліві та мусора Обов'язківські. Загалом, оцінюй сам
            обстановку, якщо чуєш стан близький до піздюлєй, тікай кабанчиком.
        </text>
    </string>
    <string id="sultan_st_6">
        <text>
            Це зрозуміло, а де більш-менш спокійно може бути для дупи моєї.
        </text>
    </string>
    <string id="sultan_st_7">
        <text>
            Слухай уважно. На півночі від нас Кладовище техніки - пацанчики наші там на старому
            КПП біля дороги і виходів з Армійських складів марку тримають, на Цвинтар намагайся
            вночі не шастати, трясця, та й взагалі обходи залізяки старі. Фон там тріщить іноді
            так, що дзвін яєць в штанах чути. Ще аномалії ці бісові кругом, трясця, місцевий...
            той взагалі не дрімає.
          \nЗ заходу - Звалище, там анархія повна і сказати тобі нічого не зможу конкретного по
            ній. Точно знаю про блокпости обов'язківців на півночі, а на старій хатині братків
            тепер якийсь Мисливчик кантується, ну а на півдні гай величезна є - Темна лощина -
            дика місцевість, військові там, трясця, періодично патрулюють і сталкерня тусуєтеся.
          \n
          \nПро Долину що ще забув сказати: на підході до неї на Фермі старої сталкери очі
            муляють, акуратніше. У гаю тому є величезний плюс - дорога і вихід з неї ведуть на
            Кордон, а там наших знайдеш без проблем. На Кордоні старого АТП.
        </text>
    </string>
    <string id="sultan_st_8">
        <text>
            Щось стрьомно якось.
        </text>
    </string>
    <string id="sultan_st_9">
        <text>
            А шо ти хотів, малий, це життя. Тут або їж принади Зони, або йди сам звірині на корм.
          \nАле ти не сци, брателло, у нас зв'язки тут конкретні - якщо чьо, з-під землі
            дістанемо кого або шось. А якщо ти внатурі реальний пацан, то газуй на Кордон, до
            старої фермі - там торгаш місцевий, Лемур поганяло. Ось там можна легко зиск
            підрізати у сталкерів, а потім загнати.
        </text>
    </string>
    <string id="sultan_st_10">
        <text>
            Гаразд. Благодарочка за інфу.
        </text>
    </string>

    <!-- (Bandit guide) -->
    <string id="meet_guid_dv_bandit_0">
        <text>
            Чим зайнятий?
        </text>
    </string>
    <string id="meet_guid_dv_bandit_1">
        <text>
            Агов, трясця, чо баньки витріщив? .. Я тут типу, це, місцевий листоноша, можу і тебе
            доставити на Кладовище техніки і в Околиці «Юпітера» до пацанів наших.
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_dv_bandit_0">
        <text>
            Покотили.
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_dv_bandit_1">
        <text>
            Куди колеса покотилися?
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_dv_bandit_2">
        <text>
            На Кладовище техніки. %c[d_orange][1,500 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_dv_bandit_3">
        <text>
            На Склад контейнерів. %c[d_orange][8,000 грн]
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_dv_bandit_4">
        <text>
            Я передумав.
        </text>
    </string>
</string_table>
