<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="mortal_sin_start_text_0">
        <text>
            Мені здається, чи Зона останнім часом аж надто надто релігійної стала? Все проповіді
            якісь ліві звучать, та й сталкери такі ж. Що, трясця, відбувається?
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_0">
        <text>
            Товариш генерал! Чи будуть для мене нові вказівки?
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_1">
        <text>
            Проявляєш ініціативу? Похвально.
          \nБезліч сталкерів відвідує Корчму, та тільки не настільки особливі як один бешкетник
            тут. Агресії не проявляє, однак їздить по вухах народу своїми релігійними нотаціями і
            проповідями про блага Зони так, що ті готові зброю в рот засунути.
          \n
          \nНа щастя для нього ж, до «Обов'язку» він не лізе, проте він, схоже, вважає , що раз
            вже він гуляє на всю в Барі, то ми на нього увагою не звернемо. Наївний...
          \nТвоє завдання стоїть в тому, щоб знайти його, підіграти йому і вивудити з нього всю
            корисну інформацію, що може пролити світло на справжні його мотиви. Як тільки це буде
            зроблено, даю добро на ліквідацію потенційно небезпечної мети. Питання?
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_2">
        <text>
            Питань немає, товаришу генерал! Є втертися в довіру, добути інформацію і ліквідувати!
          \nРелігія і фанатики ніколи не приносили хороших результатів...
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_21">
        <text>
            Винен, товаришу генерал! Не можу виконати Ваш наказ прямо зараз. Потрібен час на
            підготовку, щоб втертися в довіру.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_3">
        <text>
            Радий це чути, боєць. Вільно.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_envoy_0">
        <text>
            Товариш генерал! Доповідаю про виконання завдання!
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_envoy_1">
        <text>
            Прошу порозумітися, чому ти не зміг ліквідувати потенційно небезпечний елемент,
            боєць.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_envoy_11">
        <text>
            Фанатик більше не клопіт? Відмінна робота, боєць. Уважно слухаю, що тобі вдалося
            з'ясувати.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_envoy_2">
        <text>
            Винен! Вирішив не влаштовувати перестрілку в людному місці. Тим паче, він може
            становити велику цінність в якості заручника. Він є членом якоїсь таємної групи
            сталкерів, назва якої - «Гріх». Він заявляє, що вони знають про Зону набагато більше,
            ніж хто-небудь ще, а також те, що вони її варти. Це не все. Він також займається
            вербуванням сталкерів, що розділяють їх думку і готові приєднатися до них для
            «відродження».
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_envoy_21">
        <text>
            Я з'ясував, що він був агентом таємної угруповання «Гріх». Він заявляв, що вони
            знають про Зону набагато більше, ніж хто-небудь ще, а також те, що вони її варти.
            Крім цього він вербував сталкерів, що купилися на його проповіді, для приєднання
            заради так званого «відродження». Я не міг дозволити підірвати до «Обов'язку» довіру
            сталкерів, як і допустити ескалації ситуації настільки небезпечним елементом.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_envoy_3">
        <text>
            Ти відмінно постарався, але я точно можу сказати, що це далеко не самі радісні
            новини. Ми отримували різні звіти про боєзіткнення і сутичках з невідомими
            сталкерами: вкрай агресивні, використовують тактику засідок з блискавичним нападом і
            відступом. Останній схожий випадок стався в Рудому лісі.
          \n
          \nЗначить, так. Висувати туди і намагайся оцінити загрозу. Поговори з Лісовиком. Він,
            можливо, знає більше про ці сталкерах і нападах. Дізнайся, чи ті це самі грішники. А
            ми тим часом подбаємо про те, щоб гість зник.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_envoy_31">
        <text>
            Ти відмінно постарався, але я точно можу сказати, що це далеко не самі радісні
            новини. Ми отримували різні звіти про боєзіткнення і сутичках з невідомими
            сталкерами: вкрай агресивні, використовують тактику засідок з блискавичним нападом і
            відступом. Останній схожий випадок стався в Рудому лісі.
          \n
          \nЗначить, так. Висувати туди і намагайся оцінити загрозу. Поговори з Лісовиком. Він,
            можливо, знає більше про ці сталкерах і нападах. Дізнайся, чи ті це самі грішники.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_envoy_4">
        <text>
            Так точно, товаришу генерал!
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_report_0">
        <text>
            Товариш генерал, дозвольте? Я обстежив місце нападу і опитав можливих свідків. До
            того ж добув нові відомості.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_report_1">
        <text>
            Добре. Я слухаю тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_report_2">
        <text>
            «Гріх» переслідував одного з перевірених знайомих Стрілка, якого я зустрів під час
            виконання одного з минулих завдань. Я перехопив і знищив сили противника, після чого
            зв'язався з цим другом. Згідно з його інформацією, «Гріх» планує своє «відродження» і
            повномасштабне, одночасне вторгнення в усі південні регіони ЧЗО. Інформація цього
            сталкера не раз була точна, так що я довіряю йому. Ще... Ось КПК, який я підібрав з
            тіла їх командира.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_report_3">
        <text>
            Якщо це правда, то це вкрай погані новини. «Моноліт», принаймні, зосереджений на
            обороні своїх територій і спробах взяти під контроль «Бар'єр» з радарів. Їй богу,
            іноді мені здається, що Зона набагато наполегливіше нас. Якщо це не «Моноліт», так це
            ще одні фанатики... Тьху. Ми повинн...
          \n
          \nТак, увагу, боєць! Захід периметра повідомив про напад невідомого супротивника!
            Бігом туди!
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_report_4">
        <text>
            Так точно!
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_ambush_0">
        <text>
            Доповідаю. Порушник був знищений.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_ambush_1">
        <text>
            Відмінно спрацьовано.
          \n
          \nЩо ж, це був дуже сміливий крок з досить серйозними наслідками. Згідно з нашими
            розвідданими, сили противника наближаються до двох пси-установкам для їх, ймовірно за
            все, повторної активації. Цього ні в якому разі не можна допустити! Необхідно зробити
            все можливе, щоб під їх контроль не потрапило таку зброю і сама лінія оборони.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_ambush_2">
        <text>
            Я зроблю все можливе, однак я не можу бути в двох місцях одночасно, генерал. Які
            будуть накази?
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_ambush_3">
        <text>
            Я організую загони для захисту однієї з двох установок. Вибір за тобою - до якої з
            двох підеш ти, боєць.
          \nТи вже не раз довів свій професіоналізм, так що я повністю довіряю тобі. Але
            вирішуй бистрее- часу зовсім мало.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_ambush_4">
        <text>
            Пси-установка на Янтарі. Це досить віддалене місце з табором вчених, які не зможуть
            нічого протиставити противнику, так що моя допомога може бути там дуже до речі.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_ambush_41">
        <text>
            «Випалювач». Ми не можемо втратити настільки стратегічно важливий об'єкт.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_0">
        <text>
            Товариш генерал, доповідаю про виконання особливо важливого завдання! Лідер
            противника ліквідовано, а сили противника розбиті. Можна з упевненістю сказати, що
            криза минула, товаришу генерал!
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_1">
        <text>
            Чудова робота, ти впорався на «відмінно»! Ти є гордістю «Обов'язку» і прикладом
            мужності, коли, незважаючи на всі розбіжності, необхідно діяти на благо всіх.
          \n
          \nЗона як і раніше існує, але, принаймні, ми не допустили її розповсюдження у
            Зовнішній світ.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_2">
        <text>
            Дозвольте додати? Стрілець і його група надали неоціненну допомогу «Обов'язку» в
            ліквідації загрози.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_3">
        <text>
            Як і повинно бути. Ми поклялися захищати невинних, тому «Обов'язок» ніколи не
            гребував добровольцями з боку для надання допомоги у вирішенні і виконанні особливо
            небезпечних завдань.
          \nА Стрілець вже не раз надавав нам пряму або опосередковану допомогу, за що його
            пора і до ордену уявити.
          \n
          \nдо слова, про союзників. Тут один, з його ж слів, колишній військовополонений
            розпитував про тебе, прийшовши сюди. Можливо, тобі варто знайти і поговорити з ним.
            Вільно.
          \nІ... дякую тобі в черговий раз, боєць. Побільше б нам таких як ти.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_31">
        <text>
            Як і повинно бути. Ми поклялися захищати невинних, тому «Обов'язок» ніколи не
            гребував добровольцями з боку для надання допомоги у вирішенні і виконанні особливо
            небезпечних завдань.
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_4">
        <text>
            Чи будуть для мене подальші вказівки, генерал?
        </text>
    </string>
    <string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_5">
        <text>
            Поки ти вільний. Можеш повертатися до виконання своїх рядових зобов'язань. Вільний,
            боєць.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_0">
        <text>
            Нудьга несусветная... Душман! Чути що нового на базі?
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_1">
        <text>
            Тут старого лайна як і раніше вистачає. Втім... Мабуть, так, є і новини.
          \nНещодавно якийсь клоун приперся в місто і став немов пікетувати нас своїми
            гребанний проповідями. Їм тут намазано чи що? Або імбеціли якісь, або мутанти. Ми
            його в оборот взяли та обшмоналі як слід, а то хіба мало... той ще фрукт, звичайно. Я
            взагалі здивований, що ніхто так і не продірявив йому качан до хрону, тому що сталкер
            цей реально, я тобі скажу, що поїхав.
          \nСпершу ми ржали з нього як віслюки, але він досить швидко став вуха муляти. Ми йому
            раз сказали. Два! Так хрін там... Дольф йому після навіть в пику з'їздив. Та тільки
            цей так і продовжив нам гнати про очищення, порятунок та іншу релігійну хрень. Вуха
            вже в'януть від одного його звуку.
          \n
          \nАле я тут задумався... Якщо він серйозно відсуває про всю ту мутотень і дістався до
            нас, то треба дізнатися, хто він і звідки. Хто знає, скільки у нього точно таких же
            поїхали друзів, і чи є у них щось спільне з Кам'яними шізойдамі.
          \n
          \nПідвали-ка ти до нього так прикинься шлангом, нехай утирок цей вибовкав, а потім в
            витрата його. Та тільки тихо, а то ще Припруття сюди...
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_2">
        <text>
            Лади. Піду заценю клоуна цього.
          \nМені піди ще й від туші його самому позбавлятися, так?
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_21">
        <text>
            На поїхали горищем клоунів клоунів подивитися, звичайно, хочеться. Та тільки у мене
            зараз свого гемора вистачає. Іншим разом.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_3">
        <text>
            Давай давай. Я тобі відповідаю, ти сам захочеш грохнути його, варто лише йому пащу
            відкрити.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_envoy_0">
        <text>
            Хей. Знову я. Пошарпаний я з клоуном.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_envoy_1">
        <text>
            Розмова по душам і все? Так що, нахер, тут з усіма таке ?!
          \nЦіле місто досвідчених бійців, що побачили конфлікти і жахи війни, а грохнути
            якогось баклана не можуть...
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_envoy_11">
        <text>
            Ну що, заспокоїв його душу неспокійну? Хе-хе. Нарешті хоч хтось з яйцями на цій
            хреново базі. Що там за инфе? Знайшов цікаве?
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_envoy_2">
        <text>
            Не хотів одяг бруднити. Та й потім... Душман, ти ж сам сказав, раптом він тут не один
            вештається по окрузі, а, судячи з усього, так і є. Ось послухай. Він тут щось на
            зразок агента з вербування з якоюсь таємною там угруповання «Гріх». Зловили, що вони
            знають про Зону набагато більше, ніж хто-небудь ще, а потім почав в вуха ссать, що
            скоро світ буде під їх кермом.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_envoy_21">
        <text>
            Так, ти все вірно описав, коли сказав, що бажання його на прапор порізати саме
            виникне. Більш того, витягнув з нього інфу, значить... Хрін з гори наш якийсь агент
            якоїсь угруповання «Гріх». Клявся, що вони знають про Зону набагато більше, ніж хто-
            небудь ще в усьому світі. О, до речі, про світ. Світ вони, значиться, вирішили
            поиметь. Такі справи, ага. А голоблі свої тягає по Зоні, щоб для свого клану
            сталкерів знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_envoy_3">
        <text>
            «Гріх», значить, так? Хм-м... Взагалі це щось знайоме. Дай подумаю...
          \n
          \nТак, згадав про такий сталкер. Чув з ряду джерел, що якісь ліві сталкери зовсім
            оборзелі. Прям, трясця, натурали партизанен. Шкерятся, де тільки можна, а як що, так
            вилазять з засідки, роблять свою справу і так само раптово звалюють.
          \nГаразд, в загальному. Дивись, що ми зробимо: я подумаю, що нам робити з
            приголомшеним греховцем, а ти, в свою чергу, пошурші в Рудому лісі. Це одне з
            недавніх місць, де ці сталкери були помічені. Підвали-ка до Лісовика. Шкарбун цей
            старий знає напевно більше. Навіть упевнений, що знає. Раптом, все-таки наші
            грішники.
          \n
          \nДавай. Не забудь перевірити спорягу.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_envoy_31">
        <text>
            «Гріх», значить, так? Хм-м... Взагалі це щось знайоме. Дай подумаю...
          \n
          \nТак, згадав про такий сталкер. Чув з ряду джерел, що якісь ліві сталкери зовсім
            оборзелі. Прям, трясця, натурали партизанен. Шкерятся, де тільки можна, а як що, так
            вилазять з засідки, роблять свою справу і так само раптово звалюють.
          \nГаразд, в загальному. Дивись, що ми зробимо. Я подумаю, що нам робити з прибитим
            греховцем, а ти, в свою чергу, пошурші в Рудому лісі. Це одне з недавніх місць, де ці
            сталкери були помічені. Підвали-ка до Лісовика. Шкарбун цей старий знає напевно
            більше. Навіть упевнений, що знає. Раптом, все-таки наші грішники.
          \n
          \nДавай. Не забудь перевірити спорягу.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_envoy_4">
        <text>
            Немає спокою грішникам, ха. Гаразд. Так і зробимо. Вирушу в Ліс якомога швидше.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_report_0">
        <text>
            Пошарудів я в Рудому, Душман.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_report_1">
        <text>
            І? Знайшов що, або кого?
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_report_2">
        <text>
            Можна і так сказати. «Гріх» цей гнав одного зі знайомих Стрілка, якого я зустрів під
            час однієї з попередніх робіт. Перехопив хлопців та поклав всіх їх. Заодно
            поспілкувався зі знайомим сталкером...
          \n... Справа дрянь, Душман. Згідно з його інформацією, «Гріх» планує повномасштабне
            вторгнення в південні території Зони. Інформації сталкера я довіряю йому на все сто.
            І ось ще... Презент типу. Підібрав цей КПК з одного з упокоєних. Командир, судячи з
            усього. Тримай.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_report_3">
        <text>
            Лайно ситуація. Трясця, наврочив я чи що... У будь-якому випадку, тепер тут аж дві
            поїхали пастви! Монохромні хоч у себе на півночі окопалися і не лізуть до нас в наш
            же табір про свій Моноліт чудовий заливати. Так у нас тепер і цей хренов «Гріх», який
            сповнений реально горищем поїхали дебілів.
          \n
          \nЗначить так, лізти на рожен зараз не комільфо - ще якісь «вільні» зашелестять, а
            нам ще більших проблем ні до чого. Але цих... треба закінчувати і скоріше. Пара наших
            загонів помітила неподалік ещ...
          \n
          \nХог, що за херня ?!
          \nТрясця, атаковані!
          \n
          \nХапай ствол та поклажі виродків, яких побачиш! Всіх, хто не наш - вбивати не
            думаючи !!!
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_report_4">
        <text>
            Гайда повеселимося!
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_ambush_0">
        <text>
            Хей, покришити ми це сучье плем'я.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_ambush_1">
        <text>
            Молодець-молодець. Чи не втрачаєш хватки. Це добре. Але тільки у нас тепер клопоти
            більше: смертники ці хреново спеціально вогонь на себе викликали, щоб інші пройшли
            через місто.
          \n
          \nБійці з розвідки повідомляють про великих загонах цих самих сталкерів, що прямують
            до «Випалювачі» і лабе на Янтарі. Зуб даю, вони хочуть заново живити мозговаркі. Що
            цікаво, «Моноліт" не рипатися. Значить, ці греховци самі по собі. А це ще гірше.
          \n
          \nСлухай уважно. Я роботодавцям все по нашій ситуації скинув - ті безумовно не хочуть
            втратити досягнутий нами тут прогрес, а тому нова справа: висуваємося в ці точки і
            кладемо будь-яких фріків, які тільки висунутися. Установки не повинні бути втрачені.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_ambush_2">
        <text>
            Праці їх перекласти ніякого не складе. Клопіт тільки в тому, що я навряд чи встигну
            допомогти нашим в двох точках. Хоч вертушку у військові бери.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_ambush_3">
        <text>
            Так ти один п'ятьох стоїш. Гаразд. Зробимо, значить, так: я зможу організувати групу
            і послати на одну з точок, а ти - на іншу. Це навіть краще. В цьому випадку є
            конкретні шанси утримати як мінімум одну установку. Це коли щось не так піде.
          \n
          \nВ кращому ж випадку, утримаємо обидві. Як би там не було, затарюють патронами та
            перевіряй спорягу зі зброєю. Куди рушиш: Янтар або Радар?
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_ambush_4">
        <text>
            Янтар. Установка ця занадто близько. Не можна їм дозволити взяти її під контроль, а
            інакше... хто знає, раптом вони потужності додало і нас тут однієї тихої ночі просто
            в кисіль до хрону зварить. За жопу-то страшно свою.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_ambush_41">
        <text>
            «Випалювач мізків». Янтар близько, наші цілком можуть і встигнути наздогнати та
            перехопити «Гріх». А я до Радар без нічого швидше дійду. Зволікати не можна, інакше
            плакала наша пряма дорога в центр Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_0">
        <text>
            Душман! Це я. Відпустив я греховцам все їх гріхи і так очистив душі їх свинцевим
            вогнем.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_1">
        <text>
            Ти з проповідями це, зав'язуй, ага, я вже за зброєю було потягнувся.
          \nЩо ж у справі, то ти просто красавелла! Людина-армія Хренова. Поважаю тебе і твою
            роботу.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_2">
        <text>
            Добре, що ділити грошва не треба, хе-хе, тому що я був не один. Стрілець і його
            команда допомогли непотріб це фанатичне порішити. Якщо запитаєш мене, то скажу, що
            Ассет вони просто безцінні.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_3">
        <text>
            Жартуєш? Це добре. Принаймні, ми можемо повернутися до старої роботі, а роботи дохера
            і більше. Стільки грошви через блазнів цих втратили... Тепер надолужувати все, мля.
          \n
          \nДо речі, Стрілець і Ко. тобі фрукта одного прислали. Той сказав, що ти його знаєш.
            Ну, а фрукт цей зальотні десь тут був, все побазарувати з тобою хотів. Краще поговори
            з ним, а то це за тебе зробить мій пищаль.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_31">
        <text>
            Жартуєш? Це добре. Принаймні, тепер ми можемо повернутися до старої роботі, а роботи
            дохера і більше, я тобі скажу. Стільки грошви в трубу через блазнів цих... Ще й
            неустойки пішли. Тепер надолужувати все, мля.
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_4">
        <text>
            Ну що, спливло що-небудь нове?
        </text>
    </string>
    <string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_5">
        <text>
            Чисто все. Поки що...
          \nНа даний момент все розсьорбувати клопоти через простій операцій та беремо все, що
            попадеться під руку. Не хочеш що з замовлень, до слова, глянути? Тобі як нехер робити
            халтурку виконати та ще пару нулів на банківський рахунок отримати, а нам побиту
            репутацію відновить і покупців нових дасть.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_0">
        <text>
            Чути що нового? Може, з Великої землі цікаве буде? Або у тебе знайдеться чого?
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_1">
        <text>
            Так, є тут одна ситуація. Можливо, ти навіть бачив її...
          \nПослухай, ти мене знаєш: в чужі справи я не лізу та й меценат з мене ніякий, ну, а
            ті, хто бочку на мене котить - самі собі створюють клопоти. Тільки от клопіт: що
            робити з тими, хто бочку, може, і не котить, та тільки очі з вухами муляє так, що
            всіх клієнтів відлякує? Ось про це я тобі й кажу.
          \n
          \nЗ'явився тут сталкер якийсь лівий в окрузі та все іншим сталкерам намагається свою
            релігійну хрень впарити. Проповідує все, мовляв, ми не розуміємо справжнього
            призначення речей і Зони, покайтеся і так прийде ваше спасіння, наближається день
            очищення, приєднуйтесь до його мети, і все в такому дусі.
          \n
          \nБільшість сталкерів, на щастя, послали його в піше, але тільки є і ті, хто реально
            купився на його брудні. Мені такий розклад справ взагалі не влаштовує.
          \nСталкери, якщо і влаштовують мордобій, то все одно йдуть після до мене за бинтами
            та горілочкою, щоб підлікуватися так на світову піти. Тільки цього нічого не буде,
            якщо він пристане до якоїсь чортової секті і звалять. Я вже не кажу про сам факт, що
            їм мізки начисто промивають. Якщо нічого не зробити, то Село стане прохідними двором,
            а мене на сміх піднімуть.
          \n
          \nнє-нє-нє. З таким станом справ я точно миритися не має наміру.
          \nЯ ось тут подумав... Що якщо якомусь сталкеру раптом стане цікаво і він розпитає
            цього проповідника про те, про се? А потім зовсім раптово мутант який прибіжить, або
            ж перед аномалією дехто спіткнеться?
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_2">
        <text>
            Напрямок вловив. Які конкретно питання задати йому?
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_21">
        <text>
            Вибачай, Сидорович. Поки іншою справою зайнятий. Вже ти розумієш.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_3">
        <text>
            Значить так, спробуй такий спосіб втертися до нього в довіру, щоб він тобі все
            вибовкав про його секту його цю, хто вони такі і чого їм взагалі треба. Як отримаєш
            інфу, то нехай я побачу некролог, як хтось потрапив в аномалію або пішов на корм
            мутантів. Зрозумів? Їй богу, немає сил моїх і сталкерів більше його слухати.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_0">
        <text>
            Я поговорив з цим опудалом, Сидр.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_1">
        <text>
            Сидр у мене в холодильнику, а я Сидорович. Отже, що дізнатися вдалося? І чому він все
            ще живий?
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_11">
        <text>
            Сидр у мене в холодильнику, а я Сидорович. Отже, що дізнатися вдалося?
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_2">
        <text>
            Не хотів кіпіш піднімати, вояки ж під боком.
          \nЩо з'ясував: тип цей бродить по таборах і базах та вербує сталкерів для своєї
            секти... таємницею угруповання «Гріх», хоча в нашому випадку, що угруповання, що
            секта - ті ж яйця. Говорив, що ми не розуміємо Зону і чого вона хоче, а вони -
            розуміють її краще, ніж будь-хто інший. А їх метою ні багато, ні мало є очищення, ну,
            або захоплення світу, що, власне, одне й те саме.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_21">
        <text>
            Та ну його від гріха подалі, шізіков цих. Дивишся, зброю б ще вихопив у таборі. А
            ось, до речі, і про гріх... угрупування його так прям і називається - «Гріх». Сказав
            мені, що ми не розуміємо Зону і чого вона хоче, а вони - розуміють її краще, ніж
            будь-хто інший. Ну, а сновигав він по таборах з однією лише метою - поплічників
            набирати собі.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_3">
        <text>
            «Гріх», так? .. здається, були якось чутки про них.
          \n
          \nСтарість не в радість, але пам'ять ще не зовсім відстала. Ось! Згадав. Різні
            угруповання влазили в сутички з невідомими сталкерами, які влаштовували засідки, а
            після, як все закінчували, змивалися в невідомому напрямку. Здається, одна з відносно
            недавніх подібних сутичок була в Рудому лісі...
          \n
          \nТак, добре, кубик рубик наш потихеньку складається. Провідай Лісовика там так
            розпитай його - раптом він чув що або ж сам в курсі подій. А мені поки треба по-
            тихому сплавити звідси нашого незваного гостя.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_31">
        <text>
            «Гріх», так? .. здається, були якось чутки про них...
          \n
          \nСтарість не в радість, але пам'ять ще не зовсім відстала. Ось! Згадав. Різні
            угруповання влазили в сутички з невідомими сталкерами, які влаштовували засідки, а
            після, як все закінчували, змивалися в невідомому напрямку. Здається, одна з відносно
            недавніх подібних сутичок була в Рудому лісі...
          \n
          \nТак, добре, паззл наш потихеньку складається. Провідай Лісовика там так розпитай
            його, раптом він чув там що або ж сам в курсі подій. А мені поки треба знайти пару
            сталкерів, щоб ті, упокій його грішну душу, гостя нашого організували в якусь воронку
            або жарку.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_4">
        <text>
            Рудий ліс? Ну, просто здорово, га? Навіть не здивований, що подібні фанатики сидять в
            лісах.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_report_0">
        <text>
            Повернувся з Рудого. Я як і раніше живий, так.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_report_1">
        <text>
            Як говорить Корчмар, живий ще - ну, і відмінно. До того ж, що тобі там цей ліс. Ти ж
            не шмаркач який.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_report_2">
        <text>
            Новини погані. Навіть не знаю, як сказати, щоб ще гірше звучало. Грішники сіли на
            хвіст знайомому з групи Стрілка. Мені вдалося перехопити цих мутних і... переконати
            їх.
          \n
          \nНу, а знайомий мій той сказав, що сам «Гріх» збирається з силами, щоб зачистити
            південні регіони Зони і отримати над ними контроль. Йому я вірю, та й факти з чутками
            останніх днів говорять за себе останніх. Ось, лови. КПК головного з групи
            переслідування.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_report_3">
        <text>
            Подивимось...
          \nТак, погана справа. Я, звичайно, сталкерів зелених лякаю «Монолітом», але ті хоч би
            далеко від нас, та настільки, що навіть не всі досвідчені тут бачили їх.
          \n
          \nЗ нашими ж фанатиками треба кінчати, шкодять вони моєму бізнесу. Погано - це коли
            клієнтів мало, а ось хреново - коли їх взагалі немає! Так що беремо цю справу в твої
            руки. Так, постривай, що це...
          \n
          \nОдин з новачків поруч з Селом тільки що надіслав повідомлення, що помітив якихось
            лівих типів, що рухаються сюди. Схоже, за наші з тобою гріхи приперлися.
          \n
          \nХапай ствол та дуй допомагати Вовку з Фанатом, щоб наше сталкерьyo дрібний не
            забило тут.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_report_4">
        <text>
            Зараз розберемося.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_0">
        <text>
            Ну що, гостей релігійних наших випровадили в інший світ. Як то кажуть, нехрен лізти,
            куди не запрошували.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_1">
        <text>
            Ось це я розумію! Радий, що на тебе можна завжди покластися. Ось якщо б хоч по
            половині тебе в кожному з цих зелених було... Мда. Як би там не було, ставки раптово
            піднялися.
          \n
          \nПоки ви там свинцем один одного годували, по каналах торговців і одинаків пройшла
            інформація, що кілька загонів мутних сталкерів були помічені рухомими до Янтар і
            радар. Судячи з опису, наші хлопці. Погане у мене почуття, братан. Як би сволочі ці
            НЕ розкочегарили знову вижігалкі.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_2">
        <text>
            Ти знаєш... По-моєму, на цій ноті треба просто розкурочити пульти управління
            установок і все - справа з кінцем. Один геморой від них. Але да ладно.
          \nЗнову повзати під кулеметними точками, поки тобі мізки смажить, у мене немає
            бажання. Тільки, Сидорович... звідси до Янтар і Радар далеко доведеться йти. Ну, ніяк
            не вийде в двох місцях побувати. Дай бог, до одного встигнути дістатися.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_3">
        <text>
            Про це я вже подбав. Через інших торговців зібрав команду відомих ветеранів, так що
            це дасть нам фору. Але діяти треба прямо зараз. Розділимо команди: ти і ветерани -
            кожному по точці. До якої підеш?
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_4">
        <text>
            Установка на Янтар. Вона не так далеко розташована, як той же «Випалювач», так що
            можу встигнути перехопити грішників.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_41">
        <text>
            Я на «Випалювач» Двіну, а ти сталкерів краще на Янтар гони. Одному буде простіше і
            швидше пробиватися через можливі патрулі монолітовців, ніж натовпі сталкерів.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_0">
        <text>
            Справу зроблено. Сили «Гріха» розбиті, а лідер убитий. Грішники за свої гріхи
            відправлені в місце куди гірше Зони, хе-хе.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_1">
        <text>
            Відмінна робота, сталкер! Прям протеже Міченого. Хіба що ти як і раніше повертаєшся
            назад, а не пропадаешь.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_2">
        <text>
            До речі, про Стрілку... Він щось зі своєю командою і допоміг мені.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_3">
        <text>
            Так? Все ніяк не хоче відвідати старого друга-торговця? Ну, принаймні, йому платити
            не треба, хе...
          \n
          \nРадий, що ти не тільки залишився живий, але і повернувся. Ти це, залишайся. Робітка
            нікуди не поділася, та й людей ти зацікавив, а це значить, що мені ще й клієнтів
            більше підвалить. У мене тут навіть починають мотлох скуповувати, який ти мені
            приволік, адже це ж ТИ. Хе-е...
          \n
          \nТут, до слова, прийшов сталкер, все тебе шукав. Стверджує, що ви знаєте один
            одного. Гнати його не став, якщо вже він тебе знає, так що знайдеш його в таборі.
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_31">
        <text>
            Все ніяк не хоче відвідати старого друга-торговця, так? Ну, принаймні, йому платити
            не треба, хе...
          \nРад, що ти не тільки залишився живий, але і повернувся. Ти це, залишайся. Робітка
            нікуди не поділася, та й людей ти зацікавив, а це значить, що мені ще й клієнтів
            більше підвалить. У мене тут навіть починають мотлох скуповувати, який ти мені
            приволік, адже це ж ТИ. Хе-е...
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_4">
        <text>
            Цікаво. Нового щось нічого не чути поки?
        </text>
    </string>
    <string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_5">
        <text>
            Щодо нового не знаю, а ось цікавого нічого немає. Буденність суцільна. Ти халтурку
            вибрати у мене не хочеш? Або прикупити чого?
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_0">
        <text>
            Ну що, як обстановка? Бандити з вояками не дуже притискають? З усіма подіями в Зоні
            якось швидко губишся серед новин...
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_1">
        <text>
            Та-а... ти знаєш, буденність звичайна під соусом каламутних топей. Хе-хе, щось мене
            про старе потягло, а хоч... каламутні...
          \n Ні, мабуть, ти знаєш, є тут дещо цікаво. З'явився нещодавно тут сталкер один.
            Вкрай релігійний, але не радикальний. Принаймні спочатку все було цілком собі. У Зоні
            кожен вірить у щось своє, якщо ти мене спитаєш. Ну так от, минає кілька днів, і що ти
            думаєш? Хлопець цей ка-а-ак відкриє свою сповідальню. Всі проповіді без угаву читає
            про якесь черні і про себе як визволителів. Мовляв, нічого ми не знаємо про Зону. І
            це при тому, що ми присвятили її розумінню добру частину років, ага. Далі вже йшлося
            про диво, що звільнить цей світ від гріхів та інших вад людства. Звучить знайомо, га?
            До речі, звуть себе «Гріхом» – символічно, чи не знаходиш? Я цілком серйозно, сам
            його чув! Він навіть намагався переманити пару наших бійців на свій бік. Це вже пахне
            чимось. Одна справа виносити мозок, але інша - реально промивати його нашим хлопцям.
            Прогуляйся до нього та постарайся дізнатися, навіщо він прийшов і чого домагається.
            Ну, а після... Слухай, інцидентів за участю «Чистого неба» я не хочу, ми вже
            сьорбнули сповна свого, але тип цей небезпечний. Ось прям чую місцем, на якому сиджу.
            Промови його дико нагадують «Моноліт», та це ж самий південь Зони... Раптом заслані
            козачки?
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_2">
        <text>
            Мда, багата Зона на фанатиків - один іншого краше і голосиста. Не турбуйся, я з ним
            розберуся.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_21">
        <text>
            «Фанатики» звучить тривожно, тільки я зараз ну ніяк не можу. У самого не менш важливі
            справи.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_3">
        <text>
            Дякую, друже! Він був десь тут неподалік, так що проблем не повинно виникнути з його
            знаходженням. Можна ж просто слідувати на звук проповідей, так? Ха-ха.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_envoy_0">
        <text>
            Холод! Я поспілкувався з нашим чудиком.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_envoy_1">
        <text>
            Ну, хоч поспілкувався - вже добре. Однак, як бачу, гість наш незваний як і раніше
            тут. Що трапилося?
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_envoy_11">
        <text>
            Добре. Що вдалося дізнатися?
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_envoy_2">
        <text>
            Вирішив не провокувати на перестрілку, та ще й в таборі. В одному я впевнений точно,
            не "Моноліт» це. Грішники ці... чорт, я навіть не знаю, хто з цих двох більш
            радикальний! Загалом, дізнався багато в чому все, що ти вже говорив: що їм дано
            знання Зони, яке недоступно кому-небудь ще. Що вони - її хранителі. А також те, що
            вони очистять цей світ.
          \nНу, а мета візиту його плавала на поверхні - набрати рекрутів.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_envoy_21">
        <text>
            «Моноліт»... «Гріх»... Навіть і не скажеш, хто з цих двох більш божевільний. Загалом,
            сталкер більше не клопіт. А дізнався не так багато - багато в чому все, що ти вже
            говорив: що їм дано знання Зони, яке недоступно кому-небудь ще, а також те, що вони
            очистять цей світ. Що вони - її хранителі...
          \nНу, а мета візиту його і так була очевидна - набрати рекрутів.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_envoy_3">
        <text>
            Мда, негусто. Але я теж без діла не сидів... «Гріх» цей мені знайомим здався, так ось
            я і підняв зведення минулих років. І що ж ти думаєш? Хлопці ці вже з'являлися в Зоні
            раніше. Їх коник, вважай, партизанство - вилітають посеред стежки, кладуть всіх і
            йдуть відразу.
          \nНу, а тепер до останніх новин: сталкери в мережі повідомляли про якомусь бойовому
            зіткненні в Рудому лісі з невідомим противником. Занадто добре збігається все, не
            знаходиш?
          \n
          \nЗробимо так: ти вирушай до Лісовика. Старий він, може, і дивний, але багато знає.
            Та й в минулому нам вже допомагав. А я поки подумала, що з грішником робити... Мде-е.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_envoy_31">
        <text>
            Мда, негусто. Але я теж без діла не сидів... «Гріх» цей мені знайомим здався, так ось
            я і підняв зведення минулих років. І що ж ти думаєш? Хлопці ці вже з'являлися в Зоні
            раніше. Їх коник, вважай, партизанство - вилітають посеред стежки, кладуть всіх і
            йдуть відразу.
          \nНа, а тепер до останніх новин: сталкери в мережі повідомляють про якийсь бойовому
            зіткненні в Рудому лісі з невідомим противником. Занадто добре збігається все, не
            знаходиш?
          \n
          \nЗробимо так: ти вирушай до Лісовика. Старий він, може, і дивний, але багато знає.
            Та й в минулому нам вже допомагав. А я поки подумала, що з тілом греховца робити...
            он, навіть собака морщиться.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_envoy_4">
        <text>
            І знову всі дороги ведуть в Рудий ліс, да уж. Гаразд, я дізнаюся, що там таке.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_report_0">
        <text>
            Холод. Прошурхотів я Рудий ліс.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_report_1">
        <text>
            Радий бачити тебе живим. Ну, розповідай, що нового з'ясував?
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_report_2">
        <text>
            Вже знайомого сталкера зустрів з групи Стрілка, Шва. Так греховцев, що йшли за ним,
            вдалося перехопити і нейтралізувати. А знайомий поділився тривожними новинами: «Гріх»
            готується підім'яти під себе південні регіони Зони. Людина він надійний, тому йому я
            вірю. Та й ось, до речі, ще КПК, тримай. Знайшов на трупі одного з грішників.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_report_3">
        <text>
            Так що ж нам все так не пре-то, а... Спершу Ренегати, потім вояки з бандитами
            прийшли, а тепер ще й ці грішники... Під удар потрапляємо не тільки ми, а й взагалі
            будь-сталкер, який потрапить в їх точка зору. Це погано для всіх. Тепер це не
            стосується «можливих» взаємодій Зони і якогось Стрілка, тепер настав той момент, коли
            необхідно дати відсіч. Хочемо ми чи ні. Досить з нас фанати...
          \n
          \nСтій. Отримую повідомлення від бійців на Рибальському хуторі. От же ж...
          \n
          \nАтакують! Швидко хапай дуло і допоможи хлопцям! Я поки зберу бійців на базі.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_report_4">
        <text>
            Зрозумів! Висуваюся негайно!
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_ambush_0">
        <text>
            Холод! Ми відбили напад, не знаю, чи були ще загони противника, але більше ніхто не
            з'являвся.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_ambush_1">
        <text>
            Я ось навіть і не пригадаю, коли востаннє бачив стільки бійців противника під самим
            боком у нашої бази... Вітаю з перемогою, проте боюся, у мене для тебе знову погані
            новини, брат.
          \n
          \nМені і Суперечці по нашим каналам надійшла інформація, що великі загони «Гріха»
            рухаються в напрямку двох відомих нам місць - Янтар і Радар, зверни увагу на
            сполучні. З огляду на всі відомі факти, я не маю жодного сумніву в тому, що їх метою
            є пси-установки. «Гріх» явно не «Моноліт», а тому великі шанси, що вони цілком можуть
            задумав чого дужче простих непрохідних бар'єрів - сталкерів їм утримувати не треба, а
            навіть дуже навпаки.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_ambush_2">
        <text>
            Залишилося лише розібратися з однією клопітом, Холод: як бути в двох місцях одразу?
            Телепорт-аномалій у нас немає...
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_ambush_3">
        <text>
            Приятель, тобі вдалося відключити їх обидві, так що вибір повністю за тобою. Ти про
            це не хвилюйся. Зупинити «Гріх» є інтересом всіх, тому я дам знати іншим лідерам
            угруповань про їхні плани. Але перед цим, щоб краще скоординувати групу, мені треба
            знати, яку з точок ти все-таки береш на себе. Зволікати не можна.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_ambush_4">
        <text>
            Пси-установка на Янтарі. Вона близько, та й вчені занадто легка мішень, так що відсіч
            вони не зможуть дати. Сумніваюся, що армійцям сподобаються важкоозброєні сталкери
            прямо під боком.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_ambush_41">
        <text>
            «Випалювач». Я нічого туди швидко домчить. Та й хто знає... Раптом «Моноліт» здасться
            - їм тільки на руку зіграє сповільнити просування групи, щоб «Гріх» включив
            установку. Так що логістику і координування сталкерів на Янтарі залишаю тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_zone_hero_0">
        <text>
            Холод, я повернувся. Доповідаю: «Гріх» успішно розгромлений, а його лідер мертвий.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_zone_hero_1">
        <text>
            Це ж чудові новини. Нарешті «Чисте небо» виконало свій обов'язок, не втрачаючи при
            цьому практично весь чисельний склад. Молодець, порадував!
          \n
          \nОх, був би ти з нами, коли Лебедь був живий, то ми, дивись, і не втратили б наших
            хлопців.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_zone_hero_2">
        <text>
            Ось зараз не без іронії: Стрілець зі своєю групою допоміг. Хто знає... без нього,
            можливо, все було б втрачено.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_zone_hero_3">
        <text>
            Ось як? Дійсно, хто б подумав, що таке буде можливо. Колишня жертва приходить на
            допомогу своєму колишньому мисливцеві. Просто іронія всіх іронії.
          \nЩо ж, випромінювачі під контролем... Думаю, хтось просто все-таки повинен їх
            вивести з ладу раз і назавжди. Але це коли-небудь, а зараз... здрастуй, болото і
            розмірене життя.
          \n
          \nТак, до речі! Мало не забув. Тут прийшов один сталкер, і... ні, ні, не черговий
            фанатик, не переймайся, ха-ха. Але він стверджує, що ви знайомі, так що ти все-таки
            сходи, провідай-ка свого візитера, ладно? З табору він не йшов.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_zone_hero_31">
        <text>
            Ось як? Дійсно, хто б подумав, що таке буде можливо. Колишня жертва приходить на
            допомогу своєму колишньому мисливцеві. Просто іронія всіх іронії.
          \nЩо ж, випромінювачі під контролем... Думаю, хтось просто все-таки повинен їх
            вивести з ладу раз і назавжди. Але це коли-небудь, а зараз... здрастуй, болото і
            розмірене життя ..
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_zone_hero_4">
        <text>
            Не можу сказати, що я проти такого розкладу.
        </text>
    </string>
    <string id="cold_mortal_sin_zone_hero_5">
        <text>
            Хе-хе. Ти відпочивай поки, пропусти по кружечке в барі або ж піди відіспляться.
            Смикати не буду - ти свій відпочинок заслужив.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_0">
        <text>
            Хей-хей-хей, Лукаш! Що нового? Як ви тут без мене?
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_1">
        <text>
            Жарти жартами, але з'явився, значить, у нас тут тип один - вкрай мутний, я тобі
            скажу. Це якщо не брати до уваги того, що він проповіді якісь все нам в голови
            намагається вбити.
          \n
          \nНі, спочатку все було чікі-пуки. Він навіть підлизався, де треба, мовляв, ось він
            теж захоплюється Зоною і її дарами. Хоче, щоб всім вона була доступна. Але потім в
            один чудовий день опудало це починає заливати всій базі про велике очищення, що
            ніхрена ми не знаємо про Зону, що не відаємо ми прийдешніх змін і повинні вибрати
            сторону, і все в такому дусі під соусом з релігії. Чоловіче цей порядком всіх вже
            дістав - хлопці на взводі.
          \n
          \nЗроби справу, га? Подліжісь тепер ти до нього так розбовталося його. Було б
            непогано знати, чи дійсно у нього горище на Багами поїхав, або він чогось задумує...
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_2">
        <text>
            Добре, подивимося на нашого пацієнта. Чи потрібно мені бути вкрай... наполегливим?
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_21">
        <text>
            Вибачай, Лукаш. Не дуже зараз здатний на такий план.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_3">
        <text>
            Даю добро. Упевнений, що більшість з нас подумає про нещасний випадок, якщо цей
            посланник випадково спіткнеться об кулю проміж очей.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_4">
        <text>
            Зрозумів.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_envoy_0">
        <text>
            Поспілкувався я з цим падре, Лукаш.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_envoy_1">
        <text>
            Так, але... він як і раніше тут, мен. Буде добре, якщо здобута інфа варто того...
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_envoy_11">
        <text>
            Опачки, і навіть позбувся клопоти? А ти здібний!
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_envoy_2">
        <text>
            Та ну його від гріха подалі, шізіков цього... Перестрілку заради нього влаштовувати,
            щоб обов'язці нас за яйки схопили тут же.
          \n
          \nАле ось, до речі, про гріх... угрупування його так прям і називається - «Гріх».
            Накидав мені локшини на вуха, що ми не розуміємо Зону і чого вона хоче, а вони -
            навпаки, розуміють її краще нашого брата. Ну, а сновигає він по таборах з однією лише
            метою - набрати сталкерів в свою секту. Не подобається мені це.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_envoy_21">
        <text>
            Дик, а раптом він промив б мізки нашому братові? Що далі, забере з собою половину
            бази, а «Обов'язок» - тут як тут? Ні-і, ну його, від гріха подалі!
          \n
          \nДо речі... Вгадай назву його секти. Так і називається. «Гріх». Мен цей мені локшини
            на вуха стільки наклав, мовляв, що ми не розуміємо Зону і чого вона хоче, а вони -
            навпаки, розуміють її краще нашого брата. Ну, а кеглі свої він по таборах перебирає з
            однією лише метою - набрати сталкерів в свою секту. Не подобається мені це.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_envoy_3">
        <text>
            Так-так... «Гріх», кажеш? Тягне це на збіг, що останнім часом не деяких сталкерів
            нападають якісь фанатики? Нападають і відходять швидко... Прямо-таки знову 2011-ий,
            але явно не найманці і брат не наш.
          \n
          \nНаскільки я пам'ятаю, нещодавно були якісь клопоти в Рудому лісі. Купка мутних
            сталкерів надивилася фільмів про «Хижаках» і, схоже, вирішила пополювати і в житті.
            Ніби нам одних фанатиків мало було... Слухай, як ти дивишся на те, щоб зганяти в
            Рудий ліс до Лісовика та перекинутися парою слів про цей випадок? Раптом і справді
            наші грішники... А я поки подумаю, куди спровадити гостя нашого...
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_envoy_31">
        <text>
            Так-так... «Гріх», кажеш? Тягне це на збіг, що останнім часом не деяких сталкерів
            нападають якісь фанатики? Нападають і відходять швидко... Прямо-таки знову 2011-ий,
            але явно не найманці і брат не наш.
          \n
          \nНаскільки я пам'ятаю, нещодавно були якісь клопоти в Рудому лісі. Купка мутних
            сталкерів надивилася фільмів про «Хижаках» і, схоже, вирішила пополювати і в житті.
            Ніби нам одних фанатиків мало було... Слухай, як ти дивишся на те, щоб зганяти в
            Рудий ліс до Лісовика та перекинутися парою слів про цей випадок? Раптом і справді
            наші грішники... А я поки до скнари піду виторговувати пластиковий мішок для нашого
            гостя. Чи не спочивати ж тлінному тілу на землюшке хладной!
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_envoy_4">
        <text>
            Добре. Зробимо, Лукаш.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_report_0">
        <text>
            Побував я в Лісі, Лукаш. Магнітиків НЕ привіз, вибачай.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_report_1">
        <text>
            Жартуй-жартуй. Я потім теж пожартую, з туалетним папером і травичкою, ха-ха. Ти,
            давай, краще розповідай, що вдалося з'ясувати.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_report_2">
        <text>
            Пара новин. По-перше, знайшов наших релігійних друзів. Відомо ж вислів «у тихому вирі
            та чорти водяться», так? Ось це прямо про них. Ті ще любителі постріляти. Загалом, я
            натрапив на їхній загін, коли вони переслідували, як потім з'ясувалося, знайомого
            мого з групи Стрілка, Шва. Вдалося перехопити їх та перебити. Ну, а по-друге,
            поспілкувався я з мужиком цим... так той такі невтішні новини мені розповів, що
            «Моноліт» кошенятами здасться.
          \n «Гріх» цей планує ні багато, ні мало ціле вторгнення та захоплення південних
            територій Зони. Чоловік цей не раз виручав мене і брехати... ні, він, звичайно, той
            ще жартівник, але брехати в нього причин точно немає, тож його слову я вірю. Так, і
            ось ще - лови КПК. Забрав із лідера грішників.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_report_3">
        <text>
            Мда. Що ж ти, гонець, такі новини погані доставив... Ще одна проблема замаячила на
            горизонті... Подумати тільки, і це ж не «Моноліт» навіть, хм. Але фанатики – вони ж
            усі практично на одну особу. Що «Обов'язок», що монохромні, що грішники тепер цей...
          \n
          \nЧув?!
          \n Стрілянина на КПП! Дуй до хлопців, допоможи їм! Ми поки що зберемо інших. Давай
            давай!
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_report_4">
        <text>
            Уже вилетів!
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_ambush_0">
        <text>
            Вгадай, хто тільки що фанатиків, як Тузик грілку порвав?
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_ambush_1">
        <text>
            Я ось все думаю тут ... може, на тобі тоталізатор влаштувати нарешті? Я б підняв
            зелені, хех. Як би там не було, це не кінець. Наші хлопці на дальньому рубежі та
            недалеко від Рудого лісу повідомили про пересування великих загонів грішників. Ні за
            що не вгадаєш, куди вони прямують. Але навіть якщо й так, то хорошого це мало обіцяє
            нам. За попередніми даними, загони прямують до пси-установок на Янтарі та Радарі.
          \n Справа пахнем смаженим, брате. Не можна допустити посягань на Зону та втрати
            прямої дороги на північ. Потрібно діяти.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_ambush_2">
        <text>
            З радістю покришити ще фанатиків, тільки я точно не зможу, що йдеться, бути однією
            ногою тут, а інший - там. Якщо у тебе, звичайно, немає ніякої Шакаловской
            снайперської гвинтівки.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_ambush_3">
        <text>
            Тут вже мені поквапитися треба, не переймайся. Я організую загін вільних і відправлю
            на другу точку. Але спершу мені треба знати, куди рушиш ти.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_ambush_4">
        <text>
            Янтар. Чи не занадто і близько йти, а з великим загоном через Росток або Мертве місто
            без зайвого шуму взагалі не пройдеш. Так що нічого мені туди куди швидше дістатися.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_ambush_41">
        <text>
            «Випалювач». Тільки ми вибили «Моноліт», як знов за рибу гроші... Не можна втрачати
            доступ на північ і до прилеглих територій.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_0">
        <text>
            І так прийшов Фрімен, і так звільнив він світ від рабства. Ха-ха. Все, з «Гріхом»
            покінчено, а його лідер, як він того і хотів, став єдиним з Зоною... правда,
            посмертно.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_1">
        <text>
            Ні, мені точно треба обмізкувати затію з тоталізатором! Ти просто термінатор якийсь!
            Молодець!
          \nЩо ж до Зони, то нехай вона краще залишається такою, яка вона є: смертельно
            небезпечна і непередбачувана, але зате маленький і затишний. Як то кажуть, якщо воно
            не зламано, то і не берися лагодити.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_2">
        <text>
            Схильний погодитися із цим. До речі, Стрілець із друзями неслабо так допомогли мені.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_3">
        <text>
            Да уж, у мена яйця не менше твоїх будуть, коли має бути лізти невідомо куди і проти
            кого. Але краще б йому відкинути свої витівки про те, як знищити Зону.
          \n
          \nЯ щось ще хотів... ах, так! Тут сталкер один прийшов, все тебе шукав. Повинен ще
            бути десь тут. Ні хвилини спокою, так? Хех.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_31">
        <text>
            Да уж, у мена яйця не менше твоїх будуть, коли має бути лізти невідомо куди і проти
            кого. Але краще б йому відкинути свої витівки про те, як знищити Зону.
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_4">
        <text>
            Чи не будеш заперечувати, якщо я тут привалило та прібалдею трохи після всієї цієї
            історії?
        </text>
    </string>
    <string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_5">
        <text>
            Мен! Ну, ти прям як не свій. Відпочивай стільки, скільки вважатиме за потрібне! І не
            забудь про вечірку в твою честь, ха!
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_0">
        <text>
            Чи все гаразд, пане професор? По-моєму, хлопці на взводі, або мені здається?
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_1">
        <text>
            Іноді я не можу сказати, жартуєте Ви, або ж говорите правду. На даний момент часу
            ситуація в Зоні вкрай стабільна. Чого не скажеш про наш скромному болоті. Нещодавно в
            табір прибуло кілька сталкерів, серед яких один прямо-таки дуже сильно виділяється.
            Замість того, щоб допомагати нашій охороні відбивати напади мутантів і зомбованих,
            він більше воліє читати проповіді про чудеса Зони. Ні, проблем він нам не доставляє,
            хоча Ви знаєте моє ставлення до релігії... Але останнім часом сталкери з числа
            охорони почали проявляти агресію через його нескінченних тирад і проповідей.
          \n
          \nКхм... Вельмишановний і гаряче мною улюблений колега. Чи не могли б Ви, будь ласка,
            умовити нашого незваного гостя покинути нашу скромну наукову обитель, або хоча б
            з'ясувати справжні мотиви його візиту до нас?
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_2">
        <text>
            Проповіді про Зону і її чудовому значенні? Звучить до болю знайоме. Так і бути,
            професор, я поговорю з цим сталкером.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_21">
        <text>
            Прошу вибачити мене, професор, але я зараз зайнятий іншими своїми обов'язками. Та й,
            правду кажучи, досить з мене поки фанатиків...
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_3">
        <text>
            Дуже вдячний.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_envoy_0">
        <text>
            Професор? Я виконав Ваше доручення.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_envoy_1">
        <text>
            Дуже радий цьому. Що Вам вдалося дізнатися?
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_envoy_11">
        <text>
            Бачу, Ви вдалися до радикальних дій. Що ж... вкрай сумно, що дійшло до такого...
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_envoy_2">
        <text>
            Він виявився кимось на кшталт вербувальника угруповання, званої «Гріх». Він твердив,
            що ми нічого не знаємо про Зону і її справжнє призначення, про підготовлюваний
            очищенні і так далі. Наскільки я зрозумів з його промов, цілі їх не так далекі від
            захоплення світу.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_envoy_21">
        <text>
            Прошу вибачення, професор. Чим більше він розповідав, тим сильніше я знаходив його
            все більш підозрілим і небезпечним для перебування в нашому таборі. Він виявився
            кимось на кшталт вербувальника угруповання, званої «Гріх». Він твердив, що ми нічого
            не знаємо про Зону і її справжнє призначення, про підготовлюваний очищенні і так
            далі. Наскільки я зрозумів з його промов, цілі їх не так далекі від захоплення світу.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_envoy_3">
        <text>
            Звучить погано. По правді кажучи, я вже, можливо, чув про цю угруповання від членів
            охорони, що розповідають про зіткнення з невідомими сталкерами. Вони відрізняються
            крайньою агресивністю по відношенню до інших сталкерам, незгодних з їх поглядами.
            Можливо, «Гріх» і «Моноліт» мають прямо ставлення один до одного, проте останні не
            відокремлені від нас десятками кілометрів.
          \n
          \nЯкщо пам'ять не підводить, цих грішників бачили в Рудому лісі, що займаються
            полюванням. Чому б Вам не поїхати туди і не дізнатися про подробиці? У тих краях живе
            Лісовик - вкрай легендарна особистість в Зоні. Напевно він знає багато, в тому числі
            і про це «Гріх». Чим більше ми знаємо, тим краще ми будемо підготовлені до можливого
            нападу. А я поки що проведу бесіду з нашою охороною щодо гостя.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_envoy_31">
        <text>
            Звучить погано. По правді кажучи, я вже, можливо, чув про цю угруповання від членів
            охорони, що розповідають про зіткнення з невідомими сталкерами. Вони відрізняються
            крайньою агресивністю по відношенню до інших сталкерам, незгодних з їх поглядами.
            Можливо, «Гріх» і «Моноліт» мають прямо ставлення один до одного, проте останні не
            відокремлені від нас десятками кілометрів.
          \n
          \nЯкщо пам'ять не підводить, цих грішників бачили в Рудому лісі, що займаються
            полюванням. Чому б Вам не поїхати туди і не дізнатися про подробиці? У тих краях живе
            Лісовик - вкрай легендарна особистість в Зоні. Напевно він знає багато, в тому числі
            і про це «Гріх». Чим більше ми знаємо, тим краще ми будемо підготовлені до можливого
            нападу. А я поки що поговорю з нашою охороною на предмет видалення з табору мертвого
            тіла.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_envoy_4">
        <text>
            Добре, професор. Я постараюся дізнатися все, що зможу.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_report_0">
        <text>
            Я відвідав Рудий ліс і Лісовика, а також обстежив територію, професор. Є критично
            важливі дані.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_report_1">
        <text>
            Критично важливі дані? Що ж, не будемо ходити та близько. Розповідайте, я слухаю. І
            так, я невимовно радий Вашій швидкого повернення!
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_report_2">
        <text>
            Загін «Гріха» переслідував мого знайомого сталкера, який ще до того ж доводиться і
            компаньйоном Стрілку. У мене не було вибору, окрім як перехопити їх загін і
            нейтралізувати, після чого я зв'язався зі сталкером.
          \n
          \nОсь КПК з лідера загону. Що ж до сталкера, то він поділився тривожними новинами.
            Згідно з його даними, «Гріх» планує вторгнення і зачистку південних територій Зони. З
            вашого дозволу? Цей сталкер вже не раз проявив себе, так само як і допоміг мені, так
            що я йому вірю.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_report_3">
        <text>
            Ви безсумнівно праві! Вкрай сумні новини прийшли в наш бункер. Сили «Моноліту» хоча б
            перешкоджають проникненню вглиб Зони, «Гріх» ж збирається піти радикальнішим шляхом.
            Потрібно щось придумати і зв'язатися з під...
          \n
          \nщ-що це? Стрілянина? Напад!
          \n
          \nАссистент, Ви потрібні нашому персоналу зовні. Сподіваюся, Ваша зброя при Вас. Будь
            ласка, допоможіть нашій охороні захистити наш бункер!
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_report_4">
        <text>
            Уже приступаю!
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_ambush_0">
        <text>
            Професор! Ми відбили атаку і нейтралізували противника.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_ambush_1">
        <text>
            Прекрасні новини, юначе! Але, на жаль, велика картина такого оптимізму не викликає:
            повітряні патрулі військових помітили пересування значних сил цього так званого
            «Гріха», і якщо вони продовжать рухатися все в тому ж напрямку, то вони, без
            сумнівів, переслідують жахливі мети.
          \nСкоріше за все, вони збираються реактивировать обидва відомих нам випромінювача
            пси-хвиль. Заради загального блага, а також наших можливостей продовжувати
            дослідження на північних територіях, їх плани необхідно зірвати.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_ambush_2">
        <text>
            Радий, що ми досягли консенсусу. Однак, професор... Може бути, я і здібний учень під
            Вашим керівництвом, але тільки бути відразу в двох місцях - це для мене за гранню
            уявленого і можливого. Та й що ми, купка світлих умів з ще меншою охороною зробимо?
            Не кажучи вже про захист двох місць в різних частинах Зони!
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_ambush_3">
        <text>
            Не хвилюйтеся, колега. Я зв'яжуся з полковником Кузнєцовим і попрошу його виділити
            нам загін спецназу для надання допомоги. Захист установок буде в їх же інтересах.
          \nАле Вам треба вирішувати якомога швидше, яку з установок Ви берете на себе. Час
            зараз - недозволена розкіш.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_ambush_4">
        <text>
            Х-16. Пси-установка прямо під боком. Може бути, я встигну перехопити і зупинити їх,
            поки не пізно.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_ambush_41">
        <text>
            Установка на Радар. Не можна дозволити їм захопити її і перекрити доступ в центральні
            регіони Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_0">
        <text>
            Професор, нам вдалося зупинити сили ворога і його лідера!
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_1">
        <text>
            Сумно, звичайно, усвідомлювати, що це лише черговий кривавий конфлікт, але я все ж
            радий, що він закінчився. Ви відмінно впоралися, колега. Я завжди знав, що на Вас
            можна покластися в найскладніших обставинах. Будемо сподіватися, Зона повернеться в
            колишнє рівновагу досить скоро.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_2">
        <text>
            В цьому була не тільки моя заслуга, професор. Стрілець і його компаньйони надали
            неоціненну допомогу.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_3">
        <text>
            Ах, Мічений... Стрілець... два імені і одна легенда, що зв'язує долі багатьох.
            Приємно знати, що цей молодий чоловік як і раніше здатний на неможливе заради
            досягнення загального блага.
          \n
          \nМіж тим, нещодавно в науковий табір прийшов сталкер, що розшукує Вас. Думаю, він
            все ще тут. Чому б Ви не поговорити з ним, а, можливо, навіть і попросити допомогти в
            якомусь дослідженні?
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_31">
        <text>
            Ах, Мічений... Стрілець... два імені і одна легенда. Приємно знати, що цей молодий
            чоловік як і раніше здатний на неможливе заради досягнення загального блага.
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_4">
        <text>
            Чи потрібна від мене щось ще, пане професоре?
        </text>
    </string>
    <string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_5">
        <text>
            На жаль, поки що нічого. Так що Ви можете повернутися до своїх повсякденних
            зобов'язаннями, колега.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_greeting_0">
        <text>
            Вітаю тебе, брат-сталкер. Шукаєш ти просвітлення?
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_greeting_killer_0">
        <text>
            Здрастуй, солдат удачі. Чи не бажаєш ти пізнати шлях просвітлення і очищення?
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_0">
        <text>
            Здоров буде.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_1">
        <text>
            Почуй я тобі, брат.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_2">
        <text>
            Хочу просто поговорити.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_21">
        <text>
            Є пара питань до тебе, дивак.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_3">
        <text>
            Радий, що серед людей, метою яких є лише самозабезпеченість і вигода, все-таки є ще й
            ті, хто готовий думати про великого. Продовжуй. Я відповім на твої питання.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_31">
        <text>
            Не суди і не судимий будеш. Знання - моя сила, і я бажаю розділити її з тобою і
            твоїми братами. Питай, а я відповім. Може бути, тобі теж відкриється істина.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_4">
        <text>
            Хто ти?
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_5">
        <text>
            Всього лише скромний посланник Отця. Колись і я був схожий на будь-якого іншого
            сталкера, але потім мені з'явилася правда. Саме тоді я змінився, став зовсім іншою
            людиною. Моя особистість більше не має значення. Все, що має зараз значення, так це
            моє повідомлення.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_41">
        <text>
            Хто тебе прислав?
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_51">
        <text>
            Я належу до братерства. Ми єсмь «Гріх» і будемо уособленням вад людства. Кожна з
            ваших угруповань має свої цілі, що відмінні один від одного. Хтось хоче знищити
            Зону... хтось хоче використовувати її багатство, а інші просто дивуються її чудесам.
          \nВсе ж лише ми одні знаємо правду, лише ми важливі для Зони. Ти дивишся на справжніх
            хранителів Зони. І лише ми одні можемо похвалитися всіма знаннями і силою, які може
            дати Зона.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_511">
        <text>
            «Гріх»? І чому ж я ніколи про вас не чув?
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_5111">
        <text>
            Хм, так... Я, здається, чув про «темних сталкерів» або щось таке, але нічого
            конкретного в общем-то.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_512">
        <text>
            Замість того, щоб брати участь в битвах за території або борознити Зону в пошуках
            особистого багатства, ми ж вважали за краще збирати знання в тиші з самого її
            зачаття. Стаючи сильніше. Там, де двоє б'ються - виграє третій.
          \n
          \nТепер ж ми майже готові вийти з тіні і ступити у світ Ірія Я сподіваюся, ти
            приєднаєшся до нас.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_42">
        <text>
            Які у вас цілі?
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_52">
        <text>
            Мета посланника, що стоїть перед тобою, полягає в тому, щоб нас почули, щоб люди були
            освічені про дійсний сенс Зони. Що Зона - це диво. Чудо, що допоможе кожному. Чудо,
            що допоможе людству зруйнувати окови насильства і ненависті. Я відбираю сталкерів,
            щоб розділити з ними силу, що приходить зі знанням безлічі таємниць. І коли проб'є
            час очищення від гріхів, вони будуть стояти поруч з нами на переможному п'єдесталі.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_6">
        <text>
            Хм-м, знаєш що? Це звучить дуже навіть нічого.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_61">
        <text>
            Вже якось я в це не вірю.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_7">
        <text>
            Я знав, бачив і відчував, що ти вибереш правильний шлях, сталкер. Ти - один з тих
            небагатьох особливих, що зустрічалися посланнику. На жаль, не всі вони підійшли для
            вступу в наші ряди, але на тебе я покладаю великі надії.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_71">
        <text>
            Важко позбутися кайданів брехні завдовжки в життя і своїх обов'язків. Я все розумію.
            Можливо, просвітлення все-таки зможе осяяти тебе так, як воно осяяло мене. У тебе
            поки що є час.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_8">
        <text>
            Мені було приємно вести з тобою бесіду, посланник. На жаль, мені потрібно йти, так що
            я змушений залишити тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_81">
        <text>
            Досить цих бреднів... У мене вже локшина з вух вивалюється. Готуйся відмолювати свої
            гріхи.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_9">
        <text>
            Добре. Посланник буде вірити і чекати твого повернення, але вже в наші ряди, брат. До
            зустрічі.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_91">
        <text>
            Насильство і ненависть переповнюють тебе. Тобі немає порятунку в нашому ковчезі. У
            «Гріха» немає кінця, але він допоможе знайти твій. Зараз ми очистимо тебе від твоїх
            гріхів, дурень!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_envoy_dialog_92">
        <text>
            Що, тепер по-іншому заспівав? Я закінчу твої страждання.
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_mortal_sin_0">
        <text>
            Слухай, батько, я шукаю дивних сталкерів, що облюбували ліс. Чи не помічав ти чого
            незвичайного сьогодні або нещодавно взагалі? Може, чутки які ходять?
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_mortal_sin_1">
        <text>
            Рудий ліс доводиться батьківщиною безлічі незвичайних явищ, подій і чуток. Якщо я
            почну розповідати про каж...
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_mortal_sin_2">
        <text>
            Тобто, не знаєш?
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_mortal_sin_3">
        <text>
            Стривай, синку, пам'ять не та вже ...
          \n
          \nТак, згадав. Без попередження прийшли вони кілька днів тому, а прийшли вони з
            півночі ... Сам Ліс підказував мені, що в них було щось зловісне ... перед ними
            розступалися сталкери, а самі вони синхронно рухалися в повній тиші, прокрокував в
            глибини лісу .
          \nА кілька днів по тому я почав чути регулярні постріли. Частіше, ніж коли-небудь
            раніше.
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_mortal_sin_4">
        <text>
            Стій-стій-стій, вони все ще там?
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_mortal_sin_5">
        <text>
            Немає будь-яких причин вважати інакше. Може бути, в пошуках кого або чого-небудь
            перебувають вони... не може тобі старий сказати з упевненістю. Але під час одного з
            недавніх обходів я запримітив дим від багаття через гущавину лісу в східній його
            частині. Можливо, вони там табір собі влаштували.
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_mortal_sin_6">
        <text>
            Схід, значить...
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_mortal_sin_7">
        <text>
            Є там покинута шахта, а поруч з нею - галявина. Крім моєї оселі, моста в Лиманськ і
            шахт на заході, ні тут місця для групи їх розміру. Коль проблем ти шукаєш, там ти їх
            і знайдеш, синку.
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_mortal_sin_8">
        <text>
            Зрозумів. Дякую тобі, дід. Не смію більше відволікати.
        </text>
    </string>
    <string id="red_forester_mortal_sin_9">
        <text>
            Будь обережний там. Не тільки сталкерів сповнений Він. Безліч всього живе в Лісі. Не
            гай пильності.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_0">
        <text>
            Ось вже кого я точно не очікував побачити тут, так це тебе. Здоров! Що привело тебе
            сюди?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_1">
        <text>
            О, вибух з минулого! Хе-хе. Слухай, історія ця довга і заплутана прямо як мої шви,
            але справа зараз така вже погана: за мною рухається загін, або загони сталкерів, які
            точно не збираються питати у мене дорогу в бібліотеку імені Леніна.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_2">
        <text>
            Хм. Здається, я знаю, кого ти маєш на увазі. В такому випадку, розслабся. Я про них
            подбав.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_3">
        <text>
            Та НУ?! У-ух, прям гора з плечей, чоловіче. Дякую, виручив! Але по 50 грам колись
            пропускати, вибачай. Ситуація не та. І наш час швидко йде.
          \n
          \nЗначить, слухай сюди. Пам'ятаєш Стрільця з його новою іграшкою, так? Так ось один
            наш вивідував у неї все про Зону. Так «Осколок» цей чи то дав, то чи подарував - ух,
            я в цьому не бум-бум... в загальному, Стрілець побачив щось в ньому.
          \nА пізніше ми виявили місцевість на півночі від ЧАЕС, про яку ніхто і чути не чув.
            Місце настільки страшне, що, здається, ніби все найжахливіші уявлення про породження
            Зони знайдуть свій будинок тут.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_4">
        <text>
            А що було потім?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_5">
        <text>
            Ми вирішили провести рекогносцировку, як раптом все це справа різко запахло копченим:
            вийшло так, що ми натрапили на якусь групу, або навіть швидше секту з явно фанатично-
            налаштованими сталкерами. Тільки ті явно не були монохромними...
          \nСам не знаю як, але спалили вони нас, так що довелося смикати назад і швидко.
            Диваки ці виявилися настільки упертим, що переслідували нас протягом годин. Зрештою,
            ми вирішили розділитися: я прийшов сюди, Бродяга пішов заходом, а Стрілець, по-моєму,
            і зовсім повернувся назад...
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_6">
        <text>
            Дійсно вперті і фанатичні, раз дійшли аж до самого Рудого лісу.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_7">
        <text>
            Шкода, що вони поняття не мали про твоє настільки привітному і настільки ж свинцевому
            гостинність, хе-хе-хе. Ми таки теж змогли покласти декілька фріків... але не про це.
          \nОсь тобі новини куди гірше: до того, як ми розділилися, Стрілець повідомив, що знає
            джерело викидів, який і є колискою Зони, окупований цими хлопцями. Якщо це дійсно
            так, то купка і без того поїхали сновид не обіцяє нічого гарного.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_8">
        <text>
            Згоден. З цим треба розібратися як найшвидше. Чи встигли ви, ну, або ти, придумати
            якийсь план?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_9">
        <text>
            Можливо. Все, що я можу зараз сказати, так це те, що ми повинні повернутися і
            зупинити їх, поки вони чтого не придумали. Ці явно більш звихнулися в порівнянні з
            «Монолітом». Але для цього нам знадобиться мій декодер... який я залишив в схроні. Я
            хотів забрати його, але з фанатиками на хвості вирішив не втрачати ні хвилин часу,
            вже дуже були великі шанси зловити кулю в той момент, коли я б вилазив зі свого
            схрону.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_10">
        <text>
            Ну, це добре, що я розібрався з хлопцями... Тепер тобі нічого не загрожує забрати
            декодер.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_11">
        <text>
            Ти знаєш... Адже вони нас бачили. Включаючи наші особи. Не сумніваюся, що вони
            пошлють ще один загін сюди, коли вбиті не вийдуть на зв'язок. Якщо вони вже цього не
            зробили... Та й потім, я повинен залишатися тут на той випадок, якщо Стрілець і
            Бродяга прийдуть.
          \nЗате тебе вони не знають! Адже ти ж поклав весь їх загін перш, ніж ті, хе-хе,
            змогли помолитися своєму... ну, кому вони там моляться... Послухай, виручиш ще разок,
            га? Принесеш мій декодер?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_12">
        <text>
            Подай-принеси... тьху. Тобто, гараздушки. Так, звичайно, я це зроблю. Тільки скажи,
            де скриню з добром своїм зарив-то.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_13">
        <text>
            Дякую братику. Значить так, йти треба буде на Кладовище техніки, а тому запам'ятовуй
            деталі: задня частина помаранчевого автобуса ближче до середини могильника.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_14">
        <text>
            Ем... Який саме з них? А взагалі... просто скинь мені координати на КПК, я на місці
            розберуся.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_15">
        <text>
            Розумієш, тут справа в чому... немає в мене ніяких координат крім опису. Схрон
            секретний це. Я впевнений, що ти знайдеш його, автобус цей важко буде не знайти.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_16">
        <text>
            Так ти приколюєшся ?! Знову одна з твоїх жартів? Там же кілька десятків, а то й
            сотень, цих помаранчевих автобусів! Ще й «ближче до середини»!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_17">
        <text>
            Ну... У мого декодера є RF-модуль, який передає і приймає сигнали. Він встановлений
            на частоту 171 МГц, щоб я вже зовсім не зміг втратити його. Все, що тобі потрібно,
            так це RF-ресивер. Він тобі допоможе знайти точне місце розташування. Як тільки будеш
            близько, то він почне сигналити про це. Сподіваюся, що батарейки в декодере все ще
            живі...
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_18">
        <text>
            Тьху, трясця, фіг з тобою! Гаразд! Я розберуся на місці. Сподіваюся, воно того дійсно
            варто...
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_19">
        <text>
            Ну, якщо ти його принесеш, то ми зможемо зупинити божевільних фанатиків, однією з
            ідей яких напевно буде влаштувати апокаліпсис. Піде для мотивації?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_20">
        <text>
            Так зрозумів я вже. Все, висуваюся туди.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_0">
        <text>
            Ось, лови свій декодер любий.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_1">
        <text>
            Ха! Я знав що тобі це не складе проблем. Хм-м, адже це досить підозріло, що проблем
            не склало... але все одно! Дякую друг!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_2">
        <text>
            Були якісь новини?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_3">
        <text>
            А то! Зміг зв'язатися з Бродягою. Він як і раніше десь на заході, стежить за
            пересуваннями противника. За його даними, грішники мобілізувалися, і їх загони рушили
            на південь, розділившись на кілька відділень. І для нас це точно нічого доброго не
            віщує.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_4">
        <text>
            Згоден. Якщо так подумати, то їх посланник, з яким я спілкувався, все говорив щось
            про очищення всього світу від гріхів, тощо. Вони ж зараз цілком можуть до цього і
            приступити. Треба діяти швидко.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_5">
        <text>
            Ну, тепер, коли у нас є декодер, я піду назад, щоб спробувати проникнути всередину з
            бази і звести їх спроби влаштувати нам третє пришестя Зони нанівець. Сподіваюся, там
            же зустріч і Стрілка.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_6">
        <text>
            По руках. Ти туди, а я - рвону доповідати генералові про ситуацію. Ну, ні пуху нам!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_61">
        <text>
            По руках. Ти туди, а я - рвону до Душмана розповісти про ситуацію. Ну, ні пуху нам!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_62">
        <text>
            По руках. Ти туди, а я - до Сидоровичу, про нашу ситуацію поясню. Ну, ні пуху нам!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_63">
        <text>
            По руках. Ти туди, а я - на нашу базу до Холоду. Ну, ні пуху нам!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_64">
        <text>
            По руках. Ти туди, а я - доповідати Лукашу про ситуацію нашу. Ну, ні пуху нам!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_65">
        <text>
            Домовилися. Ти туди, а я - до професора, розповім про стан справ. Ну, удачі нам!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_0">
        <text>
            Добрався таки! Відмінно!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_1">
        <text>
            Треба ж, прилетів сюди раніше нас! А де Стрілець?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_2">
        <text>
            В тому й справа... чекати більше не можна було. Ми зайшли з неохоронюваних чорного
            ходу, а після того, як ми змогли запустити ліфт, Стрілець вже пішов один відключати
            чортівня, я ж ось - залишився його прикривати.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_3">
        <text>
            Так що б тебе... спізнилися ж на зовсім нічого...
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_4">
        <text>
            Ш-ш-ш! Чуєш? Лайно... Треба поспішати! Ми бачили грішників, які збираються біля
            головного входу... Якщо вони помітять Стрілка, то напевно ломанутся все вниз до
            нього, і тоді плакали наші дупи! Нам треба перемкнути їх увагу!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_5">
        <text>
            А, до біса! Атакуємо їх штаб! Все, погнали!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_0">
        <text>
            Ха! Чи живі, чорт візьми! І ще одне фанатичне кодло вирушило туди, де йому і місце.
            Серйозно сподіваюся, це був останній.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_1">
        <text>
            Згоден. Чи не зрозумій мене неправильно, Зона гарна по-своєму в чомусь, але ось не
            стану брехати, що думка про банальну «нормальності» на Великій землі іноді допомагає
            мені розслабитися. Що ж. Непогано було б обзавестися де-небудь своїм будинком,
            якщо... кхм, коли закінчу пригоди на дупу шукати.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_2">
        <text>
            І то правда, краще залишити Зону в її поточному стані і розмірі.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_3">
        <text>
            Я так думаю, ми тут все закінчили. Ми з волоцюгою почухай назад до Стрілку. Що щодо
            тебе? Бажання загадати не хочеш, хе-хе?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_4">
        <text>
            Чи не настільки хворий на всю голову, щоб використовувати невідому хренотень для
            особистої вигоди... або використовувати взагалі. Це ж сама брехлива сутність Зони в
            мініатюрі. Так що я відправлюся назад на Росток, доповідати Вороніну про успішне
            завершення операції.
          \n
          \nТа ще... Від імені «Обов'язку» дякую за надання допомоги в спільній справі. Ми не
            забудемо ваш внесок.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_41">
        <text>
            До біса таке задоволення... Вся ця хренотень з Виконавцем один великий лоходром, в
            якому ставка - життя. Вже краще я буду ризикувати життям заради неіллюзорно грошви,
            але знаючи, що мене не кинуть.
          \n
          \nЩо ж, наші шляхи знову розходяться. Залишилося лише доповісти Душману про
            результати. Бувайте, сподіваюся, ще побачимося!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_42">
        <text>
            Більшість зовсім зелених новачків приходить, щоб знайти Виконавець... вони або
            пропадають в Зоні, або залишають ілюзії і повертаються в реальність. Я вже давно
            варіант під номером два, так що підняти грошей в разі потреби я зможу завдяки своїм
            навичкам, а не мріям.
          \n
          \nЯк би там не було, пора мені повертатися до Сидоровичу. Ще побачимося!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_43">
        <text>
            Наскільки мені відомо, Виконавець бажань, якщо їх і виконує, то неодмінно в манері
            мавпячої лапки, так що я пас. Мені буде добре, коли я повідомлю Холоду про те, що
            «Чисте небо» нарешті виконало своє призначення. Багато в чому завдяки вам, чоловічеи.
            Прощатися не будемо.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_44">
        <text>
            Ноуп. Мені і так нормально, мен. Життя в Зоні має свої плюси і мені ще далеко до
            хеппі-ендів. У мене є свобода, напарники і друзі. Чого ще бажати щось? Тим паче, що
            тепер я можу цілу збірку байок біля багаття написати завдяки нашому рейду, а це
            чогось варте. Ну, а зараз, мабуть, прийшов час топати назад на Армійські склади до
            Лукашу. Бувайте!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_45">
        <text>
            Дуже хотілося б зайнятися безпосереднім його вивченням, але... ризик надто великий.
            Адже це ж результат безтурботності людей, що мають відношення до науки. Ні, це точно
            не та можливість, заради якої я згоден ризикувати своїм життям, а то і того гірше...
          \n
          \nЯ вкрай вдячний вам за надану допомогу і сприяння, тепер настав час повертатися в
            мобільну лабораторію і здати звіт Сахарову. Всього вам доброго!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_46">
        <text>
            Вважаю, якщо вже я пройшов через все це справа, щоб врятувати світ, який і поняття
            про нас не має, то цілком заслуговую і відповідної нагороди.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_5">
        <text>
            Лади, коли ти думаєш так. Якщо не заперечуєш, то ми тебе супроводимо тоді, на всякий
            випадок.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_dialog_ms_0">
        <text>
            Привіт брат!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_repair_0">
        <text>
            Привіт, Бродяга! Чи можеш глянути мою спорягу?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_0">
        <text>
            Який статус, Бродяга?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_1">
        <text>
            Нічого гарного - це явно. Коли ти зупинив грішників при спробі реактивації пси-
            установок, що залишилися сили відступили в Лиманськ для перегрупування. Мені вдалося
            заручитися допомогою сталкерів і мірками, але їх сил не вистачить довго стримувати
            «Гріх».
          \nТа це ще не все... Схоже, «Гріх» і «Моноліт» знайшли спільну мову. Бачив їх в
            північній частині, що воюють за одну сторону.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_2">
        <text>
            Не дивно, що вони зійшлися. Як то кажуть, два брата-акробата...
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_3">
        <text>
            Загони «Гріха» досить великі, а на чолі кожного - так звані «карателі». Ці
            екіпіровані в подобу екзоскелетів, модифікованих, як я зрозумів, ними самими ж. Ті ще
            живі танки... Та й в тактиці досить тямущі.
          \nМені якось вдалося вбити одного такого... влив йому в вежу майже весь магазин. При
            цьому їм все одно вдалося нас відтіснити. Чи варто говорити, що лідерство вони
            заслужили своє по праву?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_4">
        <text>
            Просто відмінно... Гаразд, який наш план?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_5">
        <text>
            Контрнаступ буде вестися в кілька кроків, однак спочатку нам належить ліквідувати їх
            верхівку. Це їх помітно пригальмує.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_6">
        <text>
            Чому мені здається, що це не буде настільки ж просто, наскільки це звучить.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_7">
        <text>
            Так і є. До речі, про труднощі! Генерал Воронін надіслав команду добровольців тобі в
            допомогу. Всі вони досвідчені сталкери, котрі гострять зуб на Зону і її поклонників.
            Прийшов час обезголовити ворога.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_71">
        <text>
            Так і є. До речі, про труднощі! Душман надіслав бійців тобі в допомогу. Всі
            досвідчені ветерани з бездоганної репутації серед найманців. Прийшов час обезголовити
            ворога.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_72">
        <text>
            Так і є. До речі, про труднощі! Я організував тут команду добровольців тобі в
            допомогу. Досвідчені ветерани, що не перший рік Зону топчуть. Деяких сам тренував. Чи
            не підведуть.
          \nНу, все, прийшов час обезголовити ворога.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_73">
        <text>
            Так і є. До речі, про труднощі! Холод надіслав тут бійців тобі в допомогу. Досвідчені
            ветерани, що викликалася добровольцями. Деякі навіть ветерани часів воєн угруповань
            2011 року. Прийшов час обезголовити ворога.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_74">
        <text>
            Так і є. До речі, про труднощі! Лукаш надіслав добровольців тобі в допомогу -
            ветерани, що готові голови скласти за те, щоб Зона залишалася вільною від контролю.
            Так що прийшов час обезголовити ворога.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_75">
        <text>
            Так і є. До речі, про труднощі! Сахаров зібрав тобі в допомогу сталкерів з охорони.
            Досвідчені ветерани, я скажу. Деякі ще й колишні военстали, так що не підведуть. Що
            ж... Прийшов час обезголовити ворога.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_0">
        <text>
            Розібрався з карателями. Як то кажуть, влаштував їм кару небесну.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_1">
        <text>
            Хороша робота. Нарешті зможемо перепочити. До речі, ось, від твого впливового
            знайомого прийшло.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_2">
        <text>
            Дякую. Який наступний наш крок?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_3">
        <text>
            За допомогою пари сталкерів нам вдалося влаштувати засідку на один з патрулів
            греховцев. Практично всіх наповал. Але мені вдалося вирубати одного з них. Той,
            схоже, ще не зовсім розуму позбувся під промиванням мізків, так що витягти з нього
            інформацію можливо.
          \nКлопіт тільки в тому, що я занадто швидко входжу у смак, так що не хотілося б
            втрачати нашого єдиного мови. Може, спробуєш?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_4">
        <text>
            Якщо іншого вибору немає, то доведеться.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_0">
        <text>
            Я закінчив.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_1">
        <text>
            Ну і ну, я вже думав, доведеться все-таки вдатися до сили. Відмінно впорався. Схоже,
            вони поки що не готові атакувати. Прекрасна можливість для раптового контрнаступу, а
            якщо ще й пощастить, то це зірве їх подальші плани.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_11">
        <text>
            Як я і думав. Вважаю, мій більш... дієвий спосіб міг би, кхм, його переконати.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_12">
        <text>
            Тільки дорогоцінний час втратили. Сумніваюся, що нам пощастить на ще однієї мови, так
            що доведеться розбиратися в усьому самим.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_2">
        <text>
            Що далі?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_3">
        <text>
            Після того, як ти відправився на полювання за карателями, я відправив розвідзагін.
            Його метою були розвідка обстановки і спостереження за пересуванням сил супротивника.
            Все було добре, поки хлопці не потрапили в засідку, після чого вони перестали
            відповідати... Перевір, чи залишився хто живий і... якщо вийде, закінчити їх
            завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_4">
        <text>
            Де вони були в останній раз?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_5">
        <text>
            Я скину тобі координати на КПК. Будь обережний, вони були прямо під боком укріплень
            ворога.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_0">
        <text>
            Бродяга, я знайшов людину, яка вижила, але, на жаль, я нічим не зміг йому допомогти.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_1">
        <text>
            Чорт! Ось паскуди. Таких хлопців хороших втратили... Що щодо їх завдання?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_2">
        <text>
            На жаль, він не встиг розповісти про всі подробиці, але зате я знайшов КПК командира.
            Схоже, він зміг записати деяку інформацію на нього.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_3">
        <text>
            Що ж, це хоч щось. Давай я гляну. Сподіваюся, втрата наших була марною.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_4">
        <text>
            Ну що там?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_5">
        <text>
            Братики відмінно попрацювали. Їх дані підтверджують ту інформацію, що розповів нам
            мову. Грішники готують масштабне наступ і підуть через Лиманськ в повну силу. Однак
            вони ще не готові.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_51">
        <text>
            Братики відмінно попрацювали. Без нашої мови нам просто дуже пощастило отримати ці
            дані. Грішники готують масштабне наступ і підуть через Лиманськ в повну силу. Однак
            вони ще не готові.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_6">
        <text>
            Треба діяти швидко. Ми можемо застати їх зненацька.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_7">
        <text>
            Ти правий. Але це точно не буде прогулянкою по вуличках. Перевір спорядження і
            переконайся, що ти готовий. Назад шляху не буде.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_8">
        <text>
            Зрозумів. Я дам знати, коли буду готовий.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_0">
        <text>
            Усе. Я готовий, Бродяга.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_1">
        <text>
            Нарешті. Ми нападемо на їх укрепточку, розташовану на території старої будівельного
            майданчика. Якщо вийде, це дасть нам доступ вглиб їх територій.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_2">
        <text>
            Укрепточка?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_3">
        <text>
            Так, вони непогано забарикадувалися там, залишивши довгий прострілюється прохід і
            натикається снайперів. Це вже не рахуючи джерел радіації. Але ми впораємося. Давай
            пішли!
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_4">
        <text>
            Що ж, повеселимося.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_0">
        <text>
            Не те щоб я сумнівався в нас з тобою, але я все-таки радий залишитися в живих.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_1">
        <text>
            Ми тільки що зайняли їх основну точку збору, але їх основні сили все ще на підході.
            Давай, здоровань. Чи не зменшуємо темпу.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_2">
        <text>
            Тобто, ми йдемо далі вглиб?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_3">
        <text>
            Такий наш план, так. Там далі занедбаний госпіталь, що наполовину пішов під землю.
            Раніше, пару років назад, він був польовим табором «Моноліту», так що зміцнитися вони
            могли там грунтовно.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_4">
        <text>
            Вважаю, у нас вже й не такий великий вибір... Гаразд. Рушили в Госпіталь.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_0">
        <text>
            Чор-рт. Він просто зник! Гей, ти в порядку?
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_1">
        <text>
            Багато що я побачив в Зоні, але це питання вирішу... Так-так, все в нормі. Цей урод
            намагався змусити мене вистрілити в тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_2">
        <text>
            Що?! .. Фу-ух, значить, нам подвійно пощастило. Як ти зміг вибратися з-під його
            контролю? Я не думав, що зможу сам...
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_3">
        <text>
            Не повіриш... Я уявив, як я розбираю, прочищаю і заново збираю мій дуло... Ніколи б
            сам не повірив.
          \n
          \nЦей поїхавший чорт втолочив мені, що він хоче поширити Зону і вони, в свою чергу,
            контролюють штуковину, що і створює викиди. Коротше кажучи, ситуація просто жопа.
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_4">
        <text>
            Чорт, тоді нам потрібно поспішати. Заодно знищимо будь-ліпший на шляху загін
            грішників, а то не хочу, щоб ці адепти Чорта-з-порога застали нас зненацька в разі
            чого.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_greeting_0">
        <text>
            Ти можеш зламати мене, але ти не зможеш зламати «Гріх»! Ніхто не може! Ми все одно
            переможемо і явімо планеті новий світ!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_0">
        <text>
            Ну що. Привіт.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_1">
        <text>
            А, «Обов'язок»! Ну що, пес, думаєш, ти маєш право знищити Зону? Чи не думаєте ви, що
            це взагалі можливо !? Дурні!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_111">
        <text>
            Ганебні черви! Ви повинні припинити втручатися в те, що чого не знаєте! Ніякі криваві
            гроші вас не врятують від прийдешніх змін, щоб ви подавилися ними!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_112">
        <text>
            Ви, сталкери, егоїстичні в своїй природі і жадібні як діти! Вбивства, зради... Не
            зупиніться ні перед чим, щоб розбагатіти! Змирися з призначенням, черв'як, або помри!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_113">
        <text>
            "Чисте небо"? Ми знаємо ваші найтемніші секрети... але ви й гадки не маєте про наших!
            Ми допоможемо Зоні взяти те, що по праву її! Вас нам не зупинити!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_114">
        <text>
            «Воля»? Ви як ніхто інші розумієте чудеса і можливості Зони, але ваші дії оскверняють
            її! Вам немає порятунку, ви будете очищені, як і всі інші!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_115">
        <text>
            Для вчених ви не дуже досвідчені... чому ви боретеся з нами? Ми можемо подарувати вам
            більше знань Зони! Ми зробимо все можливе, щоб ви могли черпати все нові і нові
            знання!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_2">
        <text>
            Гей! ЕЙ! Угомонись, вистачить істерії. Я лише хочу поговорити.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_221">
        <text>
            У мене є пара питань до тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_222">
        <text>
            Заткнись нахрен, ублюдок поїхав!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_3">
        <text>
            Ти... що? Гаразд. Про що ти хочеш поговорити?
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_331">
        <text>
            Питання? Невірні не мають права задавати питання Його слугам, доки не бажають освіти!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_332">
        <text>
            Палиці і каміння можуть зламати мені кістки, але слова мені не завдадуть шкоди,
            черв'як! Тобі не заглушити голоси Зони!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_4">
        <text>
            Хлопець, ти не ображайся, але ти ж зовсім ще свіжий. Не дозволяй цим безбашенним
            фанатикам контролювати тебе. Скажи, який ваш наступний крок? Відповіси, і ми
            відпустимо тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_441">
        <text>
            Розкажи про ваші подальші плани. Якщо ти будеш співпрацювати, ми зможемо домовитися.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_442">
        <text>
            Слухай ти, виродок, розповідай, що ви задумали, а не те... будемо розмовляти по-
            поганому.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_5">
        <text>
            Контролювати? Мене? НІ! Вони показали мені все!
          \nНавіщо страждати одному в досягненні чого-небудь ?! Адже... ти можеш... приєднатися
            до спільної мети, щоб зробити світ-р... краще...
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_551">
        <text>
            Співпрацювати? З тобою, хробаком? Ніколи! Це ви повинні співпрацювати з нами!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_552">
        <text>
            Я тебе не боюся! Я знаю все, все про ваших гріхах і спокусах! Я був попереджений, і я
            готовий пожертвувати собою, щоб створити новий світ! Г-готовий!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_6">
        <text>
            Щось мені здається, що ти не до кінця віриш всім тим розповідям, що вони вбивали тобі
            в голову. Давай, хлопець, викидай всю цю дурь з голови - твоє життя коштує набагато
            більше, ніж нещасні слова!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_661">
        <text>
            Знаєш, по-моєму, ти не розумієш в якій ситуації ти знаходишся. Подумай про моє
            реченні ще раз. І гарненько подумай.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_662">
        <text>
            Все, до біса це! Я ситий тобою по горло. Пора тебе кінчати, і справа з кінцями.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_7">
        <text>
            ГРХ-х... цей гул... в голові. Речі Чернобога... Батька були... дуже переконливими.
            Але... зараз... Вони не здаються настільки правильними. Я н-ні... не знаю, що
            робити... що я роблю... що відбувається... Прошу, пообіцяй мені, що ти не вб'єш мене,
            якщо я все розповім ?!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_771">
        <text>
            Подумати ще раз? Це ти, хто повинен подумати ще раз про те, в якій ситуації ТИ, а
            також про те, що гряде! Ти стоїш на шляху прогресу! Набагато більшого, ніж ти можеш
            уявити! Здавайся або ти будеш знищений!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_8">
        <text>
            Я обіцяю. Будеш поки військовополоненим, але, в залежності від твого бажання
            співпрацювати, ти можеш бути звільнений відразу ж після того, як ми розберемося з
            твоїм цим культом.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_881">
        <text>
            Давай просто покінчимо з цим...
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_9">
        <text>
            Добре Добре. Добре! Я все розповім! Ми збирали свої сили на заході Зони, щоб бути
            готовими до фінального наступу. Ця місцевість не так добре захищена, як той же
            «Бар'єр». Як тільки ми будемо готові, ми одночасно нападемо на все угруповання,
            поступово просуваючись на південь.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_991">
        <text>
            Згинь-згинь-згинь! Мені нічого не потрібно! Справедливість! Очищення! Я відданий
            Чернобогу і нашої місії! Мене не зламати!
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_10">
        <text>
            Ну, бачиш? Не так все і складно. Дякую за допомогу. Сподіваюся, розум твій скоро
            остаточно проясниться.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_prisoner_dialog_1001">
        <text>
            Все без толку, тьху.
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_greeting_0">
        <text>
            Привіт!
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_0">
        <text>
            А, ти той хлопець, якого Бродяга взяв в заручники в Лиманську. Вибач, як тебе там
            звали?
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_1">
        <text>
            Так, той самий. А моє ім'я... Я не можу пригадати моє справжнє ім'я, але «Гріх»
            кликав мене як Псоглав. Вважаю, я тепер він.
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_2">
        <text>
            Чи не пам'ятаєш? .. Гаразд, дозволь ще поцікавитися одним питанням. Чому ти вирішив
            вступити в «Обов'язок»?
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_21">
        <text>
            Чи не пам'ятаєш? .. Гаразд, дозволь ще поцікавитися одним питанням. Чому ти вирішив
            приєднатися до найманцям?
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_22">
        <text>
            Чи не пам'ятаєш? .. Гаразд, дозволь ще поцікавитися одним питанням. Ти вирішив
            повернутися до вільного життя?
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_23">
        <text>
            Чи не пам'ятаєш? .. Гаразд, дозволь ще поцікавитися одним питанням. Чому ти вирішив
            приєднатися до «Чистого неба»?
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_24">
        <text>
            Чи не пам'ятаєш? .. Гаразд, дозволь ще поцікавитися одним питанням. Чому ти вирішив
            приєднатися до «Волі»?
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_25">
        <text>
            Чи не пам'ятаєш? .. Гаразд, дозволь ще поцікавитися одним питанням. Чому ти вирішив
            приєднатися до вчених?
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_3">
        <text>
            Ти допоміг мені позбутися від кайданів мани Чернобога, але не вся пам'ять повернулася
            до мене... Бродяга відпустив мене, і якщо вже ти був добрий до мене, я вирішив
            вступити в «Обов'язок». Я можу допомогти тобі, якщо ти не заперечуєш. Може бути, я й
            не пам'ятаю минулого, але я все ще знаю, як поводитися з інструментами. Хех.
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_31">
        <text>
            Ти допоміг мені позбутися від кайданів мани Чернобога, але не вся пам'ять повернулася
            до мене... Бродяга відпустив мене, і якщо вже ти був добрий до мене, я вирішив
            приєднатися до найманцям. Я можу допомогти тобі, якщо ти не заперечуєш. Може бути, я
            й не пам'ятаю минулого, але я все ще знаю, як поводитися з інструментами. Хех.
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_32">
        <text>
            Ти допоміг мені позбутися від кайданів мани Чернобога, але не вся пам'ять повернулася
            до мене... Бродяга відпустив мене, і якщо вже ти був добрий до мене, я вирішив знову
            стати вільним сталкером. Я можу допомогти тобі, якщо ти не заперечуєш. Може бути, я й
            не пам'ятаю минулого, але я все ще знаю, як поводитися з інструментами. Хех.
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_33">
        <text>
            Ти допоміг мені позбутися від кайданів мани Чернобога, але не вся пам'ять повернулася
            до мене... Бродяга відпустив мене, і якщо вже ти був добрий до мене, я вирішив
            приєднатися до «Чистого неба». Я можу допомогти тобі, якщо ти не заперечуєш. Може
            бути, я й не пам'ятаю минулого, але я все ще знаю, як поводитися з інструментами.
            Хех.
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_34">
        <text>
            Ти допоміг мені позбутися від кайданів мани Чернобога, але не вся пам'ять повернулася
            до мене... Бродяга відпустив мене, і якщо вже ти був добрий до мене, я вирішив
            вступити в «Волю». Я можу допомогти тобі, якщо ти не заперечуєш. Може бути, я й не
            пам'ятаю минулого, але я все ще знаю, як поводитися з інструментами. Хех.
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_35">
        <text>
            Ти допоміг мені позбутися від кайданів мани Чернобога, але не вся пам'ять повернулася
            до мене... Бродяга відпустив мене, і якщо вже ти був добрий до мене, я вирішив
            допомогти вченим. Я можу допомогти тобі, якщо ти не заперечуєш. Може бути, я й не
            пам'ятаю минулого, але я все ще знаю, як поводитися з інструментами. Хех.
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_4">
        <text>
            Добре, я подумаю над цим. Стривай... ти виконав весь цей шлях з одним лише
            пістолетом?
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_5">
        <text>
            Так, якось вийшло ось. Коли мене завербували грішники, вони щось зробили зі мною...
            Гадаю, в усьому є щось хороше, так?
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_story_6">
        <text>
            Хм-м... непогано-непогано. Я дійсно подумаю над твоїм пропозицією, Псоглав.
        </text>
    </string>
    <string id="lazarus_repair_0">
        <text>
            Гей, друже. Глянеш моє спорядження?
        </text>
    </string>
    <string id="lim_stalker_scout_dialog_0">
        <text>
            Ч-чорт... ось же... лайно, а-а...
        </text>
    </string>
    <string id="lim_stalker_scout_dialog_1">
        <text>
            Ти з розвідзагону Волоцюги? Що сталося?
        </text>
    </string>
    <string id="lim_stalker_scout_dialog_2">
        <text>
            Д-да... Збиралися йти... засідка... смоктуни... інших... забрали... впустив К-кх-кх-
            ПК...
        </text>
    </string>
    <string id="lim_stalker_scout_dialog_3">
        <text>
            Стривай-стривай, я допоможу, брат!
        </text>
    </string>
    <string id="lim_stalker_scout_dialog_4">
        <text>
            Я вже все. Знайди, кх... КП... Кх-кх -... бе -... бережися...
        </text>
    </string>
    <string id="lim_stalker_scout_dialog_5">
        <text>
            Зрозумів. Відпочивай, брат.
        </text>
    </string>
    <string id="greh_sabaoth_start_0">
        <text>
            Я чекав тебе
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_0">
        <text>
            Ти виконав великий шлях до мене. Чи знайшов ти те, що шукав серед мертвих?
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1">
        <text>
            А ми з манерами, як я подивлюся. Так ось вирішив не стріляти відразу. Все-таки не
            представилися один одному.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_111">
        <text>
            Назви себе.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_121">
        <text>
            Ти хто, до біса, такий?
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_2">
        <text>
            Паства моя дала ім'я мені Чернобог, Великий Майстер «Гріха». І я відчував, як кожен
            член моєї пастви втрачав життя від твоїх рук. І тому я повторю питання: чи знайшов ти
            те, що шукав серед мертвих? Але скоро це буде не важливо, бо бачив я сяйво Ірія, і
            буде мені дано обрушити очищающий світло на цей світ, повний пороків і жовчі.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_3">
        <text>
            ..?
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_4">
        <text>
            Уяви, що Зона - це синтез ноосфери і біосфери. Уяви, як руйнівна... голодна ноосфера.
            Саме така ж натура, як і у людства. Але Зона... Зона може бути нашим прощенням. Якби
            кожна людина на Землі міг бачити себе в правдивому світлі. Ніяких ілюзій або брехні.
            Саме тоді людство почало б одужувати.
          \nМені потрібно, щоб ти перестав вбивати моїх дітей і дозволив їм принести мир
            людству.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_5">
        <text>
            Я, звичайно, не вихователь в дитсадку, але твої «діти» почали косити всіх направо і
            наліво першими. Знаєш, не завадило б час від часу їх пороти ременем.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_551">
        <text>
            «У-Свідомлення» вже намагалося врятувати людство, вдаючись до радикальних методів. Ти
            бачив, що з ними стало. Ти бачив, що зі світом стало.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_561">
        <text>
            "Світ"? Зі зброєю, аномаліями і чортовим кодлом? Ти вже вибач, але мені абсолютно
            немає ніякого діла до поїхали бреднів самозваного пророка.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_6">
        <text>
            Я не чекаю твого розуміння... пишноти мого бачення... Завдання, якої мене удостоїли,
            незважаючи на твої пізнання про Зону. Мені самому було дано виносити вироки, але мої
            зусилля були сприйняті зовсім інакше. Я був засуджений до смерті... Але від людей, що
            не розуміли мене, врятований я був Майстрами... І вони допомогли мені стати сильніше.
            І були вони після засуджені до смерті - винесли собі вирок від лику, який теж не
            розумів їх.
          \nТи не бачиш? Сталкери - це загроза бездоганному світу, а тому повинні бути
            відштовхнути назад. Страх і жадібність завжди знайдуть спосіб поглинути їх сутність.
            Ми повинні зупинити це.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_7">
        <text>
            А ти на подив спокійний для того, кому уготована не така вже й райська доля. Можливо,
            ти вже змирився зі своєю долею?
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_8">
        <text>
            Я прийняв свою долю більш десятиліття тому, коли за мене це зробило братство
            Майстрів. Для того, щоб врятувати світ, Зона дала мені нові можливості. Я буду
            рухатися вперед там, де вони зупинилися. Успіх чекає мене і не програти мені тому.
            Але що ж до тебе...
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_9">
        <text>
            Гаразд, пора кінчати з тобою.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_10">
        <text>
            ... Що ж, на те твоя воля. Мабуть, тут ми і зупинимося.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_11">
        <text>
            Це що за... Що за чорт...!?
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_12">
        <text>
            Це жалюгідне пристрій захисту від Пси-впливу, що ти несеш... воно не врятує тебе від
            сили моїх знань.
          \nАбо ти пізнаєш правду моїх слів, або ти... все ви помрете.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_13">
        <text>
            Ще чого...
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_14">
        <text>
            Ти вільний чинити опір скільки тобі завгодно, як і мільярди інших душ на цій планеті.
            Впертість... Смерть... Неминуче одне - доля. Я ж звільню вас всіх від страждань.
            Всьому свій час.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_15">
        <text>
            Так... пішов ти... і твої зміни!
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1551">
        <text>
            Не можна... позво -... ні... дозволити...
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1552">
        <text>
            Чорт... голова ..
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_16">
        <text>
            Але не-е-ет, ти не впертий, чи не так? Ти досить рішучий. І знання цього - що ми по
            різні боки - заподіює мені велику біль.
        </text>
    </string>
    <string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_17">
        <text>
            Ти почекай... Я тобі ще такий біль завдам... Вогонь інквізиції солярієм тобі
            здасться, урод!
        </text>
    </string>
    <string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_0">
        <text>
            Ось він ти, повний злоби і люті, що означає зовсім нічого. Новий світ спокою і
            гармонії не потребує тобі подібних.
        </text>
    </string>
    <string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_1">
        <text>
            Твої діти мертві. Ти залишився тут один, поки Стрілець зривав твої плани, як він
            зірвав і плани «У-Свідомлення» до тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_2">
        <text>
            Що... Повтори, черв'як!
        </text>
    </string>
    <string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_3">
        <text>
            Зі слухом клопоти? Я сказав, що Стрілець ось-ось залишить тебе без твоєї іграшки,
            викликає викиди. Як тобі таке одкровення?
        </text>
    </string>
    <string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_4">
        <text>
            ... роки підготовки...
          \n... все пропало...
          \nМої діти... Їх більше немає. Я не можу дозволити їх жертві канути в небуття.
          \nне дозволю тобі приректи цей світ на страждання!
          \nЯ витримаю це випробування. Бо немає нічого, крім долі.
        </text>
    </string>
    <string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_5">
        <text>
            Ага-ага, давай закінчуй свою службу - моя черга настала. Сподіваюся, у «Гріха» є
            молитви за упокій душі?
        </text>
    </string>
    <string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_6">
        <text>
            Це... Нево...
          \n
          \nЯ не можу програти! Але...
          \n
          \n... є ще шанс. Не судилося мені здатися так легко.
          \n
          \nНе дивлючись на передчасність і слабкість, викид і раніше триває... І я все ще можу
            приборкати його міццю свого просвітленого розуму. І показати світу Ірій у всій його
            красі. Навіть якщо відданість зусиль забере моє життя. Я йду, про чудовий новий
            світ...
        </text>
    </string>
    <string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_7">
        <text>
            Ну це ми ще подивимося, Чорнобог, який ти там світ побачиш...
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_challenge_0">
        <text>
            Як завжди вкрай рішучий, і настільки ж безнадійно заблукав у темряві брехні самому
            собі.
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_challenge_1">
        <text>
            Ч-що це... Що за? Чорт, що голоси у мене в голові... Що відбувається ?!
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_challenge_2">
        <text>
            Дивишся, але не бажаєш бачити. Чуєш, але не бажаєш слухати. Піднесений я був міццю,
            що Майстри дарували мені. І міць ця не піддається твоєму розумінню. Немає в тебе сил,
            щоб зупинити мене... від втілення в життя наших мрій.
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_challenge_3">
        <text>
            Твою ж мать... Повинен же бути спосіб дістатися до тебе, пророк ти недороблений!
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_final_0">
        <text>
            Місце це - святиня наша. І не уготовано місце тобі тут, немає тобі дозволу оскверняти
            святиню своєю присутністю.
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_final_1">
        <text>
            Як же ти мені набрид... Пора переможе очей твоїх видати тобі відспівування свинцеве і
            припинити вже це пекло.
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_final_100">
        <text>
            Нібито це зупинить мене. Поширення Зони має бути стримано будь-яку ціну!
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_final_110">
        <text>
            Розбігся! Хрін я тобі дозволю збільшити Зону хоча б на метр.
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_final_120">
        <text>
            Ні тобі, ні казкам твоїм не зупинити мене. Чорта з два я тобі дозволю експлуатувати
            Зону таким чином, чорт ти поїхав!
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_final_2">
        <text>
            Не бувати тому. Чи не дозволю оскверняти насильством святе місце. Конфлікт вирішити
            нам повинно... в іншому місці.
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_final_3">
        <text>
            Якого хріна... Ну тепер що !?
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_final_4">
        <text>
            Коль насильства прагнеш ти, його ти і отримаєш. І судилося Саркофагу стати твоїм
            похоронним залом.
        </text>
    </string>
    <string id="war_chernobog_final_5">
        <text>
            Щось я не особливо і бачу, у який спосіб...
        </text>
    </string>
</string_table>
