<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    
<!-- (Monolith Mechanic # Jupiter factory) -->
    <string id="mechanic_monolith_jup_depo_start_0">
        <text>Здрастуй, брат. Технічною підтримкою побратимів в даній місцевості займаюся я.</text>
    </string>
    
<!-- (Monolith Trader # Jupiter factory) -->
    <string id="meet_guid_jupdepo_mon_0">
        <text>Брат, чи є в окрузі стежки таємні для швидкого переміщення, невідомі черв'якам? Бажання вогонь в мені
            горить - в очищенні Краю священної від невірних сприяти.
        </text>
    </string>
    <string id="meet_guid_jupdepo_mon_1">
        <text>Да брат. Брат перед тобою відвести не зможе, але побратими наші можуть в патруль тебе взяти з собою. Але
            треба спочатку тобі, брат, пожертвувати грошей для братства. Але думає твій брат, що тебе анітрохи це не
            пригнічує.
        </text>
    </string>
    <string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_0">
        <text>Нагадай мені наші маршрути і пожертвувань вартість.</text>
    </string>
    <string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_1">
        <text>Рудий ліс - 6,000 гривень; \nОколиці Прип'яті - 2,000 гривень; \nПрип'ять - 1,000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_0">
        <text>Я б хотів потрапити в одне з наших місць, брат.</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_1">
        <text>Виконаємо. Куди тобі треба?</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_2">
        <text>Рудий ліс. %c[d_orange][6,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_3">
        <text>Околиці Прип'яті. %c[d_orange][2,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_4">
        <text>Прип'ять. %c[d_orange][1,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_5">
        <text>Я передумав, брат.</text>
    </string>
    
<!-- Garry (Guide) -->
    <string id="meet_guid_jup_0">
        <text>Привіт, сталкер. Ти хто?</text>
    </string>
    <string id="meet_guid_jup_1">
        <text>Вітаю, брат. Мене Гариком звуть, вожу туди-сюди, але в основному по центру Зони. Можу провести тебе в
            такі місця, як: Росток, Прип'ять, Рудий ліс, Затон і Шляхопровід.
        </text>
    </string>
    <string id="meet_guid_jup_list_0">
        <text>Можна ще разок твої маршрути?</text>
    </string>
    <string id="meet_guid_jup_list_1">
        <text>Росток - 6,000 гривень; \nПрип'ять - 3,000 гривень; \nРудий ліс - 2,500 гривень; \n «Скадовськ» - 2,000
            гривень; \nШляхопровід - 1,500 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jup_0">
        <text>Відведеш мене в одне місце?</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jup_1">
        <text>Лади. Показовий, куди підемо?</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jup_2">
        <text>Росток. %c[d_orange][6,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jup_3">
        <text>Прип'ять. %c[d_orange][3,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jup_4">
        <text>Рудий ліс. %c[d_orange][2,500 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jup_5">
        <text>Шляхопровід. %c[d_orange][1,500 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jup_6">
        <text>«Скадовськ». %c[d_orange][2,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="travel_guid_jup_7">
        <text>Я передумав.</text>
    </string>
    
<!-- Loki (Freedom Leader) in Yanov -->
    <string id="loki_st_0">
        <text>Ти за головного тут?</text>
    </string>
    <string id="loki_st_1">
        <text>Так воно і є. Локі мене звуть, заступник Лукаша на цій станції.</text>
    </string>
    <string id="loki_st_2">
        <text>Цікаве ім'я... ніби божество Скандінавське так називали.</text>
    </string>
    <string id="loki_st_3">
        <text>Все вірно. Причепилося до мене під час прориву через «Випалювач». Лихі часи були.</text>
    </string>
    <string id="loki_st_4">
        <text>Розкажеш?</text>
    </string>
    <string id="loki_st_5">
        <text>А чого не розповісти, розповім. Коли відключили чортів «Випалювач», загін мій виступив в похід на Північ.
            Довго йшли, місця дикі кругом. Як тільки на горизонті ЧАЕС замаячила, почали собі місце для табору шукати.
            Знайшли вокзал цей занедбаний, почистили, по-швидкому забарикадувалися і осіли тут. \n\nДалі лихоманити
            Зону початок, а незабаром і «Обов'язок» тут з'явився. А місця незнайомі, Зона нестабільної стала, а людей і
            без цього мало було. Знаєш, ворог не ворог, а кисіль з мізків в голові нікому не побажаєш. \nЗначить, уклали
            ми перемир'я, домовившись на станції тримати зброю в кобурі і ножі в піхвах. Але, само собою, поза її стін
            все ідеологічні розбіжності спалахували знову.
        </text>
    </string>
    <string id="loki_st_6">
        <text>А що сталося з «Довгому»? А то не бачу я нікого з них тут.</text>
    </string>
    <string id="loki_st_7">
        <text>Боюся, це питання, на який у мене немає однозначної відповіді. Чи бачиш, деякий час назад на станції
            з'явився сталкер на ім'я Олександр. Багатьом людям тут надав величезну допомогу. Так що там! Завдяки йому
            навіть обстановка стала далі розряджатися: здавалося б, ось-ось і все розбіжності навіть зовні зійдуть
            нанівець... Однак радість, на жаль, була недовгою. Зібравшись з силами, «Моноліт» почав відбивати назад свої
            втрачені території...
        </text>
    </string>
    <string id="loki_st_8">
        <text>І що сталося далі?</text>
    </string>
    <string id="loki_st_9">
        <text>Шульга, командир експедиційного загону «Обов'язку», вирішивши, що не дозволить Монолитовцями знову повернути
            контроль над ситуацією, взяв з собою всіх добровольців, яких тільки можна було знайти, і відправився прямо в
            Прип'ять. Останнє, що від нього було чути: «Не забирайте пиво, ми скоро повернемося». \nА через деякий час
            «Випалювач» знову запрацював - і більше ми Шульгу з іншими не бачили.
        </text>
    </string>
    <string id="loki_st_10">
        <text>І чи варта його їх жертва того?</text>
    </string>
    <string id="loki_st_11">
        <text>...Не думаю. Все почалося з того, що їм допомогли врятуватися від викиду, але обставини склалися як
            мінімум таким чином, що вони все одно втратили розум... \n... А тепер вони якщо і випивають, то серед
            ходячих мерців і фанатиків.
        </text>
    </string>
    <string id="loki_st_12">
        <text>... Сумно.</text>
    </string>
    <string id="devushka_loki_help_0">
        <text>Локі! Ми гуманітарну допомогу доставили.</text>
    </string>
    <string id="devushka_loki_help_1">
        <text>Просто відмінно! Ви навіть не уявляєте, наскільки з цим тут туго. Як там кажуть, святе діло повернеться
            благом! Ось, друже, тримай комбез. Його господареві він вже не знадобиться.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_trader_ashot_start_dialog_0">
        <text>Гей, падхаді, якщо торгаваться вмієш!</text>
    </string>
    <string id="jup_b19_freedom_yar_start_dialog_0">
        <text>Вітаю, сталкер. Ну, що там у тебе?</text>
    </string>
    
<!-- Trapper (Loner) in Yanov -->
    <string id="jup_b220_trapper_start_11">
        <text>Я Звіробій. Не уявляю, не треба.</text>
    </string>
    <string id="jup_b220_trapper_start_12">
        <text>З чим прийшов?</text>
    </string>
    <string id="jup_trapper_about_himself_0">
        <text>Чим ти займаєшся?</text>
    </string>
    <string id="jup_trapper_about_himself_1">
        <text>Мені прізвисько не просто так дали - я і правда звіробій. До недавнього часу полював на мутантів, які
            погрожували сталкерам. Тепер приймаю замовлення і досвід молодим мисливцям передаю. Навчаю їх, розповідаю за
            мисливські хитрощі. \nТепер моя особиста тактика залишатися в живих - не залишати межі цієї бази.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_trapper_about_retire_0">
        <text>Чому ти зав'язав з полюванням?</text>
    </string>
    <string id="jup_trapper_about_retire_1">
        <text>Реакція вже не та. Ось Лис через це і загинув... Він мені напарник був і друг, таких звірів разом били! А
            потім якось у Затона нарвалися на двох химер - їх тоді півтора року в Зоні не бачили. Одна Лиса з ніг збила
            - я навіть дробовик з плеча зірвати не встиг. А коли другу подраніл, то обидві втекли... тварі прокляті.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jup_b220_trapper_life_ask">
        <text>Розкажи мені про полювання на мутантів.</text>
    </string>
    <string id="st_jup_b220_trapper_life_1">
        <text>Химери - дуже небезпечні хижаки. Нічні. Заходять в темряві тобі за спину - і стрибають. Якщо знаєш, що
            поруч химера, то це не відходить її з поля зору і друзям спину прикривати не забувай.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jup_b220_trapper_life_2">
        <text>Бюрер для нападу використовують гравітацію. Будеш близько - він тебе відкине, покажешся здалеку - кине в
            тебе що важче. \nТактика з ним така: бий з середньої дистанції - і, головне, на місці зайвої секунди не
            стій. Тільки сили при цьому бережи, з оглядкою витрачай: бюрер може і зброю з рук вирвати своєю гравітацією.
            Вміє він цю справу добре, особливо якщо мисливець подослаб.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jup_b220_trapper_life_3">
        <text>Полтергейсти бувають двох типів: одні гравітацією метають в тебе предмети, інші намагаються підсмажити.
            Хто недосвідчений - починає кола намотувати, а ось це як раз не треба. Є у полтергейсту одна особливість,
            навіть дві: сліпий він і глухий. Чи не бачить, не чує, зате відмінно відчуває все, що рухається в його поле.
            Досвідчений мисливець з полтергейстом працює так: завмер на час, вистрілив і знову завмер.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jup_b220_trapper_life_4">
        <text>З псевдогіганта найскладніше - його вбити: живучий він як танк. Найефективніше, що можу порадити - пробуй
            дробом і вибухівкою. Головне, пам'ятай: гігант порозкидали все, що не залито на два метри бетоном, скільки б
            воно не важило. Тобто атакуй його зверху - так краще. Тільки переконайся напевно, що опора у тебе під ногами
            дійсно міцна.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jup_b220_trapper_life_5">
        <text>Контролер воює проти тебе мізками. Не в сенсі, що думає, а в сенсі, що телепат він. Ти коли на нього
            полюєш, частіше використовуй укриття. Контролер повинен тебе бачити обов'язково, а інакше у нього не вийде
            зробити спрямований пси-удар. \nТа ще: бігати він зовсім не вміє. Так що якщо зовсім припре, спробуй
            пригостити його гранатою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_jup_b220_trapper_life_end">
        <text>У мене зараз справ багато, так що давай іншим разом продовжимо.</text>
    </string>
    
<!-- -->
    <string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
        <text>Ти за медикаментами або так, поговорити?</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
        <text>Мені потрібна медична допомога.</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
        <text>Ну давай, гляну...</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
        <text>Давай подивимося, що там з тобою... \nНу, твоя печінка більше, ніж я очікував, але це професійні витрати,
            чи не так? А так крім цього ти здоровий як бюрер.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
        <text>Так-так, підлатати тебе і справді потрібно. Але я не збираюся цього робити за так. Ціна моєї уваги - 1,850
            гривень для повного аспекту послуг, незалежно від тяжкості твоїх поранень. Але за виведення радіації з твого
            організму я накину окремо - 1,480 гривень зверху.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
        <text>І що це значить? Що я вже труп?</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1111">
        <text>Добре, я заплачу тобі. Урешті-решт, немає сенсу тягнути з собою гроші в могилу.</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1112">
        <text>Блін, занадто дорого для мене.</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1115">
        <text>От дякую, що не буду я платити тобі. Вже краще я здохну!</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1114">
        <text>Немає у мене зараз таких грошей. Виводь тільки радіацію тоді.</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1113">
        <text>Аптечка у мене є, так що визволи мене тільки від радіації.</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11111">
        <text>Хвилиночку... Ага, тепер ти як новенький. Гарантія два роки, якщо ти не будеш залишати станцію «Янів»,
            хех.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11112">
        <text>В кредит я не працюю, друже. Можеш спробувати і народними засобами підлікуватися.</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11113">
        <text>Тоді безболісної тобі смерті, друже.</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11114">
        <text>Будь-який каприз за ваші гроші.</text>
    </string>
    
<!-- -->
    <string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
        <text>Що розповіси?</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
        <text>З яким питанням прийшов?</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
        <text>Розкажи мені про твою ролі в «Волі».</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
        <text>Це довга історія. Що саме ти хочеш дізнатись?</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
        <text>Чим ти тут займаєшся?</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
        <text>«Воля» стежить, щоб різні офіційні особи нічого не приховали від звичайних людей. Ти ж знаєш, як буває:
            тільки-тільки знайшли якусь лабораторію нову або документи, що проливають світло на таємницю Зони... так
            відразу трах-бах, військова операція. Забирають все чистіше пилососа. А єдиний спосіб хоч щось дізнатися -
            знайти першими.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
        <text>Що привело вас до центру Зони?</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
        <text>Все тут вважають, що вони мають вагоме значення, ну в Зоні. Чи не таке, як зовні... Я маю на увазі в
            реальному світі за Кордоном. Хлопцям просто по приколу було сходити подивитися на нові місця... \nЖартую. Для
            нас це шанс знайти щось таке, від чого весь світ на вуха стане. Адже місця тут практично безлюдні, якщо не
            брати до уваги фанатиків! Куди не плюнь, всюди щось нове.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
        <text>Знайшли вже що-небудь?</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
        <text>Пару закритих дверей, а також кілька нових настільки ж дивних артов.</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
        <text>Як ти опинився в «Волі»?</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
        <text>Ну як тобі сказати. Верхівка «Волі» - це група друзів, які знали один одного ще до Зони. Тільки ось
            тоді ніхто з них не був ніякими лідерами: вони були простими хіпарями. Ну так коли я пробрався в Зону в
            пошуках артефактів, то і наткнувся на знайоме обличчя. А там і організувалося все собою.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
        <text>Що думаєш про «Обов'язку»?</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
        <text>Дурні вони - ось, що я думаю. Якщо б Воронін витягнув свою голову з дупи, то він би відправив
            підкріплення, як це зробили ми, коли почали надходити перші донесення про активність «Моноліту» в наших
            квадратах. Якщо б Шульга ні ідіотом, він би не пропав безвісти, намагаючись захистити цю станцію. Якщо б
            рядові обов'язці мали на одну звивину більше, то вони б спорядили пошукові загони, щоб знайти їх друзів, а не
            зганяти всю свою злість на нас. \nТьфу! Так кожен з них радів би життя і жив на повну котушку зараз, якби
            вони могли просто думати, а не намагатися знищити саме чудо світобудови, яке світ коли-небудь бачив.
        </text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
        <text>Гаразд. Забудь про це.</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
        <text>Як скажеш.</text>
    </string>
    
<!-- Hawaiian (Bartender at Yanov Station) -->
    <string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
        <text>Вітаю тебе в моєму індивідуальному райському куточку. Що, бажаєш долучитися до достатку?</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
        <text>Прийшов розслабитися? Напої мої так собі, але зате компанія тут доброзичлива і розуміє!</text>
    </string>
    <string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
        <text>Підходь, брат! У мене як у Греції - все є! Що тобі треба? Підкріпитися, хильнути по сто грам або ж
            боєприпасами запастися?
        </text>
    </string>
    <string id="hawaiian_yanov_0">
        <text>Розкажи про це місце.</text>
    </string>
    <string id="hawaiian_yanov_1">
        <text>Ласкаво просимо на станцію «Янів», брат! Станція, повна привітних людей! Місце - де можна поспілкуватися з
            друзями! Місце - де можна випити і віддатися азартного веселощів в перервах між рейдами. Або тебе цікавить
            щось ще? Гармати, патрони, колеса, травичка? У мене як у Греції, брат!
        </text>
    </string>
    
<!-- Hermann (Ecologist)-->
    <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
        <text>Так? Я вас слухаю.</text>
    </string>
    <string id="hermann_lab_0">
        <text>Розкажіть мені про це місце.</text>
    </string>
    <string id="hermann_lab_1">
        <text>Особливо нічого сказати. Після того, як «Випалювач» був відключений, я зміг усіма правдами і неправдами
            спорядити і організувати цю дослідницьку експедицію. На жаль, до нас не приставили ніякої охорони зважаючи
            провалу однієї з паралельних нашої розгортці операцій. \nЗ такою кількістю аномальних зразків, але без
            будь-якої охорони, ми змушені вдаватися до співпраці зі сталкерами. Чи потрібно говорити, що наші умови
            роботи залишають бажати кращого... Як ми можемо домогтися значного прогресу без будь-якої допомоги ззовні ?!
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
        <text>Що привело Вас сюди?</text>
    </string>
    <string id="ozersky_oasis_0">
        <text>Чи знаєте ви що-небудь про так званому «Оазисі»?</text>
    </string>
    <string id="ozersky_oasis_1">
        <text>Так звичайно. Більш того, нам навіть пощастило отримати унікальний артефакт з цього місця і провести ряд
            досліджень. На превеликий жаль, нам довелося з ним розлучитися після запиту з вищестоящих інстанцій за
            межами Зони. \nАле самий приголомшливий факт полягає в тому, що сталкер на ім'я Олександр Дегтярев, який
            знайшов цей артефакт, побажав залишити місцезнаходження «Оазису» невідомим. \n\nНадіюсь , нам вдасться знову
            знайти це місце... Ви навіть не уявляєте, наскільки наша експедиція залежить від «Оазису».
        </text>
    </string>
    <string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
        <text>Що привело Вас сюди?</text>
    </string>
    
<!-- Ashot and Yar -->
    <string id="st_jup_yar_reply_1">
        <text>Піди і скажи, щоб %s тягнув сюди свою дупу. Окей?</text>
    </string>
    <string id="st_jup_yar_reply_2">
        <text>Він що, не знає, що я зайнятий? Скажи йому, щоб він сам тягнувся сюди.</text>
    </string>
    <string id="st_jup_yar_reply_3">
        <text>Мені не платять за неробство. Нехай сам йде.</text>
    </string>
    <string id="st_jup_yar_reply_4">
        <text>Чого? Може, йому ще й крісло-каталку приволокти? Зганяй за %s для мене.</text>
    </string>
    <string id="st_jup_yar_reply_5">
        <text>Де %s? Я не зможу полагодити, поки він не принесе його до мене.</text>
    </string>
    <string id="st_jup_ashot_reply_1">
        <text>Якщо %s хоче його, то скажи йому, щоб він прийшов і сам забрав.</text>
    </string>
    <string id="st_jup_ashot_reply_2">
        <text>Нумо, повтори? Якщо йому треба, то нехай сам і приходить. Окей?</text>
    </string>
    <string id="st_jup_ashot_reply_3">
        <text>Скажи цьому бісу лисому, щоб сам перся сюди.</text>
    </string>
    <string id="st_jup_ashot_reply_4">
        <text>Я не можу кинути товари без нагляду. Нехай сам тупотить, окей?</text>
    </string>
    <string id="st_jup_ashot_reply_5">
        <text>Я що, схожий на посильного? %s нехай сам приходить, щоб забрати його.</text>
    </string>
</string_table>
