<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <!-- Sidrovish -->
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1">
        <text>О, нові пики... Чи я вже бачив тебе раніше, сталкер? Я тут купую і продаю все, що необхідно таким, як
            ти. Якщо потрібне джерело доходу, то я завжди потребую когось, хто готовий виконувати брудну роботу. \nТакож
            я
            стежу за тим, щоб в таборі все було спокійно. Тут раді всім сталкерам, але настільки довго, наскільки
            вони не викликають неприємностей. Запам'ятай, поки ти в таборі - ти в безпеці, проте я тебе попереджаю,
            сталкер: навіть і не думай підняти блокпост на вуха. Я сплачую чималу грошву, щоб військові нас не чіпали,
            ти
            зрозумів? А вже, якщо натрапиш на армійську кулю - твої клопоти, друже.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_2">
        <text>Привіт, сталкер! Що тобі потрібно?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_1_complete">
        <text>Справу зроблено? Молодець, ось твоя нагорода.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_2_complete">
        <text>Хм, так у тебе талант, хлопець! Ось твоя нагорода, тримай.</text>
    </string>
    <string id="devushka_3_quest_0">
        <text>Сидорович? Я від Хіп, вона мені довірила притягти твій хабар. Власне, ось і він, як і було обіцяно.</text>
    </string>
    <string id="devushka_3_quest_1">
        <text>М-мде, не підвели ви. Ось, тримай, її винагороду. \nТак, і ще момент: як повернешся до неї, то передай,
            щоб рухала до Корчмаря та чим раніше, тим краще. Корчмар потребує людей, здатних доставити посилку за
            «Випалювач». Вона все чекала нагоди? Ось, схоже, і вона замигтіла на обрії.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_3_quest_2">
        <text>Я їй все перекажу, добре. \n... \n... Сидорович, ось ти сказав про замовлення... А Хіп взагалі за
            «Випалювачем» була хоч раз?
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_3_quest_3">
        <text>Слухай, сталкер, що ти так за неї переживаєш? Хіп в Зоні вже не перший рік. Вона ще сталкерствувала в
            «Волі», коли ті в Темній долині кучкувалися... хоча на Склади з ними вирішила не йти. З тих пір так і
            осіла на південних кордонах Зони, немов новачок якийсь. \n\nЯк на мене, лише даремно тут згаяла час. Якщо
            б чіплялася за прибуткові доручення, то, дивись, вже б і звалила з Зони, хе-хе... \nТак чи інакше, з
            дорученнями Корчмаря, вона знову стане запеклим сталкером, яким вона була, так що, давай, топай до неї і
            розкажи
            їй про справу. Давай-давай, і її затримуєш, і мені тут... заважаєш... Час - гроші!
        </text>
    </string>
    <string id="st_esc_m_trader_life_ask">
        <text>Розкажи що-небудь про тутешнє життя.</text>
    </string>
    <string id="st_esc_m_trader_life_1">
        <text>Взимку з Великої землі зазвичай завалюють замовленнями на вовну та шкуру псевдособак. До слова, якщо
            хочеш, щоб баби взимку не мерзли, то тягни ці шкури до мене, а не всяким науковцям, хе... Ті твою працю не
            поважають.
        </text>
    </string>
    <string id="st_esc_m_trader_life_2">
        <text>Всіляких Іванів тут теж вистачає. Наприклад, просять мене дістати їм «зуби кровососа». Так-так, не
            кажи нічого - дурні ці вірять в те, що вони удачу приносять. А знаєш, що найкраще в усьому цьому?
            Те, що працює, працює це! Але тільки для мене, хе-хе... Вже не знаю, чи усвідомлять вони рано чи пізно, що
            все це фігня, або ж продовжать вірити і навіть доводити всім іншим, але скарг до мене ще не надходило.
            Напевно, соромно зізнаватися в участі в такому лоходромі, хе-хе.
        </text>
    </string>
    <string id="st_esc_m_trader_life_3">
        <text>Замовлення на артефакти надходять від найрізноманітніших людей. Буває, ювеліри звертаються з замовленнями
            на
            якісь «Кам'яні квітки». Мде. Будемо вірити, що таке незвичайне замовлення зробило якусь жінку щасливою, і та
            не світиться від радіоактивного щастя... Втім, це не мій клопіт. Я замовлення виконав - мені заплатили, а
            все інше - клопоти замовників.
        </text>
    </string>
    <string id="st_esc_m_trader_life_4">
        <text>Ось послухай: з'явився, значить, якийсь хрін з гори і давай моїм торговим представником перед усіма
            представлятися. І все б нічого, якби він, по-перше, віддавав мені відсотки, а, по-друге, не псував мені
            репутацію, гадость. Відверто вживані товари і спорядження, зброя з дефектами і іржею, навіть їжу прострочену
            штовхав ...
            \nКоли всі його клієнти почали до мене повзти, у мене не залишалося вибору. Що поробиш, він сам
            винен. З тих пір у мене з такими розмова коротка: не хочуть по-доброму? Буде по-поганому.
        </text>
    </string>
    <string id="st_esc_m_trader_life_5">
        <text>У армійців тут, в Зоні, мораль нижче плінтуса, так що в окрузі постійно з'являються все нові дезертири.
            Велика їх частина, правда, накривається свинцевим тазом в тутешніх аномаліях і лігвищах мутантів, ну, а ті,
            що кмітливіші - цілком собі освоюються і роблять ім'я без будь-якого дядька з зірочками позаду. \n\nОсь,
            час від часу, якісь колишні спецназівці і з'являються тут у селі. Тут кожен, хто вміє себе вести як порядний
            сталкер, в пошані. Але, на жаль, не всі поділяють таку філософію... Був у нас тут нещодавно такий
            товариш... \nГрав під сталкера, проблем не доставляв. Що ж, сталкер - він і в Африці сталкер, а раз
            він і за правилами грав, то його ніхто і не чіпав. Але це було рівно до тих пір, поки цей дятел не вирішив
            зібрати спільників, щоб почати трясти моїх людей з вантажем. На жаль для нього, мене тут більшість
            людей знає і поважає, а тому і не дожив солдатик до втілення своїх планів у життя. Кажуть, від серцевого
            нападу помер уві сні.
        </text>
    </string>
    <string id="st_esc_m_trader_life_6">
        <text>Аж надто ти цікавий малий, про справи мої розпитуєш... Часом не в торговці мітиш, хм? А то воно тут же
            як: якщо хто хоче відкрити свою торгову справу, то він повинен домовитися зі мною і грати за моїми
            правилами.
            Я в Зоні, вважай, з самого її початку, але завжди знайдуться ідіоти, які вважають, що вони знають
            краще за мене, як і що робити. Тьху. \nВ будь-якому випадку, я зараз не зацікавлений в навчанні зелених
            бізнесу та економіці. Мені геть і Лемура за «залізякою» досить. А ось хто мені точно потрібен, так це
            мисливці, кур'єри, дигери і хто не боїться брудної роботи.
        </text>
    </string>
    <string id="st_esc_m_trader_life_7">
        <text>Ось тобі попередження про те, як тут не треба вести себе: якщо хто-небудь наїжджає на мене чи моїх людей,
            то з такими людьми розмова вкрай коротка. По-іншому тут мало хто розуміє. І в основному не розуміє всяка
            малоосвічена шваль, яка так і пре з Темної долини.
        </text>
    </string>
    <string id="st_esc_m_trader_life_8">
        <text>Кращий спосіб не тільки не згинути в цій дірі, а й підняти грошей - це обзавестися корисними зв'язками і
            підтримувати з ними добрі стосунки. Ось візьми мене в приклад - чого тільки вартий договір з вояками на
            блокпосту, але ж ми всі тут знаходимося нелегально, більш того, я ще й бізнес процвітаючий веду. А все чому?
            А тому що знаю, де підмазати або натякнути, які документи передати, що діґґери відкопують. І секрети добре
            вмію зберігати, якщо що. Тому й не чіпають мене. Простіше кажучи, у нас ділові відносини. Так що перш ніж
            морщитися, подумай спочатку про переваги. \n\nМда... Якщо б тільки у бандитів було трішки совісті.
        </text>
    </string>
    <string id="st_esc_m_trader_life_9">
        <text>Все просто: якщо хочеш бути сталкером, то я - перша і головна людина, з якою варто поспілкуватися. Я
            можу надати дах над головою, здорову їжу, чисту воду, патрони, спорядження, а найголовніше - роботу, завдяки
            якій у тебе не буде нестачі в грошах. \n\nТак-так-так, м-м, так. Про блокпост ти знаєш - у нас все схвачено
            і сплачено, так що не думай нам тут всім малину зіпсувати, особливо мені. \n\nОсь все найголовніше, що тобі
            треба знати. Ну так що, справою зайнятися не хочеш? Поторгувати або халтурку у мене взяти? Пам'ятай: ти
            допоможеш мені - я допоможу тобі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_esc_m_trader_life_end">
        <text>Більше нічого в голову не приходить. Якщо хочеш казки послухати, то можеш топати в табір в селі і
            сталкерів розпитувати про що хочеш.
        </text>
    </string>
    <!-- Wolf -->
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_start_dialog_1">
        <text>Привіт, сталкер! Яким чином в Селі?</text>
    </string>
    <string id="wolf_st_1">
        <text>Я тут щось на зразок лідера і наставника. Мене Вовком кличуть. Пасу новачків як той пастух сумський, щоб не
            придумали чогось, що потім всім Кордоном розсьорбувати. Навчаю мало-помалу їх всьому, ну і сплачую
            сталкерам, що готові попрацювати з лігвами мутантів,
            адже безпека Села і округи в цілому теж важлива задача. А завдання це не з легких... Навіть через роки. Я
            знаю, бо провів тут більшу частину свого життя, ось так. \n\nДовелось працювати навіть зі Стрільцем, коли
            він
            працював під прізвиськом Мічений. Навіть намагався піти з Зони кілька разів, та тільки завжди щось зупиняло:
            рейд вояків, викид, або зиск непоганий за роботу... Так що я, як і раніше тут - виховую молодиків.
        </text>
    </string>
    <!-- Fanatic -->
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_1">
        <text>Вітаю, сталкер! Як життя?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_esc_m_trader_task_2">
        <text>Тобі потрібно щось?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_0">
        <text>На АТП засіли бандити. Сидорович сказав, що ти можеш допомогти розібратися з ними.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_1">
        <text>Ці покидьки бувають іноді й гірше мутантів... Звичайно, брате, я допоможу.</text>
    </string>
    <string id="fanatic_st_1">
        <text>Мене Фанатом кличуть. Допомагаю Вовкові в таборі, а також заміняю його, коли його немає. З молодняком я
            працюю здебільшого на практиці: стрільби, матчастина по аномаліях поводити, на полювання сходити. Все в такому дусі. В
            якомусь сенсі мені це навіть подобається, особливо коли сталкер, ну зовсім ще зелений, зі своїм першим
            артефактом повертається в табір. Так що, як то кажуть, не скаржуся. Тим паче, що сам пам'ятаю, як було тут на
            самому початку.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_start_0">
        <text>Хм-м... Щось я не бачив тебе тут раніше. Черговий новачок? Я тут за помічника Вовка, лідера і
            наставника новачків, і допомагаю новачкам з освоєнням азів сталкерства і інших речей. \nДо слова, якщо хочеш, я
            можу навчити тебе навичкам виживання в Зоні, такий собі курс молодого бійця, та водночас поділитися
            інформацією, завдяки якій ти не загинеш в першій же зустрічі з мутантами або аномаліями.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_start_1">
        <text>А знаєш, дуже вірна думка. Навички та інформація зайвими точно не будуть. Я уважно слухаю.</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_start_2">
        <text>Пас, вибачай. Я віддаю перевагу самостійному «пізнаванню світу».</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_start_3">
        <text>Відмінно. Так, значить, по-перше, треба навчити тебе того, як постояти за себе при зустрічі з мутантами.
            \nТут недалеко, за дорогою в яру, облюбувало собі місце невелике стадо диких кабанів. У них
            череп і мозок немов волоський горіх - перший міцний як його шкаралупа, а другий - тупо розміром з цей самий
            горіх. У голову їм вистрілиш, так кулі і дріб з дзвоном відлетять, так що два найголовніших правила в бою або
            полюванні на них - це: по-перше, стріляти куди завгодно, але не в голову, краще напихати їх дробом або
            свинцем в задню частину або боки; а по-друге, коли ця туша мчить на тебе, як багатотонний локомотив, просто
            відходь або стрибай вбік - худоба не відразу зрозуміє, що трапилося і ось тут буде чудовий
            момент її завалити. І так, навіть не намагайся втекти від них - миттю доженуть і іклами посічуть всього.
            \n\nКоли будемо на місці, намагайся тримати їх усіх в полі зору і прикрий мене, а то у них зараз самий
            розпал активності. А якщо у тебе ще й ніж з собою є, то ти і його водночас бери - будеш вчитися обробляти
            дичину. Тільки для крупної дичини треба краще ніж, наприклад "Мисливський". \n\nНу, ось, мабуть, і кінець теоретичної частини, попереду - застосування її на практиці. Вперед!
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_boars_death_0">
        <text>Фух, завалили. Що далі?</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_boars_death_1">
        <text>Молодець, боєць! Так, трофеї всі зібрав? Якщо не вийшло, не переймайся - з часом навчишся. Головне, щоб
            ніж відповідний був, а там все по маслу піде. Ну, а тепер рухаємо до найближчої аномальній зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_anomaly_reached_0">
        <text>Здається, ми прийшли на місце. Що мені необхідно знати і зробити?</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_anomaly_reached_1">
        <text>Дивись, ця яма з гравітаційними аномаліями. Он, бачиш артефакт? Це просто «Аномальний хліб», але на
            ньому не зациклюйся, тому що тут є ще один артефакт - «Медуза». І як всі інші артефакти, «Медуза» має не
            тільки позитивні, але і негативні властивості при використанні. Але про це трохи пізніше. \n\nТак, тепер
            поговоримо про необхідне для полювання за артефактами обладнання, яке повинно бути у кожного "мисливця на артефактів".
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_anomaly_reached_2">
        <text>Я слухаю.</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_anomaly_reached_3">
        <text>Ось детектор «Відгук», він, як і всі інші детектори, при використанні реєструє наявність артефактів в
            певному від себе радіусі. Цей прилад - найголовніша річ, яка повинна бути, якщо ти збираєшся лізти в
            аномалії за артефактами. \nЄ ще й артефакти без будь-яких властивостей - ми їх називаємо сміттєвими.
            Нехай назва тебе не обманює, вони теж коштують хороших грошей, просто набагато менше, ніж ти можеш отримати за
            нормальний артефакт. \nПовертаючись до детекторів: потрапивші в радіус їх дії артефакти змушують прилад
            сигналізувати про це різними способами - від звукового сигналу і до відображення на дисплеї на просунутих
            моделях. \nНаприклад, «Відгук» сигналізує звуковим чином, і чим ближче артефакт, тим інтенсивніше сигнал. \n
            \nНа жаль, цей детектор морально застарів і не може розпізнавати всі відомі артефакти. Так-так, ти вірно почув.
            Чи то з огляду на їх вартість виробництва, модернізації або ж проблеми на апаратному рівні, але кожна модель
            здатна розпізнавати тільки їй відомі артефакти. Проте, наявність «Відгука» для початку цілком достатньо.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_anomaly_reached_4">
        <text>Звучить непогано.</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_anomaly_reached_5">
        <text>Переходимо до другого приладу, необхідного для кожного мисливця за артефактами - свинцево-ізольований
            металевий контейнер для артефактів, скорочено "СІМКА", чудернацьке слово вийшло. Сподіваюся, ти ще пам'ятаєш про позитивні і негативні
            властивості артефактів? Так ось, практично кожен артефакт випромінює радіоактивні частинки. Сімка ж, в свою
            чергу, повністю блокує це випромінювання, захищаючи свого носія. Однак будь-який артефакт, будучи поміщеним
            в цей контейнер, також перестає проявляти свої властивості. Але без використання свинцевого контейнера носій
            може набрати летальну дозу радіації від самого простого артефакту практично за кілька хвилин. \n\nТак,
            контейнер важкий сам по собі, але в Зоні на здоров'ї не економлять - вже краще перепильнувати.
            \n\nЯкщо ж ти плануєш знайдений тобою артефакт використовувати, то наполегливо раджу прицінитися до більш
            просунутих моделей. Наприклад, називаючи науковою мовою, прикладний контейнер артефактів, скорочено ПКА.
            Такий контейнер, при відповідних умовах зберігання і використання артефактів, і від радіації тебе захистить і
            властивості артефактів передасть. А є ще ПМА - це вже прикладний модуль артефактів, і годиться він для
            зберігання більш потужних артефактів. \n\nВсе це обладнання можна знайти в таборі у Сидоровича в продажу,
            однак ПМА він зазвичай зберігає для продажу більш просунутим сталкерам.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_anomaly_reached_6">
        <text>Ось це дійсно корисно знати. А контейнер і справді важче, ніж виглядає... Добре, що далі в нашій
            програмі?
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_anomaly_reached_7">
        <text>Наступний предмет в списку - це пляшка «Nemiroff». Як я вже казав, артефакти нині всі фонують, і навіть
            якщо ти прихопив з собою свинцевий контейнер, то від радіаційного фону самого поля аномалій тобі не
            сховатися. І ось тут це народний засіб буде тобі до речі. Пара ковтків файної горілочки допоможуть тобі
            вивести невеликі дози радіації.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_anomaly_reached_8">
        <text>Зрозумів. Що небудь ще?</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_anomaly_reached_9">
        <text>Ах так, болти! Ніколи не забувай промацувати собі шлях через поле аномалій, замість того, щоб відразу
            стрибати в нього. Кидаєш болт перед собою і дивишся на його поведінку або обурення там, куди він
            повинен був полетіти. \nНа цьому, мабуть, все. Ну, висувайся, а я тебе поки прикрию.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_artefact_taken_1">
        <text>Гей, дивись! Я знайшов артефакт!</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_artefact_taken_2">
        <text>Ай, молодець! Будеш дотримуватися усього, чого ти зараз навчився - з тебе вийде людина. Ну що ж, тепер нас
            чекає наступний етап навчання.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_back_to_village_1">
        <text>Уф-ф... Це було щось...</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_back_to_village_2">
        <text>Втомився? Що ж, ти засвоїв основні правила, так що можеш поки перепочити. Підходь до мене, коли будеш
            готовий продовжити.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_stash_search_0">
        <text>Я готовий. Який там наступний урок?</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_stash_search_1">
        <text>Який поважаючий себе сталкер, скажу я тобі, не знаходив чиїсь схованки? Зона загальна - хто встиг,
            той і з'їв! А іноді знайти схованку - це не просто якесь досягнення, а сама мета виживання! \nДивись, десь
            тут у селі я, скажімо там, заантресолів схованку. Твоя мета - знайти її. Вперед.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_stash_found_0">
        <text>Я знайшов схованку. Дякую за артефакт.</text>
    </string>
    <!--string id="fanat_training_stash_found_1">
          <text>Huh... I see that with your level of perception, the Zone won't be taking you so easily. Your final lesson is about to start. Take some time to prepare.</text>
      </string-->
    <string id="fanat_training_stash_found_1">
        <text>Що ж, сталкер, чую, з твоєї уважністю і спритністю в Зоні ти не пропадеш... Це був твій останній урок -
            все, чого я міг навчити тебе. Ти виразно довів, що маєш право називати себе сталкером, так що можеш сміливо
            радіти.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_bandit_raid_start_0">
        <text>І яке ж наше заключне випробування?</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_bandit_raid_start_1">
        <text>Зараз побачиш. Як ти знаєш, завжди і всюди самим підступним ворогом людини, як не дивно, залишається
            людина. Довго ми вибивали всякий бандитський непотріб з АТП, але він все одно приходить назад. Ось і зараз
            нам загрожують бандити числом в 5-7 рил. Пішли, розберемося з ними.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_bandit_raid_end_0">
        <text>Ха, ми удвох так проти цих... У-ух, просто, Йосип голий... Герої!</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_bandit_raid_end_1">
        <text>Те, що ти назвав «героїзмом», тут є звичайною справою, правда, для куди більш досвідчених сталкерів. Ну,
            пішли назад у село.
        </text>
    </string>
    <string id="fanat_training_end_0">
        <text>Дякую за безкоштовну екскурсію і полювання. Добре, що у сталкерів тут є такий "батько".</text>
    </string>
    <string id="fanat_training_end_1">
        <text>Дякую, звичайно, але я не перший тут, як ти висловився, "батько", по правді кажучи. Перший - це Вовк.
            \nФу-у-ух... Щось я видихався, треба б перепочити... \nАх, так! Якщо у тебе його ще немає, то тримай інфу
            про маршрут короткий з Агропрому прямо на Янтар. Відпочинь і можеш... Ох, що ж я з тобою, як і раніше як
            з якимось зеленим новачком! Ти вже довів, що маєш право бути сам по собі, так що вирішувати, що робити і куди
            йти - цілком і повністю залежить від тебе. Вдихай це радіоактивне повітря свободи, хе-хе!
        </text>
    </string>
    <!--\nimble -->
    <!-- esc_2_12_stalker_trader_mar_base_owl_stalker_trader_task_1 -->
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1">
        <text>Хм-м, для мене? Ах так, я чекав цей КПК. Спора допомагає мені підтримувати контакти на стороні,
            залишаючись
            у безпеці і зберігаючи анонімність, завдяки високому рівню шифрування даних - хех, хакерські штучки.
            \n\nВіриш чи ні, раніше я теж був членом «Чистого неба». Лише деякі з них тоді залишилися: більшість або
            загинули, або вирішили йти своєю дорогою. Багато всього тоді сталося, однак вони якимось чином примудрилися
            зберегти угруповання. Я ж не бачив сенсу залишатися з ними на Болотах, проте все ще намагаюся підтримувати
            зв'язок. \nОх, пробач, мало не забув. Ось твоя нагорода.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
        <text>У мене є дещо для тебе.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_no">
        <text>Не думаю, що я саме той, хто тобі потрібен.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_0">
        <text>Відповіси на пару питань?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1">
        <text>Звісно.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1111">
        <text>Як довго чекати замовлення?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11111">
        <text>Все залежить від складності замовлення. Зазвичай справляюся за добу, буває, і швидше.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1114">
        <text>Розкажи про себе.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11141">
        <text>Та нічого цікавого. Всяке бувало, як і з усіма тут: і в аномалії потрапляв, і в полоні у бандитів був... Я
            ж в Зону ще пацаном прийшов. Спочатку по дрібниці бігав - антірад, патрони бронебійні... Потім з Сидоровичем
            працював - борг віддавав, він мені разок шкуру врятував. Поки для нього каштани з вогню тягав, завів пару
            своїх корисних знайомств, ну і при першій нагоді взявся за ексклюзивні замовлення. Я ж адже з будь-якої
            ситуації викручувався - чую, одного разу удача не спрацює. А погане бажання, загинатися через дрібниці, вже
            давно
            вивітрилося.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1116">
        <text>Дякую я все зрозумів.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11161">
        <text>Був радий допомогти.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_0">
        <text>Я хочу забрати замовлення.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111">
        <text>Ось. "Степовий орел"! Довелося з ним повозитися... Річчю один колекціонер зацікавився, так я потягнув
            буквально у нього з-під носа. Сам поглянь: ручна робота, деталі підігнані дуже точно. Чув жарт про
            снайперський пістолет? Так ось, це не жарт - це він. Так, з тебе ще 2,800 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1111">
        <text>Добре, тримай.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11111">
        <text>І ти тримай... Дякую за замовлення!</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1112">
        <text>У мене немає стільки грошей.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11121">
        <text>Що ж, товар я можу трохи притримати. Сподіваюся, ти зможеш швидше знайти потрібну суму.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113">
        <text>Я не хочу це купувати.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11131">
        <text>Якщо відмовляєшся забрати власне замовлення, я в наступний раз не зможу розраховувати на твоє слово. Мені
            доведеться включити в ціну витрати на ризик і збільшити суму завдатку.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111311">
        <text>Проте, я не буду забирати це замовлення.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113111">
        <text>Ну що ж, справа твоя.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1114">
        <text>Я ще подумаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11141">
        <text>Як хочеш, звичайно... Твій товар я поки притримаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_112">
        <text>Ось, «Степовий орел»! Надточна машина, на секундочку... З тебе ще 2,800 гривень.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_121">
        <text>Дивись, це - «Альпіец». З упевненістю можу сказати, що такий пістолет один на всю Зону. Унікальна модель:
            випустили малою серією для одного спецпідрозділу. Дістати було нелегко, але я вже підключив декого зі своїх
            знайомих за кордоном... Збільшений магазин, ствол з особливо міцної сталі, ствольна коробка з надміцного
            полімеру. 2,800 гривень - і він твій.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_122">
        <text>Ось «Альпіец» - пістолет зі збільшеною місткістю магазина. 2,800 гривень - і він твій.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_131">
        <text>Поглянь - ця штука називається «Марш». Належав наймиту на прізвисько Вовкодав. Компактна великокаліберна
            гармата з коротким ходом затвора і полегшеної затвора частиною - видно, що колишній господар, хоч і рідкісна
            був сволота, але в зброї знався... Кажуть, улюбленим жартом Вовкодава було прострелити людині всі чотири
            кінцівки, а потім, поки той падав - і голову... мда. Загалом, з тебе 2,800 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_132">
        <text>Ось, скорострільний пістолет «Марш». З тебе ще 2,800 гривень.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_211">
        <text>Дивись: пістолет-кулемет «Фрезер». Відразу скажу - не звертай уваги на зовнішній вигляд, це абсолютно нова
            зброя. Навіть не серійний зразок - прототип, прямо зі збройової майстерні, повністю ручна робота! Ті
            інженери спроектували непогана зброя ближнього бою: великий калібр, відмінні скорострільність і точність. З
            тебе ще 8,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_212">
        <text>Угу, скорострільний пістолет-кулемет «Фрезер». З тебе ще 8,000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_221">
        <text>Прекрасний зразок - «Карабинер»! Чудовий армійський дробовик. Може вести автоматичний вогонь, і
            господаря шаленою віддачею не б'є - там всередині збалансована безударна система. З тебе ще 8,000
            гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_222">
        <text>Ось: автоматичний дробовик «Карабинер». З тебе ще 8,000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_231">
        <text>Вважаю, ось саме те, що тобі потрібно. «Protecta», одна з останніх розробок! Вся партія повинна була
            відправитися в Центральну Африку, але мені по знайомству переправили один зразок. Автоматичний дробовик з
            ємним магазином і відмінною скорострільністю. 8,000 гривень - і забирай.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_232">
        <text>Звісно. Автоматичний дробовик «Protecta» з магазином підвищеної ємності. За 8,000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_311">
        <text>Звісно. Ось: автоматно-гранатометний комплекс «Шторм». Дослідний зразок - модифікація звичайної зброї,
            робили суворо для спецпідрозділів, що діють в Зоні. Диво технічної думки братів-слов'ян... 16,000 гривень -
            і
            забирай.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_312">
        <text>Звісно. Ось: автоматно-гранатометний комплекс «Шторм», з магазином підвищеної ємності. Бракує
            16,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_321">
        <text>Ось вона, HK G36, штурмова гвинтівка нового покоління! Точна, надійна, зручна, з вбудованою оптикою...
            Належала одному з групи спостерігачів ООН - їх сюди закинули для вивчення ситуації... а та візьми, та й
            стань непереможним. За 16,000 гривень вона твоя.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_322">
        <text>Ось вона, G36, штурмова гвинтівка нового покоління. З тебе 16,000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_331">
        <text>Секунду! Ось: модульна гвинтівка FN-2000, дитятко бельгійських зброярів. Точна, універсальна, повністю
            двостороння - так що не важливо, праворукий ти або лівша... ну і оптика з гранатометом до купи, зрозуміло.
            Дісталася мені від спостерігачів ООН. З тебе ще 16,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_332">
        <text>Ось: модульна гвинтівка FN-2000. З тебе ще 16,000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_411">
        <text>Ось - «Прибій». Створювався для військових підрозділів, спеціально для ведення бою з зомбованими, на базі
            безшумної снайперської гвинтівки. У нього знижений темп стрільби, зате підвищена забійна сила кулі, так що
            зомбованих можна тарахкати по одному і при цьому не видавати своєї позиції. Тільки в серію вона не пішла -
            це після того як з'ясували, що зомбованих можна і так зупинити на «Бар'єрі». Буде твоя за 16,000
            гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_412">
        <text>Ось - «Прибій», безшумна снайперська гвинтівка з підвищеною забійною силою. За 16,000 гривень можеш
            забирати.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_421">
        <text>Ось, це «СВУ2-А», укорочена снайперська гвинтівка зі збільшеним темпом стрільби. Купив її у Макса - це
            такий легендарний хранитель угруповання «Воля». Так ось, Макс клявся, що вона одна така на всю Зону...
            якщо навіть і брехав, то в цих місцях вона - точно ексклюзив. З тебе ще 16,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_422">
        <text>Угу. «СВУ2-А» - укорочена снайперська гвинтівка з підвищеним бойовим темпом стрільби. З тебе ще 16,000
            гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_431">
        <text>Звісно. Ось, дивись, - «Рись». Зібрано вручну одним місцевим фахівцем... тепер покійним, тому іншої такої
            вже не буде. Зовні, на кшталт, нічим не відрізняється від звичайної СВД, зате в дії відразу відчуваєш
            різницю: просто ідеальне співвідношення точності і забійної сили! 16,000 гривень - і вона буде твоєю.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_432">
        <text>Так, «Рись» - снайперська гвинтівка з підвищеними точністю бою і потужністю. З тебе 16,000.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_511">
        <text>Дивись. Вдалося дістати те, що планував - набір з ЧН-3а і шолом. Сам по собі шолом нічого особливого не
            представляє, але це хороша база для установки мобільного тактичного комплексу з тлумачним приладом нічного
            бачення і інфрачервоним сканером. А ось ЧН-3а - особлива розмова. Гарний захист від куль і аномалій при
            легкості і мобільності нечасто зустрічається. За весь разом - 32,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_512">
        <text>Ага. Набір з броні ЧН-3а і тактичного шолома. Все разом - 32,000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_611">
        <text>Спеціально для тебе - комбінезон «СЕВА». Як ти замовляв: замкнута система дихання, плюс термостійкість,
            контур електрозахисту і антикорозійні матеріали зовнішнього покриття. Як доповнення - вбудовані контейнери
            для артефактів. Незамінна річ для сталкера! .. З тебе, як і домовлялися, 24,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_612">
        <text>Тримай. Комбінезон «СЕВА». Як і домовлялися - 24,000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_711">
        <text>Ось він, красень! Екзоскелет бойовий, одна штука! Найкращий захист від куль, кігтів і осколків, яку тільки
            можна знайти в Зоні - ну, виключаючи, ясна річ, бронетехніку... Однак він, як і бронетехніка, бере на себе
            вагу твого спорядження - в розумних межах, звичайно. За 48,000 гривень забирай його з усіма потрохами - в
            сенсі, з акумулятором і сервомоторами.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_712">
        <text>Ось він - екзоскелет бойовий, одна штука! 48,000 гривень - і забирай.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_0">
        <text>Хочу зробити заказ.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1">
        <text>Без проблем. Що потрібно?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11">
        <text>Пістолет.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_111">
        <text>Легко. Пістолет коштуватиме 3,500 гривень. З них 700 мені потрібні як завдаток.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1111">
        <text>Добре, тримай.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11111">
        <text>Я зв'яжуся з тобою, коли замовлення буде готове.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1112">
        <text>У мене зараз немає грошей.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11121">
        <text>Що ж... Будуть гроші - звертайся.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1113">
        <text>Знаєш, я передумав.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11131">
        <text>Гаразд. Якщо все-таки вирішиш щось замовити - звертайся.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_112">
        <text>Знаєш, ти не особливо надійний покупець, тому пістолет буде коштувати 4,200 гривень. З них 1,400 мені
            потрібні як завдаток.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_113">
        <text>Боюся, кращі пістолети вже розпродані. За звичайними зброєю можеш звернутися до Сидоровичу.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_12">
        <text>Зброя для ближнього бою.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_121">
        <text>Запросто. Це обійдеться тобі в 10,000 гривень, причому 2,000 мені знадобляться відразу.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_122">
        <text>Від попереднього замовлення ти відмовився... Значить, цей обійдеться тобі в 12,000 гривень, причому 4,000
            знадобляться відразу.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_123">
        <text>М-м-м... Ти знаєш, напевно, я з цим допомогти не зможу. Занадто великий попит.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_13">
        <text>Штурмову зброю.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_131">
        <text>Крупнокаліберне і скорострільне... Звичайна ціна - 20,000 гривень, з них 4,000 - завдаток. Ну як?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_132">
        <text>З тобою важко працювати. Для тебе ціна буде... так, 2,400 гривень. З них 8,000 - завдаток. Згоден?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_133">
        <text>Якраз з цим зараз клопоти: військові тут нині буйствують... Нещодавно хтось атакував їх блокпост, так що
            тепер з ними домовитися вкрай складно.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_14">
        <text>Снайперську зброю.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_141">
        <text>Можу дістати за 20,000 гривень, але 4,000 з них потрібно буде внести заздалегідь.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_142">
        <text>Робота з тобою пов'язана з певним ризиком... Я міг би спробувати організувати замовлення за 24,000 гривень,
            але 8,000 з них мені потрібні будуть заздалегідь.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_143">
        <text>Пробач, з цим туго. У постачальника за частиною снайпінгу певні... кхм... клопоти зі здоров'ям.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_15">
        <text>Бронезахист.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_151">
        <text>Є у мене дещо на прикметі... Обійдеться в 40,000 гривень, але 8,000 з них потрібно буде заплатити вперед.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_152">
        <text>Є у мене дещо на прикметі... Але ти не забрав минулий замовлення, тому цей обійдеться в 48,000 гривень. І
            16,000 з них потрібно буде заплатити вперед.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_153">
        <text>Нічого кращого попереднього набору я дістати не зможу... Та й той був в одному екземплярі.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_16">
        <text>Костюм з замкнутою системою дихання.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_161">
        <text>Нечасте замовлення... навіть не знаю. Можу спробувати дістати один за 30,000 гривень, але тоді 6,000
            попрошу в якості завдатку.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_162">
        <text>Ти підвів мене з попереднім замовленням, так що я навіть не знаю... Можу спробувати дістати один за 36,000
            гривень, але тоді 12,000 попрошу в якості завдатку.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_163">
        <text>Попередній я дістав з великими труднощами. Боюся, що другого такого мені зараз не знайти.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_17">
        <text>Екзоскелет.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_171">
        <text>Серйозний вибір! Думаю, я міг би роздобути його бойову модифікацію, але це обійдеться в 60,000 гривень.
            Недешево, але це спорядження коштує таких грошей. Врахуй, 12,000 з них будуть мені потрібні прямо зараз.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_172">
        <text>Ти підвів мене з попереднім замовленням, так що цей обійдеться тобі в 72,000 гривень. Врахуй,
            24,000 з них потрібно заплатити прямо зараз.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_173">
        <text>Без шансів. З тих пір як завод-виробник закрили, екзоскелети тепер в основному знімають з трупів, але це
            не мій метод.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_18">
        <text>Поки нічого.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_2">
        <text>Пробач, зараз не працюю. Тимчасові труднощі з переправленням замовлень...</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_11">
        <text>Вітаю. Я Спритник. Зазвичай до мене звертаються за унікальним зброєю. Рідкісні моделі, прототипи, іменні
            гармати - ну і елітне спорядження там, останні розробки захисних і бойових костюмів... Кожна річ
            перевіряється мною особисто, так що якість гарантована!
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_12">
        <text>Вітаю. Хочеш замовити що-небудь?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_13">
        <text>Вітаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_14">
        <text>Замовлення буде виконано найближчим часом.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_15">
        <text>Твій замовлення виконано. Можеш забрати.</text>
    </string>
    <!-- (Military Mechanic - Southern Outpost) -->
    <string id="army_south_mechan_mlr_st_0">
        <text>Слава Україні, командир. Ти, як розумію, тутешній технік?</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_st_1">
        <text>А то ж, слюсар-інструментальник IV-го розряду. Наймитую тут, як технар.</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_st_2">
        <text>Як краще звертатися?</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_st_3">
        <text>Просто. Не треба офіційно, всяких формальностей і звань - не на плацу. Та й у разі нападу мутантів або
            інших ПП втомишся вимовляти. Сергій я.
        </text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_st_4">
        <text>Що ж, добре, Сергію. Радий знайомству.</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_st_5">
        <text>Взаємно. Тобі якщо полагодити що або, там, ізоляційною стрічкою замотати - викладай.</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_st_6">
        <text>Так я б хотів поцікавитися щодо стану справ.</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_st_7">
        <text>Нудьга тут, в стелю тільки і плювати. Далі по дорозі є село, повне «небажаних елементів», простіше кажучи,
            сталкерів, але командир наказів щодо них ніяких не дає. Іноді можна зустріти наші патрулі на дорогах, або на
            болоті, але те місце просто реальне болото з усіма наслідками, що випливають у Зоні. А далі, аж до НДІ
            «Агропром», все ті ж сталкери часто-густо.
        </text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_st_8">
        <text>І часто ці сталкери влаштовують клопоти?</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_st_9">
        <text>Та який там, ти що! Сталкери знають, що з нами зв'язуватися собі дорожче. Ми тут як ведмідь у сплячці,
            розбудиш такого - мало не здасться.
        </text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_st_10">
        <text>Ось як... я це запам'ятаю.</text>
    </string>
    <!-- (Military Trader - Southern Outpost) -->
    <string id="guid_esc_mlr_military_0">
        <text>Слава Україні, командир! Терміново потрібна вертушка, щоб підкинути. Зможемо?</text>
    </string>
    <string id="guid_esc_mlr_military_1">
        <text>Героям слава. Все можна. Можна на Агропром, можна і на Янтар з Темною лощиною. Та тільки от переводити на тебе тонни
            палива я не збираюся. Місця на нашому пепелаці резервуються тільки для самих довірених і досвідчених
            хлопців. Ось виявиш себе - тоді що-небудь і придумаємо.
        </text>
    </string>
    <string id="guid_esc_mlr_military_list_0">
        <text>Куди зможеш доставити?</text>
    </string>
    <string id="guid_esc_mlr_military_list_1">
        <text>База на Агропромі - 5,000 гривень; \nЗаправка в Долині - 3,000 гривень; \nМобільная лабораторія на Янтарі
            - 10,000 гривень.
        </text>
    </string>
    <string id="guid_esc_mlr_military_vert_0">
        <text>Потрібно, щоб підкинули мене.</text>
    </string>
    <string id="guid_esc_mlr_military_vert_1">
        <text>Валяй. Де тебе скинути?</text>
    </string>
    <string id="guid_esc_mlr_military_vert_2">
        <text>База на Агропромі. %c[d_orange][5,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="guid_esc_mlr_military_vert_3">
        <text>Заправка в Темній долині. %c[d_orange][3,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="guid_esc_mlr_military_vert_4">
        <text>Мобільна лабораторія на Янтарі. %c[d_orange][10,000 грн]</text>
    </string>
    <string id="guid_esc_mlr_military_vert_5">
        <text>Я передумав.</text>
    </string>
    <!-- Hip -->
    <string id="devushka_1_start_0">
        <text>Вітаю, брат сталкер. Як твоє нічого? А то якось ти неважливо виглядаєш... Та ти не переймайся, це ти ще в
            повній дупі не був, ха-ха! \n\nАх так... хотів щось?
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_1_start_1">
        <text>Хотів би задати пару питань.</text>
    </string>
    <string id="devushka_1_start_2">
        <text>«Де знайти роботу?», Так? Тому що це єдине, на що я зможу тобі відповісти. Знаю я тут одного безглуздого
            багатія... Знаєш... це взагалі забавно, але йому все ці артефакти і на фіг не здалися, а ось колекціонування
            унікальної зброї зі своєю історією - це мало не сенс його життя. Він мені все говорив, мовляв, чув
            він про унікальний ТОЗ з мисливським прицілом десь тут в Зоні. Він, бач, все сафарі хоче влаштувати тут з
            таким стволом. \n\nЛунає бредово, знаю.
            Однак у багатих свої чудасії, а цей «клієнт» обіцяв ще й добре відплатити. \nТа все б воно було добре, якби
            не один клопіт - я таку рушницю хіба що у покійного Хантера бачила. Сумніваюся навіть, що у іменитих
            торговців на південних територіях можна таке знайти без божевільних націнок, хіба що у якихось
            контрабандистів, мабуть. \n\nЯк би там не було, пропоную тобі таку справу: якщо у тебе вийде знайти десь
            рушницю та плюс патронів... десь штук двадцять дробу, то кілька нулів у тебе на рахунку точно з'явиться.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_1_start_3">
        <text>А що, звучить заманливо... Що ж, вирішено тоді. Як знайду таке, то неодмінно повідомлю тобі.</text>
    </string>
    <string id="devushka_1_start_4">
        <text>Вибач, але мені зараз це не цікаво.</text>
    </string>
    <string id="devushka_1_start_6">
        <text>Ось як... Тут треба подумати... Ось тобі моя зустрічна пропозиція: ти скидаєш мені всю інформацію по цьому
            «клієнту», або я скидаю тебе в якусь аномалію.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_1_start_5">
        <text>Що ж, твоє пропозиція цілком заманлива... Я згоден на угоду. Як знайду зброю, відразу бігу до тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_start_0">
        <text>Як я і обіцяв, ось твоя чудова рушниця - ручна робота, де кожна деталь була підібрана з коханням.
            Першокласний інструмент полювання, влучивший у багатьох мутантів і переживший далеко не одного
            мисливця. \n... Ти це, запам'ятай це краще, дивишся - багатій твій від таких казок ще нам пару нулів накине.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_start_1">
        <text>Так, щодо цього... Як би це легше сказати... Клієнт наш зі шкури виліз, щоб сафарі тут влаштувати... да-а,
            причому в прямому сенсі цих слів. Випадкові сталкери фотки показували... Те ще видовище, я тобі скажу.
            \n\nДа ти не переймайся, відсутність у нього будь-яких навичок виживання було перевершено лише відсутністю
            будь-якої обачності. Ось, лови втішний приз - це з його схрону.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_start_2">
        <text>Знов за рибу гроші... І він помер просто... ось так?</text>
    </string>
    <string id="devushka_2_start_3">
        <text>Псевдогігант, наскільки мені відомо. Ось, до речі, про псевдоразміри... У тебе часом не знайдеться банки
            рибних консервів? Вона як раз під розмір всього, що від нашого мисливця залишилося. Все-таки треба
            відправити його сім'ї останки...
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_start_4">
        <text>Якого... \nТак-так, якщо знайду, то неодмінно притягну. Бувай.</text>
    </string>
    <string id="devushka_2_start_5">
        <text>Та ти жартуєш чи що, жіночка ?! Тьху! Знаєш що, йди-но ти зі своїм схованками куди подалі.</text>
    </string>
    <string id="devushka_0_dialog_0">
        <text>Ось, лови консерви.</text>
    </string>
    <string id="devushka_0_dialog_1">
        <text>М-м, цілком-цілком... Головне, щоб банку не загубила ніде, коли клієнта піду збирати...</text>
    </string>
    <string id="devushka_1_dialog_0">
        <text>Хочу запитати дещо у тебе.</text>
    </string>
    <string id="devushka_1_dialog_1">
        <text>А я можу відповісти що-небудь тобі.</text>
    </string>
    <string id="devushka_1_dialog_2">
        <text>У тебе хоч навички виживання в Зоні є якісь? Та хоча б знання того, як вести себе в тій чи іншій
            ситуації?
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_1_dialog_3">
        <text>Правило перше: не рий собі могилу. \nПравіло друге: ножем бий в шию. \nПравіло третє: не їж жовтий сніг.
            \nПравіло четверта: забий на податки. \nНу, і нарешті - відставити паніку!
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_1_dialog_4">
        <text>Е-е... так, це, мабуть, була... вичерпна відповідь.</text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_0">
        <text>Чи часто ти бігаєш за дорученнями типу «дай-принеси»?</text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_1">
        <text>Чув про сталкера на прізвисько Спритник? Не життя, а ціла історія успіху! Я ж раніше була, по суті,
            наркокурьером у «Волі» - збігай по посилочку та притягни її Скнарі. Побігала так трохи і вирішила, що
            все - під три чорти, не збираюся скакати повз обов'язківців і побиватися за нещасні копійки. Так що тепер я
            починаю з порогів Зони, звідки починав Спритник.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_2">
        <text>Цілеспрямована ти, як подивлюся. А чого прямо не попросиш Спритного взяти до себе на побігеньки?</text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_3">
        <text>Тому що я ще й думати можу, а не забивати косяк так летіти на «Випалювач». А ще й з тієї простої причини,
            що мертвим гроші ні до чого.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_4">
        <text>Гаразд, я зрозумів. Тоді відповідай на таке питання: чому саме Кордон?</text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_5">
        <text>Тому що Сидорович знає всіх, з ким варто мати справу в Зоні і кого ти просто зобов'язаний знати. Хочеш
            свою справу тут відкрити? Тоді перше, що ти повинен зробити - налагодити відносини з ним, якщо не хочеш, щоб
            тебе потім замовили. Он тобі все і пояснить щодо бізнесу.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_6">
        <text>І допоміг він тобі з бізнесом або взагалі чимось в цілому?</text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_7">
        <text>А то ж. Наприклад, коли розійшлися мої шляхи зі «Волею», він допоміг «Обов'язку» забути колишні образи на
            мій рахунок. Єдине, про що залишалося турбуватися - це пильна увага з боку гопників і просто представників
            епохи дев'яностих. Знаєш, Зона, звичайно, перевертає світогляд, але тим вона, схоже, ще й мізки перевернула
            конкретно так... Поки вони ними не "порозкидали».
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_8">
        <text>Так, ось вона - чоловіча самотність в Зоні.</text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_9">
        <text>На щастя, пристойних людей тут набагато більше, ніж може здатися на перший погляд. Що, втім, не надто вже
            й райдужно тут насправді. Правда. Життя в Зоні не дуже тривале... Так що я не проти заводити нових
            друзів.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_10">
        <text>Щось мені підказує, ти так говориш будь-кому, хто тобі рибні консерви приносить.</text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_11">
        <text>Звичайно, а ти як думав! .. \nНі, насправді, часом дуже сумно стає... А кровососи? Ти хоч уявляєш,
            наскільки стрьомно поодинці перевіряти місцевість на наявність смоктунів, коли у тебе контракт горить? Те ще
            задоволення...
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_16">
        <text>Незавидне становище... Як я розумію, ти більше за простими контрактами полюбляєш працювати?
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_17">
        <text>Вірно. У мене зараз є декілька артефактів, які треба дістати. Іноді трапляються справді гарні замовлення.
            Якщо цікавить, можеш вливатися, два - це вже компанія. Всяко зручніше буде за кровососами стежити, ну, або
            тікати від них. \nТак що, згоден? П'ятдесят відсотків - це дуже справедливо.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_12">
        <text>По руках, я в справі.</text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_13">
        <text>Звучить, звичайно, заманливо, але я краще тобі залишу цю справу - тобі воно все-таки потрібніше. Можливо, наступного разу?
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_14">
        <text>Супер! Ось дивись, значить, Сидорович підкинув мені замовлення: \n «Місячне сяйво», \n «Вогняна куля», \n
            «Виверт». \n\nНа дорозі такі не валяються, так що по часу проблем немає. Але, як то кажуть, чим швидше - тим
            краще. Я все ж хочу, щоб мене сприймали як надійного партнера.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_2_dialog_15">
        <text>Прийнято. Ну що, рухаємо тоді?</text>
    </string>
    <string id="devushka_3_quest_money_0">
        <text>А ось і твоя доля. \nВпевнений, що будь-який інший торговець заплатив би набагато більше.</text>
    </string>
    <string id="devushka_3_quest_money_1">
        <text>Все можливо. Найголовніше - це те, що ми стримали своє слово. А значить, і покластися на нас можна. Тим
            більше, що сума все одно добра, навіть з урахуванням частки. Я задоволена.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_heal_0">
        <text>Слухай, не візьмеш чи цю аптечку до себе? На всякий пожежний.</text>
    </string>
    <string id="devushka_heal_1">
        <text>Кхм, братик... А навіщо мені носити «твою» аптечку? Якщо вже ти сам себе не зможеш заштопати в критичний
            момент, краще буде залишити...
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_heal_2">
        <text>Просто повір. Мало що може трапитися. Раптом хтось з нас взагалі без рук залишиться - це Зона.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_heal_3">
        <text>Гаразд-гаразд, логіка в твоїх словах є. Умовив. Давай її сюди...</text>
    </string>
    <string id="devushka_heal_4">
        <text>А взагалі, знаєш... думка непогана.</text>
    </string>
    <string id="devushka_3_dialog_0">
        <text>Дивне в тебе почуття духу, особливо для когось в кольорах «Волі». Навіть для колишнього її члена.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_3_dialog_1">
        <text>Більшість ветеранів «Волі» було моїми друзями, що, власне, і було причиною, по якій і я вступила туди.
            Але мушу сказати, що з часом я перестала розділяти як їх ідеологію, так і новий курс, яким вони тільки ще
            починали рухатися... Я хотіла бути частиною хорошої дружньої компанії, а не яким-небудь шматком м'яса, який
            б затягнуло у війну угруповань, через світогляд пари людей.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_3_dialog_2">
        <text>Ну що, у мене є просто чудові новини для тебе. Підемо чи біля багаття сядемо та обговоримо.</text>
    </string>
    <string id="devushka_4_dialog_0">
        <text>Сидорович просив мене передати, що він замовив за тебе слівце перед Корчмарем, і у того вже є для тебе
            робота. Але є одне велике «але» - робота ця вимагає проходу повз «Випалювачі».
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_4_dialog_1">
        <text>Так, старий знайомий буквально тільки що скинув мені лист на КПК, приблизно такого ж
            змісту... Дякую тобі. \n\nСлухай, підходь вночі сюди, добре? Мені потрібно морально підготуватися до такої
            відповідальної справи. А ще мені як і раніше потрібен хтось, хто зможе прикрити мій зад від кровососів.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_4_quest_0">
        <text>Ну що, Хіп, готова висуватися до Корчмаря?</text>
    </string>
    <string id="devushka_4_quest_1">
        <text>... Я не зовсім впевнена. Повідомлення, що я отримала, воно... було від Лукаша. Йому терміново потрібні
            зайві руки, щоб переправити на «Янів» партію медикаментів - це за «Випалювачі», майже у самого центру Зони,
            там у «Волі» ще один табір. \n\nСлухай, я пам'ятаю, що говорила про них, але ми обидва знаємо, що
            медикаменти допоможуть там всім, не тільки волівцям.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_4_quest_2">
        <text>Це нелегкий вибір, але Лукаш напевно зможе знайти кого-небудь ще для цього завдання. Корчмар ж є одною з
            ключових фігур в Зоні і має справи з багатьма угрупованнями. Якщо зараз не вхопитися за цю можливість, то
            іншого шансу, можливо, не буде. Послухай, в довгостроковій перспективі ти отримаєш саме те, чого і хотіла
            весь цей час.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_4_quest_3">
        <text>В такому випадку, вирушаємо до Лукаша. Якщо в Зоні і є друге пекло, то воно точно на півночі. Там напевно
            кожна пачка таблеток або бинта - питання життя і смерті.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_4_quest_4">
        <text>Знаєш... У твоїх словах є частка істини. Може бути, це все емоції через почуття до старої «Волі», або
            що-небудь ще, не знаю... Але ти маєш рацію. Якщо це дійсно так важливо, то Лукаш точно знайде кого-небудь.
            Втратити станцію вони точно не можуть собі дозволити. \n\nЩо ж! Йдемо тоді до Корчмаря, поки рибка з гачка
            не зірвалася.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_4_quest_5">
        <text>Дякую тобі велике. Я теж думаю, що ми чинимо правильно. Розумієш... З того, що я чула, справи на «Янові»
            йдуть зовсім паршиво, так що, надаючи зараз цим хлопцям невелику послугу, ми точно допоможемо врятувати
            більше людей, ніж якщо потягнемо вантаж для Корчмаря. Маякни, коли будеш готовий висуватися на базу
            «Волі».
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_about_artefact_0">
        <text>Є думки щодо того, де шукати арти для Сидоровича?</text>
    </string>
    <string id="devushka_about_artefact_1">
        <text>Ну зрозуміло. А ти що, забув? «Місячне сяйво» - в аномаліях електричної природи, «Виверт» - в
            гравітаціонках, ну, а «Вогняна куля» - в термічних.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_about_artefact_2">
        <text>Добре. Я тоді поруч буду прикривати тебе і стежити за обстановкою.</text>
    </string>
    <string id="devushka_about_artefact_3">
        <text>Ем-м, взагалі це я хотіла на шухері постояти, поки ти в аномаліях повзаєш.</text>
    </string>
    <string id="devushka_about_artefact_4">
        <text>Чого це? Наскільки я пам'ятаю, це ти тут збиралася за ними лізти.</text>
    </string>
    <string id="devushka_about_artefact_5">
        <text>А хіба я тобі не розповіла, де їх шукати, а, друже? Тим паче, я зможу хоч подивитися на тебе в
            справі.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_about_semeckiy_0">
        <text>Слухай, а історії які знаєш? Розкажеш, можливо?</text>
    </string>
    <string id="devushka_about_semeckiy_1">
        <text>Знаю декілька. Чув коли-небудь про Юрка Семецького? В мережі постійно спливали некрологи про його смерть.
            Бувало, що навіть кілька разів в день. Може, просто збій в мережі, а може... Ходить повір'я, що Юрко цей був
            одним з перших сталкерів, що дісталися до Виконавця бажань. А його бажання стати безсмертним обернулося для
            нього постійним відродженням і подальшою загибеллю. Причому загибель кожного разу завжди неминуча, як ніби
            прокляття якесь прямо з твору Вільяма Джейкобса. \nТа ніби одного тільки подібного циклу недостатньо було
            Зоні, так часом помирав найжахливішою смертю, яку і москалю не побажаєш... Якою б гарною часом зона не
            була, в ній досить темних секретів, таємниць і жахів.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_about_semeckiy_2">
        <text>Є думки, чому некрологи про його смерті більше не з'являються?</text>
    </string>
    <string id="devushka_about_semeckiy_3">
        <text>Однозначної відповіді у мене немає. Але зате є теорія, якщо історія про нього - дійсно правда...
            \nДосить дивно, що некрологи перестали з'являтися саме після того моменту, коли відключили «Випалювач» і
            дісталися до ЧАЕС. Гадки не маю, що там сталося, але ось тільки багато після цього змінилося... Хочеться
            лише сподіватися, що свій спокій він нарешті знайшов.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_about_semeckiy_4">
        <text>Думаєш, що він може бути ще живий?</text>
    </string>
    <string id="devushka_about_semeckiy_5">
        <text>У Зоні все можливе, але я і думати не хочу, яке його життя... Привид? Полтергейст який-небудь? Я навіть не
            здивуюся...
        </text>
    </string>
    <string id="give_devushka_medved_0">
        <text>Хіп, у мене тут детектор намалювався. У тебе щось як з цим, не потрібен, га?</text>
    </string>
    <string id="give_devushka_medved_1">
        <text>Мде... Якраз те, чого мені і не вистачало. Гаразд, давай сюди.</text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_0">
        <text>І чим ти тепер плануєш займатися?</text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_1">
        <text>Так ось, власне, я все думала про це... Знаєш, з тобою в компанії якось веселіше по Зоні хитатися.
            Може бути, я ще не зовсім готова свою справу відкривати та п'ятою точкою приростати до стільця як Сидорович?
            \nЯ все вірила, що це саме те, чого хочу, а на ділі... Мені здається, я просто боялася. \nНі, серйозно.
            Пригоди, вилазки, посиденьки в барі або біля багаття з друзями - ось, чого я завжди хотіла. Вештання по
            Зоні з тобою, виразно нагадало мені про те, що я вже і встигла забути, поки відсиджувалася біля кордонів
            периметра.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_2">
        <text>А що ж сталося з «йти по стопах Спритного»?</text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_3">
        <text>Щоб я весь день стирчала на якомусь іржавому кориті посеред болота або в курені серед радіоактивних пусток
            з їх тонкими природними ароматами? Та ні в життя. Я ж поки з тобою бродила, все в хмарах літала, а тут... а
            тут варто було всього лише відвідати тутешній пансіонат, як моя душа і тьохнула... Так що ні-і-і, не готова
            я ще на стільці від'їдатися та в сидушку вростати...
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_4">
        <text>Так, але зовні небезпека мало не на кожному кроці, а тут - цілий табір сталкерів.</text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_5">
        <text>І тим не менше, ти от не сидиш на одному місці, і кожен день у тебе - це щось нове.</text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_6">
        <text>В якому сенсі?</text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_7">
        <text>Мені важко це пояснити. Але мені здається, я буду набагато щасливіше «десь там». Зона - це справді
            дивовижне місце, і я хочу побачити більше, поки вона існує.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_8">
        <text>Тобто ти вибираєш життя рядового сталкера, який завжди ризикує своїм життям, добуваючи черговий артефакт,
            шкуру мутанта, а то і просто намагаючись вийти живим з якої-небудь лівої халепи? Навіть якщо у тебе будуть
            всі необхідні зв'язки та гроші для своєї справи?
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_9">
        <text>Цілком правильно. Може бути... коли-небудь... коли я стану таким же лисим боровом як Сидорович, то, так і
            бути, зміню свою думку.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_10">
        <text>Щось мені здається, частина твоїх слів продиктована адреналіном... Тобі варто спочатку відійти від
            вилазки, зібратися з думками і добре подумати над тим, що ти вирішиш для себе.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_12">
        <text>Я вже вирішила. І це було цілком і повністю моїм рішенням. Знаєш, друже, я сподівалася, що вже ти-то
            зрозумієш і підтримаєш мене.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_11">
        <text>Однак якщо подумати, то хороша компанія все-таки не завадить. Тим паче, що буде кому кровососів
            виглядати.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_13">
        <text>Ха! Я саме так і подумала! Ось, будь ласка, візьми це в якості подяки. Ти для мене зробив більше, ніж
            будь-хто за останні кілька років.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_give_present_14">
        <text>Вважаю, на те вони і напарники, так? Ну, що ж, вперед і з піснею, як то кажуть.</text>
    </string>
    <string id="devushka_go_village_0">
        <text>Хіп, я думаю, нам треба поки розлучитися.</text>
    </string>
    <string id="devushka_go_village_1">
        <text>Хм-м... впевнений?</text>
    </string>
    <string id="devushka_go_village_2">
        <text>Так, ти заслуговуєш зробити перерву в блуканні по Зоні. А мені поки треба поки виконати одну свою справу.
        </text>
    </string>
    <string id="devushka_go_village_3">
        <text>Купилася! Жартую я. Просто нудно щось стало.</text>
    </string>
    <string id="devushka_go_village_4">
        <text>О, не переймайся. Чудово все розумію. Я, мабуть, тоді на Кордон повернуся - дивись, Сидорович роботу
            підкине поки що. Якщо раптом передумаєш або вчинками їхніми закінчиш, ти підходь туди. \nТа, зрозуміло, будь
            обережний там. Удачі тобі!
        </text>
    </string>
    <string id="adventure_time_with_hip_0">
        <text>Радий знову тебе бачити в повному здоров'ї, Хіп. Компанію скласти не хочеш?</text>
    </string>
    <string id="adventure_time_with_hip_1">
        <text>Ні слова більше. Я в справі!</text>
    </string>
    <string id="st_hip_news_1">
        <text>Хіп: Ну що ж, пішли чи біля багаття сядемо. Цікаво все-таки, що там за новини.</text>
    </string>
    <string id="st_hip_news_2">
        <text>Вдалою дороги, сталкери!</text>
    </string>
    <string id="st_hip_news_3">
        <text>Хіп: Я б не хвилювалася щодо тієї справи. Більш ніж впевнена, що хтось таки зайнявся дорученням.</text>
    </string>
    <string id="st_hip_news_4">
        <text>Хіп: Схоже, Борода залишився під враженням від сервісу. А маршрут був не з легких. Якщо так і далі піде,
            то це буде відмінною співпрацею.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hip_news_5">
        <text>Хіп: Агов, кажись, ти мав рацію щодо перспектив в майбутньому з Корчмарем!</text>
    </string>
    <string id="st_hip_news_6">
        <text>Хіп: Я знаю, це було непросте рішення, але я впевнена, що ми зробили правильний вибір. Часом найгарніший вибір це те, що правильно, а не те, що легко.
        </text>
    </string>
    <string id="st_hip_news_7">
        <text>Хіп: Дякую тобі. Ти, можливо, надав неоціненну допомогу табору.</text>
    </string>
</string_table>
