<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="st_meat_tushkano">
        <text>Смажений тушкан</text>
    </string>
    <string id="st_meat_tushkano_descr">
        <text>Шматочки засмаженого тушкана, приправлені сіллю і перцем «Чилі». Дуже дешева,
            гаряча і практична їжа, яка готується в Зоні. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_meat_dog">
        <text>Собачі відбивні</text>
    </string>
    <string id="st_meat_dog_descr">
        <text>Декілька відбивних з собачатини з часником, перцем і грибами. Дешева альтернатива
            більш популярному стейку з кабана. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_meat_pseudodog">
        <text>Відбивна з псевдособак</text>
    </string>
    <string id="st_meat_pseudodog_descr">
        <text>Порція прожарених відбивних з м'яса псевдособак. Хороші харчові властивості
            через щільної м'язової тканини тварини. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_meat_flesh">
        <text>Сало плоті</text>
    </string>
    <string id="st_meat_flesh_descr">
        <text>Скибочки сала і жирного бекону з мутованих свиней, більш
            відомих, як плоті. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_meat_boar">
        <text>Стейк з кабана</text>
    </string>
    <string id="st_meat_boar_descr">
        <text>Невелика частина стейка, приготована на грилі і рясно приправлена сіллю і перцем.
            Найбільш популярна страва серед сталкерів. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_meat_bloodsucker">
        <text>Гуляш з кровососа</text>
    </string>
    <string id="st_meat_bloodsucker_descr">
        <text>Невелика гаряча порція гуляшу з м'яса кровососа, приправлена перцем
            «Чилі» з додаванням грибів. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_meat_psysucker">
        <text>Гуляш з пси-кровососа</text>
    </string>
    <string id="st_meat_psysucker_descr">
        <text>Невелика гаряча порція гуляшу з м'яса пси-кровососів, приправлена
            перцем «Чилі» з додаванням грибів. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_meat_snork">
        <text>Смажена рука снорка</text>
    </string>
    <string id="st_meat_snork_descr">
        <text>Просмажене філе руки снорка. Важко уявити собі їжу гірше, ніж це. Також не варто забувати,
            що поїдання снорків - справжнісінький канібалізм. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_meat_chimera">
        <text>«Їжа мисливця»</text>
    </string>
    <string id="st_meat_chimera_descr">
        <text>Приготоване на грилі м'ясо химери з грибами і спеціями. Досить дорога їжа, яку найчастіше замовляють
            сталкери-ветерани,
            щоб відсвяткувати успішне виконання складної роботи або просто вдалу ходку. \n\n%c[ui_gray_3]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_meat_lurker">
        <text>Відбивні з кікімори</text>
    </string>
    <string id="st_meat_lurker_descr">
        <text>Невелика порція м'яса кікімори, підсмаженого на грилі з додаванням
            солі і перцю. Досить ситно. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_flesh_meat">
        <text>М'ясо плоті</text>
    </string>
    <string id="mutant_flesh_meat_description">
        <text>Досить популярний продукт в Зоні, м'ясо плоті має хороший смак і велику харчову цінність. Вчені вже досить
            багато провели досліджень над принесеними сталкерамі зразками, тому попит як такої на такі шматки м'яса
            впав. З шматка м'яса при нехитрих маніпуляцій можна добути трохи тваринного жиру, придатного для змащення
            зброї. \n\n%c[d_red] УВАГА:\n\n%c[default] Сталкерам рекомендується утриматися від вживання такого роду
            м'яса тварин і мутантів в Зоні в сирому вигляді, так як воно напевно
            заражено трихінельоз або бруцельоз. Ці захворювання передаються при вживанні зараженого м'яса. Симптоми
            включають в себе лихоманку, втома і втрату апетиту, що в суворих умовах Зони вельми небезпечно. Абсцеси і
            дивні пухлини на м'ясі дають зрозуміти, що воно заражене і слід його викинути. \n\n%c[ui_gray_2]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] м'ясо мутанта «низького походження»\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] можливо приготувати\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] отруйна їжа\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_boar_chop">
        <text>М'ясо кабана</text>
    </string>
    <string id="mutant_boar_chop_description">
        <text>Найпопулярніше м'ясо на території Зони відчуження. Вельми поживна і не сильно забруднене. Вчені вже досить
            багато провели досліджень над принесеними сталкерамі зразками, тому попит як такої на такі шматки м'яса
            впав. З шматка м'яса при нехитрих маніпуляцій можна добути трохи тваринного жиру, придатного для змащення
            зброї. \n\n%c[d_red] УВАГА:\n\n%c[default] Сталкерам рекомендується утриматися від вживання такого роду
            м'яса тварин і мутантів в Зоні в сирому вигляді, так як воно напевно
            заражено трихінельоз або бруцельоз. Ці захворювання передаються при вживанні зараженого м'яса. Симптоми
            включають в себе лихоманку, втома і втрату апетиту, що в суворих умовах Зони вельми небезпечно. Абсцеси і
            дивні пухлини на м'ясі дають зрозуміти, що воно заражене і слід його викинути. \n\n%c[ui_gray_2]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] м'ясо мутанта «низького походження»\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2]            можливо приготувати\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] отруйна їжа\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_dog_meat">
        <text>М'ясо сліпого пса</text>
    </string>
    <string id="mutant_dog_meat_description">
        <text>М'ясо мутованої сліпої собаки багато сталкери використовують як дешеву альтернативу найбільш
            популярному м'яса кабана. Вчені вже досить багато провели досліджень над принесеними сталкерамі зразками,
            тому попит як такої на такі шматки м'яса впав. З шматка м'яса при нехитрих маніпуляцій можна добути трохи
            тваринного жиру, придатного для змащення зброї. \n\n%c[d_red] УВАГА:\n\n%c[default] Сталкерам рекомендується
            утриматися від вживання такого роду м'яса тварин і мутантів в Зоні в сирому вигляді, так
            як воно напевно заражено трихінельоз або бруцельоз. Ці захворювання передаються при вживанні зараженого
            м'яса. Симптоми включають в себе лихоманку, втома і втрату апетиту, що в суворих умовах Зони вельми
            небезпечно. Абсцеси і дивні пухлини на м'ясі дають зрозуміти, що воно заражене і слід його викинути.
            \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] м'ясо мутанта «низького
            походження»\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] можливо приготувати\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] отруйна їжа\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_psevdodog_meat">
        <text>М'ясо псевдособаки</text>
    </string>
    <string id="mutant_psevdodog_meat_description">
        <text>М'ясо псевдособак - вельми дієтичний продукт в Зоні. Досить смачне, з великою харчовою цінністю, сталкери
            часто вибирають його в просмажене вигляді. Може зацікавити вчених. З шматка м'яса при нехитрих маніпуляцій
            можна добути трохи тваринного жиру, придатного для змащення зброї. \n\n%c[d_red] УВАГА:\n\n%c[default]            Сталкерам рекомендується утриматися від вживання такого роду м'яса тварин і мутантів в Зоні в сирому
            вигляді, так як воно напевно заражено трихінельоз
            або бруцельоз. Ці захворювання передаються при вживанні зараженого м'яса. Симптоми включають в себе
            лихоманку, втома і втрату апетиту, що в суворих умовах Зони вельми небезпечно. Абсцеси і дивні пухлини на
            м'ясі дають зрозуміти, що воно заражене і слід його викинути. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_green]            • %c[ui_gray_2] м'ясо мутанта «низького походження»\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] можливо
            приготувати\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] отруйна їжа\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_krovosos_meat">
        <text>М'ясо кровососа</text>
    </string>
    <string id="mutant_krovosos_meat_description">
        <text>М'ясо кровососа вельми в'язке і тягуче, тому непридатне для їжі. Хоч кровососи і є смертельними
            чудовиськами, ціна на їх м'ясо не особливо висока через обмежений застосування. Може зацікавити вчених. З
            шматка м'яса при нехитрих маніпуляцій можна добути трохи тваринного жиру, придатного для змащення зброї.
            \n\n%c[d_red] УВАГА:\n\n%c[default] Сталкерам рекомендується утриматися від вживання такого роду м'яса
            тварин і мутантів в Зоні в сирому вигляді, так як воно
            напевно заражено трихінельоз або бруцельоз. Ці захворювання передаються при вживанні зараженого м'яса.
            Симптоми включають в себе лихоманку, втома і втрату апетиту, що в суворих умовах Зони вельми небезпечно.
            Абсцеси і дивні пухлини на м'ясі дають зрозуміти, що воно заражене і слід його викинути. \n\n%c[d_green]            • %c[ui_gray_2] м'ясо мутанта «високого походження»\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2 ] можливо
            приготувати\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] отруйна їжа\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_psysucker_meat">
        <text>М'ясо пси-кровососа</text>
    </string>
    <string id="mutant_psysucker_meat_description">
        <text>Як і м'ясо звичайного кровососа, м'ясо пси-побратима вкрай в'язке, а тому не особливо придатне для їжі.
            Ціна теж невисока через малу затребуваності самого м'яса. Може зацікавити вчених. З шматка м'яса при
            нехитрих маніпуляцій можна також добути трохи тваринного жиру, придатного для змащення зброї. \n\n%c[d_red]            УВАГА:\n\n%c[default] Сталкерам рекомендується утриматися від вживання такого роду м'яса тварин і мутантів в
            зоні в сирому вигляді, так як воно
            напевно заражено трихінельоз або бруцельоз. Ці захворювання передаються при вживанні зараженого м'яса.
            Симптоми включають в себе лихоманку, втома і втрату апетиту, що в суворих умовах Зони вельми небезпечно.
            Абсцеси і дивні пухлини на м'ясі дають зрозуміти, що воно заражене і слід його викинути. \n\n%c[d_green]            • %c[ui_gray_2] м'ясо мутанта «високого походження»\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2 ] можливо
            приготувати\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] отруйна їжа\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_snork_hand">
        <text>Рука снорка</text>
    </string>
    <string id="mutant_snork_hand_description">
        <text>За загальноприйнятою думкою, Снорк мутували з людей, поетом вживати їх м'ясо в їжу вважається людожерством
            і вельми аморально. Тим не менш, деякі угруповання, такі, як бандити і найманці, включають такого роду м'ясо
            в раціон своїх бійців, тим самим як би виявляючи перевагу над іншими угрупованнями. Може зацікавити вчених,
            які знайдуть йому більш краще застосування. \n\n%c[d_red] УВАГА:\n\n%c[default] Сталкерам рекомендується
            утриматися від вживання такого роду м'яса тварин і мутантів в Зоні в сирому вигляді,
            так як воно напевно заражено трихінельоз або бруцельоз. Ці захворювання передаються при вживанні зараженого
            м'яса. Симптоми включають в себе лихоманку, втома і втрату апетиту, що в суворих умовах Зони вельми
            небезпечно. Абсцеси і дивні пухлини на м'ясі дають зрозуміти, що воно заражене і слід його викинути.
            \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] м'ясо мутанта «низького
            походження»\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] можливо приготувати\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] отруйна їжа\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_fracture_hand">
        <text>Рука Ізлома</text>
    </string>
    <string id="mutant_fracture_hand_description">
        <text>Відрубана рука Ізлома - жахливо деформована частина тіла гуманоїдного мутанта. Цілком очевидно, що ці
            істоти раніше були людьми, а все що з ними стало - наслідки другої Чорнобильської аварії. За залишками одягу
            на їх тілах можна зробити висновок, що Ізломи - це представники корінного населення, які жили і працювали
            безпосередньо всередині периметра Зони відчуження. Оскільки деформація тіл у всіх Ізломів ідентична,
            передбачається, що під час мутації всі тіла знаходилися в одному положенні: або їх кудись перевозили, або
            хтось навмисно їх розташував саме так. Всі зразки даного виду мутантів, з якими стикалися сталкери, були
            чоловічої статі. Тому з упевненістю можна сказати, що плодитися Ізломи точно не можуть, а їх число в Зоні
            поступово йде на спад. З цієї причини в даний час вони зустрічаються досить рідко, а неабияк деформована
            права рука Ізлома є цінний об'єкт для дослідження. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan]            • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] рідкісний науковий екземпляр
            \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_zombi_hand">
        <text>Рука зомбі</text>
    </string>
    <string id="mutant_zombi_hand_description">
        <text>Мутована рука мутанта, званого сталкерамі «старий зомбі» - це колишні люди, які жили і працювали в
            Зоні відчуження, кожен день піддаючись впливу величезної кількості радіації, а після другого Чорнобильського
            інциденту - ще й постійному впливу пси-випромінювання. Після багаторічного перебування в такому стані кістки
            в їх тілі стали крихкими, а на тілі стали видні напівзгнилі шматки плоті. З цієї причини здалеку ці істоти
            нагадують анімовані трупи. Але такий вигляд оманливий - істоти цілком собі живі і постійно голодні, тому
            становлять загрозу, особливо коли їх ціла юрба. Рука зомбі є цінний матеріал для наукових досліджень, по ній
            також можна впізнати людину, якій вона належала. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan]            • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений науковий екземпляр
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_chimera_meat">
        <text>Шматок м'яса химери</text>
    </string>
    <string id="mutant_chimera_meat_description">
        <text>Важкий шматок м'яса химери. Химерою прийнято називати одне з найнебезпечніших істот, тому її м'ясо високо
            цінується сталкерамі-ветеранами, які готові купити його за досить значну ціну. Кухарі на «Скадовську»
            використовують це м'ясо, як один з ключових інгредієнтів так званої «Їжі мисливця». Але мало хто визнають,
            що м'ясо химери чимось відрізняється за смаком від м'яса кабана. Може зацікавити вчених. Крім того з нього
            можна отримати тваринний жир кращої якості, доступного в Зоні, який можна з легкістю використовувати для
            ефективної мастила зброї. \n\n%c[d_red] УВАГА:\n\n%c[default] Сталкерам
            рекомендується утриматися від вживання такого роду м'яса тварин і мутантів в Зоні в сирому вигляді, так як
            воно напевно заражено трихінельоз або бруцельоз. Ці захворювання передаються при вживанні зараженого м'яса.
            Симптоми включають в себе лихоманку, втома і втрату апетиту, що в суворих умовах Зони вельми небезпечно.
            Абсцеси і дивні пухлини на м'ясі дають зрозуміти, що воно заражене і слід його викинути. \n\n%c[ui_gray_2]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] м'ясо мутанта «високого походження»\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2]            можливо приготувати\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] отруйна їжа\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_lurker_meat">
        <text>М'ясо кікімори</text>
    </string>
    <string id="mutant_lurker_meat_description">
        <text>Великий шматок м'яса кікімори. Вельми поживний і практично незабруднених. Може зацікавити вчених. З шматка
            м'яса при нехитрих маніпуляцій можна також добути трохи тваринного жиру, придатного для змащення зброї.
            \n\n%c[d_red] УВАГА:\n\n%c[default] Сталкерам рекомендується утриматися від вживання такого роду м'яса
            тварин і мутантів в зоні в сирому вигляді, так як воно напевно заражено трихінельоз або бруцельоз. Ці
            захворювання
            передаються при вживанні зараженого м'яса. Симптоми включають в себе лихоманку, втома і втрату апетиту, що в
            суворих умовах Зони вельми небезпечно. Абсцеси і дивні пухлини на м'ясі дають зрозуміти, що воно заражене і
            слід його викинути. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] м'ясо мутанта «високого
            походження»\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] можливо приготувати\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] отруйна їжа\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_tushkano_meat">
        <text>М'ясо тушкана</text>
    </string>
    <string id="mutant_tushkano_meat_description">
        <text>Невеликий шматочок м'яса з тіла мутованого гризуна. Дешева і часто зустрічається їжа, яка, як подейкують
            сталкери, зміцнює серцевий м'яз будучи приготовленої на вогні. Може зацікавити вчених. \n\n%c[d_red]            УВАГА:\n\n%c[default] Сталкерам рекомендується утриматися від вживання такого роду м'яса тварин і мутантів в
            Зоні в сирому вигляді, так як воно напевно заражено трихінельоз або бруцельоз. Ці захворювання передаються
            при вживанні зараженого м'яса. Симптоми включають в себе лихоманку, втома і втрату апетиту, що в суворих
            умовах Зони вельми небезпечно. Абсцеси і дивні пухлини на м'ясі дають зрозуміти, що воно заражене і слід
            його викинути. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] м'ясо мутанта «низького
            походження»\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] можливо приготувати\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] отруйна їжа\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_flesh_eye">
        <text>Око плоті</text>
    </string>
    <string id="mutant_flesh_eye_description">
        <text>Мутував, опухлі очі плоті мають ряд досить дивних особливостей, найбільш цікавою і корисною з яких є
            здатність відновлювати пошкоджені ділянки організму, навіть при дуже серйозних ураженнях. Вся специфіка
            даного процесу досі невідома. Але вчені вважають, що якщо вдасться розгадати цей процес - це, напевно,
            викличе революційний прогрес в сучасній медицині і дозволить отримати ліки від багатьох хвороб. Ви можете
            зіграти свою роль і прискорити процес просування науки до важливого відкриття і врятувати мільйони невинних
            життів, продаючи очі плоті вченим. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]            мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений науковий екземпляр
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_boar_leg">
        <text>Копито кабана</text>
    </string>
    <string id="mutant_boar_leg_description">
        <text>Ратиці кабана можуть бути використані для виробництва багатьох лікарських засобів, наприклад, для
            отримання протирадіаційного сироватки, що виводить з організму надлишки радіаційного опромінення.
            \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan]            • %c[ui_gray_2] поширений науковий екземпляр
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_dog_tail">
        <text>Хвіст сліпого пса</text>
    </string>
    <string id="mutant_dog_tail_description">
        <text>Опір шкіри мутованих сліпих собак до дії електрики і хімічних реагентів викликало вельми бурхливий ажіотаж
            в науковому співтоваристві. Так як на хвостах собак відсутня будь-яка жирова тканина, вони особливо
            підходять для проведення лабораторних досліджень. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan]            • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений науковий екземпляр
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_psevdodog_tail">
        <text>Хвіст псевдособаки</text>
    </string>
    <string id="mutant_psevdodog_tail_description">
        <text>Нещодавно в Зоні стали ходити чутки, що з'явилася нова тенденція в моді, яка поневолила весь світ: хутро з
            хвостів псевдособак. Хутро виходить настільки м'яким, що не має собі рівних. Також кажуть, що такий хутро
            здатний зберігати тепло навіть у найлютіші хуртовини і хуртовини. Саме з цієї причини, хвости псевдособак
            користуються великим попитом. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована
            частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2 ] поширений науковий екземпляр
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_krovosos_jaw">
        <text>Щупальця кровососа</text>
    </string>
    <string id="mutant_krovosos_jaw_description">
        <text>Щупальця кровососа містять спеціальні залози, які виділяють фермент, здатний розщеплювати клітини шкіри і
            в той же час запобігати згортання крові. Розкриття складу даного ферменту може зробити великий прорив в
            цілому ланцюжку медичних відкриттів. Деякі сталкери виривають зуби у повалених кровососів, щоб виготовити
            собі намиста. Загалом, щупальця кровососів є одним з найбільш популярних прикрас на території Зони.
            \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] •
            %c[ui_gray_2] рідкісний науковий екземпляр \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_snork_leg">
        <text>Нога снорка</text>
    </string>
    <string id="mutant_snork_leg_description">
        <text>У нозі снорка міститься велика кількість наделастичні сухожиль. Саме це і пояснює здатність мутанта
            здійснювати такі високі і затяжні стрибки. Вчені досі намагаються знайти застосування цим сухожиллям і
            будуть дуже вдячні за кожен принесений їм зразок. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_cyan]            • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений науковий екземпляр\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_chimera_cogot">
        <text>Ріг химери</text>
    </string>
    <string id="mutant_chimera_cogot_description">
        <text>Його точний молекулярний склад не вивчений, але всі знають, що він міцний і гострий як алмаз. Це пояснює,
            чому монстр може розірвати з легкістю будь-яку броню. Даний ріг користується великим попитом, так як дуже
            схожий на ріг носорога. Кілька браконьєрів навіть приїжджало в Зону з метою отримання рогів химери і
            подальшого перепродажу їх на чорному ринку. До їх жаль, химери виявилися не такими вже слухняними і
            передбачуваними, як носороги. Тому ніхто з них не повернувся назад. Все, що залишилося від них - це спогади
            і дещо з особистих речей, які і допомогли розпізнати те місце, де вони були розірвані на шматки цими
            жахливими мутантами. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[ d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина
            тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] дуже рідкісний науковий екземпляр \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока
            цінність
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_chimera_claw">
        <text>Кіготь химери</text>
    </string>
    <string id="mutant_chimera_claw_description">
        <text>Кіготь химери. Його точний молекулярний склад не вивчений, але всі знають, що він міцний і гострий як
            алмаз. Це пояснює, чому монстр може розірвати з легкістю будь-яку броню. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
            \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ ui_gray_2] дуже рідкісний науковий
            екземпляр \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_lurker_eye">
        <text>Око Кікімори</text>
    </string>
    <string id="mutant_lurker_eye_description">
        <text>Мутований жовтий очей, що належав Кікіморі. Світіння навколо зіниці викликає непідробний інтерес серед
            місцевих мисливців-колекціонерів. Вчені і раніше намагаються знайти йому застосування. \n\n%c[ui_gray_2]            ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений
            науковий екземпляр
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_lurker_tail">
        <text>Хвіст Кікімори</text>
    </string>
    <string id="mutant_lurker_tail_description">
        <text>Вчені вважають, що властивості хвоста Кікімори, схожі з ними ж тушканов, є прямим доказом лабораторного
            походження даного мутанта. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована
            частина тіла \n %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений науковий екземпляр
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_psysucker_hand">
        <text>Рука пси-кровососа</text>
    </string>
    <string id="mutant_psysucker_hand_description">
        <text>Пси-кровососи відомі своїми тонкими руками і довгим пальцями. Схоже, шкіра навколо кінчиків пальців сильно
            розпатлане і порвана, що цілком пояснює всю кров, яка покриває пальці. Вчені з радістю вивчать даний
            екземпляр в надії знайти джерело мутації, відповідальний за пси-можливості мутанта. \n\n%c[ui_gray_2]            ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений
            науковий екземпляр
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_tushkano_head">
        <text>Голова тушкана</text>
    </string>
    <string id="mutant_tushkano_head_description">
        <text>Голова тушкана. Вчені зацікавлені у вивченні даних частин монстрів з метою визначення походження тушканов.
            \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c
            [ui_gray_2] поширений науковий екземпляр \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_part_controller_brain_tissue">
        <text>Мозок контролера</text>
    </string>
    <string id="mutant_part_controller_brain_tissue_description">
        <text>Контролери мають потужні розумовими здібностями і можна з упевненістю сказати, що ці сили зароджуються в
            їх мозку. Що цікаво, кожен мутант, що володіє такого роду здібностями, пов'язаними з пси-хвилями, має
            подібну структуру мозку. Вчені щедро заплатять за зразки таких тканин. Мозок має запах кислим гарбуза.
            \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan]            • %c[ui_gray_2] дуже рідкісний науковий екземпляр \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] надзвичайно висока цінність \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_controller_hand">
        <text>Рука контролера</text>
    </string>
    <string id="mutant_controller_hand_description">
        <text>Контролери, здається, використовують свої руки при ментальному контакті зі своєю жертвою. Вчені з
            задоволенням вивчають їх, намагаючись знайти будь-які мутації, що відповідають за їх зв'язок з
            пси-випромінюваннями мозку контролера. Пахне, як старі шкарпетки упереміш з прокислими овочами.
            \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan]            • %c[ui_gray_2] дуже рідкісний науковий екземпляр \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_cat_tail">
        <text>Котячий хвіст</text>
    </string>
    <string id="mutant_cat_tail_description">
        <text>Кішки в Зоні мають неймовірно великі розміри в порівнянні з домашніми вихованцями і представляють значну
            небезпеку. Вони здатні пересуватися без найменшого звуку незалежно від типу грунту під їх лапами. Хвіст
            таких кішок символізує усвідомлення їхньої присутності поруч з вами. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
            \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2 ] поширений науковий
            екземпляр \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_pseudogigant_hand">
        <text>Лапа псевдогіганта</text>
    </string>
    <string id="mutant_pseudogigant_hand_description">
        <text>Лапа псевдогіганта може виявитися вельми цінною знахідкою для вчених, які з задоволенням візьмуться за її
            вивчення. Пахне, як старі шкарпетки упереміш з прокислими овочами. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
            \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] дуже рідкісний науковий
            екземпляр \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_pseudogigant_eye">
        <text>Око псевдогіганта</text>
    </string>
    <string id="mutant_pseudogigant_eye_description">
        <text>Око псевдогіганта нагадує збільшений в розмірах людське око, але з невеликими відмінностями. У нього більш
            розвинені слізні залози і більш текстурированная райдужна оболонка. Псевдогіганта, схоже, ридають досить
            часто, але точно невідомо чи є це якимось фізіологічним процесом або ж побічна дія психології істоти. У
            будь-якому випадку, ученим напевно захочеться прибрати його до рук, так що вони будуть готові розщедритися
            на солідну суму за такого роду зразки. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]            мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] дуже рідкісний науковий екземпляр \n%c[d_cyan]            • %c[ui_gray_2] висока цінність \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_burer_hand">
        <text>Рука бюрера</text>
    </string>
    <string id="mutant_burer_hand_description">
        <text>Руки у бюрера грають життєво важливу роль при використанні його телекінетіческіх здібностей. Вчені з
            великим інтересом беруться за вивчення такого роду зразків з метою виявлення в них мутацій. Пахне, як старі
            шкарпетки упереміш з прокислими овочами. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]            мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] дуже рідкісний науковий екземпляр \n%c[d_cyan]            • %c[ui_gray_2] висока цінність \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_mutant_part_crow_beak">
        <text>Мутований дзьоб ворони</text>
    </string>
    <string id="st_mutant_part_crow_beak_description">
        <text>Мутований дзьоб Чорнобильської ворони, яка, по всій видимості, вже більше 15 років прожила в Зоні
            відчуження. Дуже міцний і твердий на дотик. Більшість сталкерів вважають ворон шкідниками, яких слід
            знищувати. Інші ж вважають їх дуже корисними при орієнтуванні на пустищах. Іноді дзьоб використовують як
            прикраси, однак, не рахуючи естетичного вигляду, від нього немає ніякої користі. Проте, ходять чутки, що
            найперші сталкери, які прибули в Зону, придумали якийсь ритуал, званий «Дзьоб». \n\n%c[ui_gray_2]            ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2 ] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] рідкісний
            науковий екземпляр \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_snork_mask">
        <text>Маска снорка</text>
    </string>
    <string id="mutant_snork_mask_description">
        <text>Маски на мордах снорков мабуть представляють собою стару версію протигаза ГП-5 совєтського виробництва,
            які часто застосовувалися солдатами і дослідниками на території Зони відчуження до другої Чорнобильської
            катастрофи. Деякі з числа цих людей працювали в численних підземних лабораторіях, повністю ізольованих від
            зовнішнього світу, які зазнали впливу величезної кількості випромінювання, яке, схоже, і викликало мутагенну
            форму людини, відомого нам, як снорк.
            Маска, нехай навіть зламана (лінзи тріснуті, шланг від фільтра в багатьох місцях пробитий), як і раніше дуже
            затребувана науковцями. Її, звичайно, можна використовувати для ремонту свого одягу, але це зробить її
            непридатною для подальшого продажу. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]            технологічне пристосування\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] зламана, не підлягає ремонту\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]            поширений науковий екземпляр\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_dog_liver">
        <text>Печінка сліпого пса</text>
    </string>
    <string id="mutant_dog_liver_description">
        <text>В умовах Зони відчуження організм сліпого пса зазнав серйозних змін. Одна з них - мутована печінка, на
            яку лягла величезне навантаження через токсичного раціону і відсутності чистої питної води. Вчені виявляють
            до неї інтерес, так як вивчення її будови може допомогти в створенні ліків для людей, які страждають важкими
            захворюваннями печінки. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина
            тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений науковий екземпляр \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_dog_heart">
        <text>Серце сліпого пса</text>
    </string>
    <string id="mutant_dog_heart_description">
        <text>Сліпі пси володіють багатьма рисами, сильно відрізняють їх від здорових побратимів. Одне з цих
            відмінностей - вкрай витривала серце, що дозволяє мутанту довго переслідувати свою жертву, поки та не
            знесилиться. Пульс при гонитві досягає 250 ударів в хвилину, що немислимо для здорових немутірованних особин
            тій же ваговій категорії. Ця витривалість робить серце сліпого пса цікавим предметом для вивчення, але через
            його поширеності розцінки на орган серед вчених вельми малі. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan]            • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений науковий екземпляр \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_cat_thyroid">
        <text>Щитовидна залоза кота</text>
    </string>
    <string id="mutant_cat_thyroid_description">
        <text>Тривале проживання на заражених радіацією територіях призвело до того, що щитовидні залози кішок
            багаторазово збільшилися в розмірах. На даний момент гіпертиреоїдизм після зміни багатьох поколінь став не
            купується, а спадковою хворобою. Симптоми хвороби: збільшення споживання їжі, підвищення активності, зміни в
            поведінці, нервовість, випадання шерсті. Ці набуті навички не знищили вид, а, навпаки, дозволили мутував
            тваринам швидко витіснити своїх здорових родичів і зайняти високі позиції в харчовому ланцюгу. Великого
            інтересу для вчених не представляє увазі вивченості механізмів і наслідків хвороби. \n\n%c[ui_gray_2]            ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений
            науковий екземпляр \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_cat_claw">
        <text>Кіготь кота</text>
    </string>
    <string id="mutant_cat_claw_description">
        <text>Кігті кота мають невідому структуру, за рахунок якої вони легко можуть розрізати комбінезони. Вчені та
            військові вважають, що поглиблене їх вивчення допоможе створювати нові особливо міцні матеріали і
            бронежилети на їх основі. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина
            тіла \n %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений науковий екземпляр \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_tusk_boar">
        <text>Ікло кабана</text>
    </string>
    <string id="mutant_tusk_boar_description">
        <text>Ікло чорнобильського кабана досягає 30 см в довжину, через що є небезпечною зброєю проти слабо захищеної
            жертви. За складом і міцності нічим не відрізняється від звичайного ікла, тому особливого інтересу для
            вчених не представляє. Будучи поширеним трофеєм серед сталкерів, все одно цінується колекціонерами за межами
            Зони відчуження. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла
            \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений науковий екземпляр \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_heart_bloodsucker">
        <text>Серце кровососа</text>
    </string>
    <string id="mutant_heart_bloodsucker_description">
        <text>Серце кровососа має поки що не до кінця вивченою властивістю - воно виділяє в надходить від жертви кров
            фермент, за рахунок якого не відбувається її згортання через несумісність груп. Вивчення принципу роботи
            цього механізму і складу ферменту дозволить вченим вирішити проблему донорської крові для пацієнтів з
            рідкісною групою, а так же, ймовірно, відкриє нові кордони для медицини. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
            \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] рідкісний науковий
            екземпляр \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_fang_psevdodog">
        <text>Ікло псевдособак</text>
    </string>
    <string id="mutant_fang_psevdodog_description">
        <text>Ікла псевдопса служать для розривання і утримання жертви. За рахунок величезного щелепного тиску мутант
            прокушує більшість захисних засобів, які використовуються в Зоні, при цьому самі зуби не відрізняються
            міцністю і регулярно замінюються новими протягом усього життя. Особливого інтересу для вчених не уявляють,
            на відміну від колекціонерів з Великої землі. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]            мутована частина тіла \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поширений науковий екземпляр \n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_brain_burer">
        <text>Мозок бюрера</text>
    </string>
    <string id="mutant_brain_burer_description">
        <text>Бюрер досконало володіє телепатичні здібності, абсолютно не вивченими наукою, через що деякі його органи є
            бажаним трофеєм вчених і найманців. Мозок, будучи джерелом телепатичних здібностей, в цьому списку займає
            головну роль. Маса його - в півтора-два рази більше маси людського мозку. Зовні не має відмінностей. Через
            своїх розмірів і структури мозок можна легко пошкодити при видобутку: зіпсований орган не годиться для
            лабораторних досліджень. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина
            тіла ,
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_heart_chimera">
        <text>Серце химери</text>
    </string>
    <string id="mutant_heart_chimera_description">
        <text>Серце химери вдає з себе дубльований орган з високим рівнем регенерації - що вже представляє великий
            інтерес для вчених - який при відмові одного органу другий бере на себе все навантаження, через що мутант
            залишається боєздатним навіть при сильних пораненнях. Так само серце представляє особливий інтерес для
            медицини, так як його вивчення може допомогти у вирішенні клопоти високої смертності серед сіамських
            близнюків. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла
            \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] рідкісний науковий екземпляр \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність \n
        </text>
    </string>
    
<!-- Analogs addon-->
    <string id="mutant_part_psy_dog_brain">
        <text>Мозок пси-собаки</text>
    </string>
    <string id="mutant_part_psy_dog_brain_description">
        <text>Пси-собаки мають досить сильними пси-здібностями, однією з яких є можливість створювати ілюзії пси-собаки.
            Насправді, ілюзіями їх важко назвати, так як часто фантоми можуть наносити цілком реальні поранення і
            травми, що поки нічим не вдається пояснити. Дуже цікавий і той факт: вчені кажуть, що змогли визначити
            область мозку, відповідальну за пси-здібності, причому ця сама область є «ювенільної» як в плані розвитку,
            так і по відношенню до еволюційного потенціалу. Науковці готові щедро заплатити за зразки таких тканин.
            \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мутована частина тіла \n%c[d_cyan]            • %c[ui_gray_2] рідкісний науковий екземпляр \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] висока цінність \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_meat_tark">
        <text>М'ясо коня</text>
    </string>
    <string id="st_meat_descr_tark">
        <text>Шматочок м'яса, вкрай багатий як поживними, так і настільки ж згубним радіоактивними речовинами. На жаль,
            вчені не відчувають дефіциту в цьому зразку, так що виручити багато грошей за нього не вийде. Проте, жир
            може бути використаний для змащення зброї. \n\n%c[d_red] УВАГА:\n\n%c[default] Сталкерам рекомендується
            утриматися від вживання такого роду м'яса тварин і мутантів в Зоні в сирому вигляді, так як воно напевно
            заражено трихінельоз або бруцельоз. Ці захворювання передаються при вживанні
            зараженого м'яса. Симптоми включають в себе лихоманку, втома і втрату апетиту, що в суворих умовах Зони
            вельми небезпечно. Абсцеси і дивні пухлини на м'ясі дають зрозуміти, що воно заражене і слід його викинути.
            \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] м'ясо мутанта «низького
            походження»\n%c[d_green] • %c[ui_gray_2] неможливо приготувати\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] отруйна
            їжа\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] радіаційне опромінення: %c[ui_gray_1] +646 мЗв\n
        </text>
    </string>
    <string id="mutant_tark_tail">
        <text>Кінський хвіст</text>
    </string>
    <string id="mutant_tark_tail_description">
        <text>Довгий, потертий хвіст, імовірно, належав місцевій коні. У вчених вже досить подібних зразків, так що
            виручити багато грошей за нього не вийде. \n\n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]            мутована частина тіла \n%c[d_cyan ] • %c[ui_gray_2] поширений науковий екземпляр \n
        </text>
    </string>
</string_table>
