<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_fort12">
        <text>Форт-12</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort12_descr">
        <text>Форт-12 - це спроба незалежної України (з серпня 1991 року) створити власний поліцейський пістолет на заміну радянському пістолету Макарова ПМ, використовуючи при цьому той самий калібр 9х18. Цей грізний пістолет, розроблений у 1995 році і вдосконалений у 1998 році українським зброярським підприємством НВК "Форт", вважається модернізацією самого ПМ. Хоча він може мати проблеми з надійністю, особливо через відсутність безпечного розряджання, це компенсується точністю, магазином та ергономікою. Ця модель поставляється з нарізним стволом, що дозволяє використовувати глушники за замовчуванням. \n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 9x19 Глушник</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort17">
        <text>Форт-17</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort17_descr">
        <text>Форт-17 є вдосконаленою версією Форт-12 шляхом заміни рамки зі сталевої на полімерну, що зменшує вагу, хоча віддача може бути трохи гіршою. Поставляється з магазинами 13-го розміру за замовчуванням замість 12-го або 13-го. Він також має знімну рукоятку, що покращує ергономіку. \n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Сумісний з 9х19 глушником</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort21">
        <text>Форт-21</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort21_descr">
        <text>Форт-21.01 - це копія пістолета Jericho 941 виробництва "НВК Форт", виготовлена після укладення контракту з "Israel Military Industries" у вересні 2009 року. Враховуючи його відносно "новий" статус, особливо в Зоні, це досить рідкісний пістолет, звідси і ціна. Він створений за зразком CZ-75, причому обидва пістолети можуть використовувати спільні магазини на 16 набоїв. На відміну від своїх старших братів, Форт-12 та Форт-17, він використовує набій 9х19, а не 9х18. \n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 9x19 Глушник</text>
    </string>
    <string id="st_up_fort21_45acp_name">
        <text>Зміна калібру на .45 ACP</text>
    </string>
</string_table>
