<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_igi_ks23_ecolog">
        <text>
            КС23 "Сарбакан"
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_igi_ks23_ecolog_descr">
        <text>
            Модифікований карабін із гладким стволом, багатофункціональна поліцейська зброя,
            призначена для припинення масових заворушень, вибіркового силового, психічного і
            хімічного впливу на правопорушників. Перезарядка карабіна здійснюється поздовжньо
            ковзною цівкою, яка жорстко пов'язана з поліпшеним затвором. Канал ствола на відміну
            від базової конструкції без нарізів, під час пострілу замикається поворотом затвора.
            Ударно-спусковий механізм куркового типу. Живлення патронами здійснюється з
            розташованого під стволом трубчастого магазина на три патрони. %c[d_purple] •
            %c[ui_gray_2] Маса: %c[ui_gray_1]3,85 кг.
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Довжина: %c[ui_gray_1]1040 мм.
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Довжина ствола: %c[ui_gray_1]510 мм
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Патрон: %c[ui_gray_1]Дротик
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Калібр: %c[ui_gray_1]23 мм
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Принципи роботи: %c[ui_gray_1]Зовзаюча цівка
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицільна дальність: %c[ui_gray_1]до 100 м
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Максимальна дальність: %c[ui_gray_1]150 м
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Вид боєживлення: %c[ui_gray_1]трубчастий підствольний
            магазин на 3 набої, також можливе розміщення ще 1 набою в патроннику.
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Приціл: %c[ui_gray_1]Інтегрований оптичний 3.4х.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_23_igi_eco">
        <text>
            23 мм Дротик
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_23_igi_eco_s">
        <text>
            23 мм Дротик
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_23_eco_descr">
        <text>
            Даний боєприпас був розроблений НДІ ЧАЗ за особливим замовленням Професорів Германа і
            Озерського, після успішних серій досліджень у центрі зони в 2012 році. Являє собою
            дротик калібру 23 мм з ампулою, наповненою органічними рідкими кристалами,
            синтезованими під сильним вакуумом.
          \nЗважаючи на надзвичайну складність і дорожнечу у
            виготовленні, ці дротики мають найвищу цінність для науково-дослідних груп,
            впроваджених на територію ЧАЗ.
          \nЗ недоліків: Надзвичайно тендітна конструкція дротика
            вимагає дбайливого поводження.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_cmnt_tracking_shot_title">
        <text>
            Маяк науки
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_cmnt_tracking_shot_job_descr">
        <text>
            Молода людина, чи не хочете зробити свій внесок у науку? Ми на порозі великого
            відкриття у сфері генетичних досліджень! У нас є основні дані для створення Теорії
            біхевіоризму мутантів ЧАЗ Коротко: наше дослідження ґрунтується на генетичному
            формуванні поведінки будь-якого живого організму на планеті. З огляду на вище
            сказане, так, у нас є для вас робота.
          \nВи повинні будете висунутися на певну локацію і
            знайти потрібний нам вид мутанта Крім того, вам буде видано облікове спорядження у
            вигляді спеціальної гвинтівки з оптичним прицілом і кількома шприц-дротиками, щоб
            позначити ціль. Повторюся відзначити, але не вбивати. Після виконання доручення ви
            будете зобов'язані повернути гвинтівку і снаряди назад. Попрошу вас врахувати, що ця
            амуніція не є бойовим снарядом. Це цінні і штучні екземпляри зроблені на замовлення в
            НДІ ЧАЗ і дистанція пострілу має дуже велике значення.
          \nТож у мене переконливе
            прохання, позначати цілі на якомога більшій відстані, інакше капсула з речовиною може
            розбитися і не потрапити в організм мутанта.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_cmnt_tracking_shot_descr">
        <text>
            Начальник учених надав мені роботу з відстрілу спеціальної амуніції, видавши мені
            гвинтівку й особливі дротики з рідиною. За контрактом я зобов'язаний висунутися за
            даними мені координатами. Мені потрібно позначити особину мутанта і постаратися не
            вбити її. Начальник додав: Що більша дистанція пострілу, то більша ймовірність того,
            що капсула всередині дротика залишиться цілою.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_cmnt_tracking_shot_finish">
        <text>
            Гарна робота, сталкере
        </text>
    </string>
</string_table>
