<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Repair Kits
-->

<string_table>
    
	<string id="st_cleaning_kit_s_new">
		<text>Набір для чищення мисливської зброї "Aurora A108/12"</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s_new_descr">
		<text>\n \n
		%c[ui_gray_2]COMPATIBILITY:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] історична зброя\n \n
		%c[ui_gray_1]Набір спеціалізованих щіток, за допомогою яких можна очистити ствол та інші частини вогнепальної зброї від бруду, піску, вологи, залишків мастила та інших сторонніх матеріалів, що накопичилися під час використання. Можна використовувати звичайні інструменти, щоб мати кращий доступ до внутрішніх механізмів зброї, або спирт, щоб легше розчинити залишки мастила. Цей набір підходить для мисливської зброї та історичних зразків зброї, таких як гвинтівки з затворною системою та більшість рушниць з ручним приводом. Набір "Aurora" містить три спеціалізовані щітки, по одній для чищення після пострілу, нанесення мастила та видалення іржі. Тримайте свою улюблену зброю в належному стані завжди.\n \n
		%c[ui_gray_3]PROPERTIES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічний предмет\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока якість\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] використвоується для ремонту спорядження\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new">
		<text>Набір для чищення армійських гвинтівок "ValuPro III"</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new_descr">
		<text>\n \n
		%c[ui_gray_2]COMPATIBILITY:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] стандартна військова зброя\n \n
		%c[ui_gray_1]Набір спеціалізованих щіток, за допомогою яких можна очистити ствол та інші частини вогнепальної зброї від бруду, піску, вологи, залишків мастила та інших сторонніх матеріалів, що накопичилися під час використання. Такі набори досить часто використовуються в Зоні для того, щоб постійно підтримувати зброю в належному стані. Можна використовувати звичайні інструменти, щоб мати кращий доступ до внутрішніх механізмів зброї, або спирт, щоб легше розчинити залишки мастила. Також можна використовувати мастило для кращого змащування зброї, проте більш економічний метод, який використовують більшість досвідчених сталкерів, полягає в нанесенні тваринного жиру на щітки в якості альтернативного мастила. Цей набір є стандартним для Збройних Сил України і постачається у твердому пластиковому контейнері багаторазового використання.\n \n
		%c[ui_gray_3]PROPERTIES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічний предмет\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока якість\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] використвоується для ремонту спорядження\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new">
		<text>Удосконалений комплект для чищення зброї GM308AR</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new_descr">
		<text>\n \n
		%c[ui_gray_2]COMPATIBILITY:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] складне і точне важке озброєння\n \n
		%c[ui_gray_1]Набір спеціалізованих щіток, за допомогою яких можна очистити ствол та інші частини вогнепальної зброї від бруду, піску, вологи, залишків мастила та інших сторонніх матеріалів, що накопичилися під час використання. Такі набори досить часто використовуються в Зоні для того, щоб постійно підтримувати зброю в належному стані. Можна використовувати звичайні інструменти, щоб мати кращий доступ до внутрішніх механізмів зброї, або спирт, щоб легше розчинити залишки мастила. Також можна використовувати мастило для кращого змащування зброї, проте більш економічний метод, який використовують більшість досвідчених сталкерів, полягає в нанесенні тваринного жиру на щітки в якості альтернативного мастила. Цей набір має певні глибокопроникаючі розчинники та щітки спеціальної форми, які дозволяють користувачеві чистити дуже складну з внутрішньої сторони зброю, а також чистити високоточні гвинтівки без шкоди для їхньої точності. Виробник невідомий, але його простий дизайн і конструкція, а також дуже висока якість використаних матеріалів вказують на військове походження, ймовірно, спецпризначення.\n \n
		%c[ui_gray_3]PROPERTIES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічний предмет\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока якість\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2]використвоується для ремонту спорядження\n
		</text>
	</string>

    <string id="st_toolkit_s_new">
        <text>Набір для ремонту історичної зброї</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_s_new_descr">
        <text>\n \n
        %c[ui_gray_2]COMPATIBILITY:\n \n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] історична зброя\n \n
        %c[ui_gray_1]Цей комплект містить мастила, розчинники, основні засоби для чищення та спеціалізовані інструменти для розбирання та обслуговування механізмів зброї. Також стандартно поставляється з набором елементарних запасних частин для вогнепальної зброї. Набір досить важкий, але незамінний під час походу вглиб Зони, оскільки може бути використаний у ситуаціях, де питання життя і смерті, щоб знову зробити зброю придатною до стрільби. Це досить поширений набір з інструментами та компонентами, які підходять для більшості дробовиків та історичної зброї часів Великої Вітчизняної війни. Такі набори можна часто зустріти у мисливців і зброярів, які приїжджають у Зону, щоб займатися своїм ремеслом. Також можна додатково підвищити ефективність набору, запозичивши певні матеріали з інших наборів або комбінуючи їх з іншими під час одного сеансу обслуговування.\n \n
        %c[ui_gray_3]PROPERTIES:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічний предмет\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] цінний\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] використвоується для ремонту спорядження\n
        </text>
    </string>

    <string id="st_toolkit_r5_new">
        <text>Набір для ремонту армійської гвинтівки</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_r5_new_descr">
        <text>\n \n
        %c[ui_gray_2]COMPATIBILITY:\n \n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] стандартна військова зброя\n \n
        %c[ui_gray_1]Цей комплект містить мастила, розчинники, основні засоби для чищення та спеціалізовані інструменти для розбирання та обслуговування механізмів зброї. Також стандартно поставляється з набором елементарних запасних частин для вогнепальної зброї. Набір досить важкий, але незамінний під час походу вглиб Зони, оскільки може бути використаний у ситуаціях, де питання життя і смерті, щоб знову зробити зброю придатною до стрільби. Це стандартний інтендантський ремонтний комплект української армії, який використовується для обслуговування штатної зброї - "Довіра" має торговельну угоду з військовими на ці комплекти, але зазвичай недобросовісний солдат час від часу готовий обміняти один з них на артефакт або ящик горілки. Також можна додатково підвищити ефективність набору, запозичуючи певні матеріали з інших наборів або комбінуючи їх з іншими під час одного сеансу технічного обслуговування.\n \n
        %c[ui_gray_3]PROPERTIES:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічний предмет\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] цінний\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] використвоується для ремонту спорядження\n
        </text>
    </string>

    <string id="st_toolkit_r7_new">
        <text>Удосконалений комплект для ремонту зброї</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_r7_new_descr">
        <text>\n \n
        %c[ui_gray_2]COMPATIBILITY:\n \n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] складна та/або високоточна зброя\n \n
        %c[ui_gray_1]Цей комплект містить мастила, розчинники, основні засоби для чищення та спеціалізовані інструменти для розбирання та обслуговування механізмів зброї. Також стандартно поставляється з набором елементарних запасних частин для вогнепальної зброї. Набір досить важкий, але незамінний під час походу вглиб Зони, оскільки може бути використаний у ситуаціях, де питання життя і смерті, щоб знову зробити зброю придатною до стрільби. Це спеціалізований набір для обслуговування високоточної зброї, такої як снайперські та бойові гвинтівки, а також зброї зі складними внутрішніми механізмами, наприклад, легких кулеметів та деяких штурмових гвинтівок. Такі комплекти досить рідкісні, і зазвичай знаходяться в обмеженій кількості навіть у найбільш добре озброєних угруповань Зони. Також можна додатково підвищити ефективність набору, запозичуючи певні матеріали з інших наборів або комбінуючи їх з іншими наборами під час одного сеансу технічного обслуговування.\n \n
        %c[ui_gray_3]PROPERTIES:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічний предмет\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] цінний\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] використвоується для ремонту спорядження\n
        </text>
    </string>
</string_table>