<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    
<!-- DRX Storyline Documents Quest Item -->
    <string id="drx_sl_quest_item_1_name">
        <text>Документи</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_quest_item_1_desc">
        <text>Зашифровані документи. На жаль або на щастя, прочитати неможливо. Кращим рішенням буде доставити їх
            прохачеві і отримати оплату. \n\n "Сшчй шьберночті -'шхє лек'шишл л'йсцчшрочтт цеьйчьшл \nЩ'шюоииш' Й.К.
            Иь'емйафту \n \nЙччшьйаті \nТияшні тс'осехєьйьшл тиихоншлйчту щ'шюоииш'й Мо'цйччй тслоиьчш, бьш лек'шие
            щит-жчо'мтт ишснйзь хшфйхєчео йчшцйхєчео тифйрочті'ойхєчшиьт т йчшцйхєчео шк'йсшлйчті, л ьш ро л'оці
            щ'шюоииш' Ийяй'шл щ'шноцшчиь'т'шлйх, бьш ийцй жчо'мті лек'шишл ищшишкчй щшхчшиьyoз хткш'йс'евтьyo АЧИ т'йсец
            ртлея иегоиьл, хткш ро що'оф'штьyo тя - ьш оиьyo, мшлш'і чочйебчец ісефшц, сшцкт'шлйьyo тя. Шнчйфш фйфшле ро
            щшихониьлті лек'шишл НХІ ьох щшмтквтя хзное? \n'осехєьйье Кехт щшхебоче щеьпц шщеьчшмш жфищо'тцочьй, й
            тцоччш чйкхзночто сй ктшхшмтбоифтцт шиьйчфйцт иьйхфо'шл, щшцогпччея л ьоиьшлео фхоьфт т еиьйчшлхоччея чй
            ьоиьшлшу щхшгйнфо чй ехтао. Щшихо чоифшхфтя шщеьчея жфищо'тцочьшл (щшн'шкчеу шьбпь ш фйрншц иц. Л
            щ'тхшрочтія) це щшльш'тхт цоьшнтфе, чш еро и шк'йсайцт цеьт'шлйлвтя иегоиьл мецйчштнчшмш ьтщй - л
            щ'шиьшчй'шн «цеьйчьшл», ьйфтя фйф ичш'фт т ф'шлшишие. \nЦе шкчй'ертхт, бьш йчшцйхєчйі жчо'мті лек'ший щ'т
            фшчьйфьо иш ифохоьчец ь'ещшц лщшхчо тцооь вйчи ишснйьyo «цехір» - ртлшу ихощшф тс щхшьт, иьйлвту'осехьйьшц
            лиьещхочті йчшцйхт'еоь ьохш. Жьт ийцео цехірт цшмеь щ'тчтцйьyo юш'це ичш'фшл, ф'шлшишишл, сшцкт'шлйччея
            хзное, й ьйфро, фйсйхшиє ке, чш'цйхєчея хзное - лш лиоя жьтя ягей що'обтихоччея ихебйія тя цшрчш шьхтбтьyo ш
            илштя тиьтччш ртлея ло'иту ЩШ тя цо'ьлоччш-ио'шу кхончшиьт. Лтне цехіроу, кшхєво лиомш лтсейхєчш
            чйщшцтчйлвтя чш'цйхєчея хзное, ноцшчиь'т'шлйхт ОГП т ищшишкчшиьт ф фшццечтфйатт, шнчйфш ь'окшлйхт щ'шлоночті
            ионйьтлчея цо'шщ'тіьту, щшифшхєфе шчт чотсцоччш щ'шілхіхт щ'тсчйфт щй'йчшут, мйххзатчйату тхт яшьохт
            икорйьyo л чотслоиьчшо чйц цоиьш. \nСйфхзбочто: щшхебоч лшсцшрчеу шьлоь ф лшщ'шие ш'йсцчшрочтт и'онт
            ечтиофи-ишшкгоиьл ичш'фшл. Кшхоо ьшмш, ьощо'є оиьyo т чйебчшо шкшичшлйчто НХІ ишкхзночті чйнхорйгтя щ'шаоне'
            сйяш'шчочті л Сшчо, бьшке илштцт ноуиьлтіцт це чо щшлевйхт тчнофи шщйичшиьт. \nцц -2018»
        </text>
    </string>
    
<!-- DRX Storyline Locked Case Quest Item -->
    <string id="drx_sl_quest_item_2_name">
        <text>Закритий кейс</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_quest_item_2_desc">
        <text>Закритий кейс. Його вміст невідомо, проте важить він пристойно.</text>
    </string>
    
<!-- DRX Storyline PDA Quest Item -->
    <string id="drx_sl_quest_item_3_name">
        <text>КПК</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_quest_item_3_desc">
        <text>Зашифрований КПК. За його повернення обіцяна нагорода.</text>
    </string>
    <string id="bad_psy_helmet_desc">
        <text>Прототип, розроблений вченими для захисту від пси-випромінювання. Потрібно калібрування.</text>
    </string>
    <string id="bad_psy_helmet_name">
        <text>Неоткаліброванний пси-шолом</text>
    </string>
    <string id="good_psy_helmet_desc">
        <text>Прототип, розроблений вченими для захисту від пси-випромінювання.</text>
    </string>
    <string id="good_psy_helmet_name">
        <text>Пси-шолом</text>
    </string>
    <string id="cit_doctors_key_short_desc">
        <text>Ключ Лікара зі сховку в Прип'яті</text>
    </string>
    <string id="cit_doctors_key_name">
        <text>Ключ Лікара</text>
    </string>
    <string id="cit_doctors_key_desc">
        <text>Ключ з гравіюванням «Готель Полісся - 26».</text>
    </string>
    <string id="item_docs_hiden_pri_name">
        <text>Рукописи Стрілка</text>
    </string>
    <string id="item_docs_hiden_pri_desc">
        <text>Зношені рукописи в шкіряній палітурці. Автор - сам Стрілець. Судячи тільки по заголовкам, це могло б
            пояснити деякі з таємниць Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="cit_doctors_pda_name">
        <text>Записки Лікара</text>
    </string>
    <string id="cit_doctors_pda_desc">
        <text>«Нотатки літньої людини». \nЄ чутки, що інститут «Агропром» був використаний в якості прикриття для
            неофіційної лабораторії в роки, що передували аварії 2006 року. Ця лабораторія провела ряд дуже незвичайних
            експериментів. Торговці відкопали багато інформації про цю та інші лабораторіях. Я зустрівся з Корчмарем, він
            говорив, що посилав розвідників з «Обов'язку», щоб потрапити в X-18, що в підземеллях Темної долини, але вони
            зникли. \n\nЄ ще чутки щодо пси-установки, яка перетворює на зомбі всіх, знаходяться в межах досяжності:
            весь завод на Бурштині знаходиться під її впливом. \n \nПро бункеру близько Рудого лісу під назвою X-19 відомо
            тільки те, що це з нього, ймовірно, і управляється «Випалювач Мозгов». Існують докази того, що «Випалювач
            мізків» рукотворен і створений з метою блокувати дороги на північ, але ніхто точно знає, що він таке
            насправді. Корчмар вважає, що «Випалювач» не завжди працює в повну силу. Він думає, що є періоди, коли
            потужність випромінювання знижується для охолодження пристрою. Прийшов час відвідати всі підземні
            лабораторії в Зоні і з'ясувати, які таємниці вони приховують. Шкода, що я занадто старий для цього. Я б дуже
            хотів, щоб Стрілець був зараз поруч, але, чорт забирай, він зник багато років тому.
        </text>
    </string>
    <string id="item_decoder_desc">
        <text>Щось на кшталт потужної електронної відмички. Як не дивно, конструкція не має на увазі універсальності -
            воно створювалося для конкретного замка і не здатне зламувати будь-які інші коди.
        </text>
    </string>
    <string id="item_decoder_name">
        <text>Декодер</text>
    </string>
    <string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
        <text>Рукопис містить короткий звіт про те, як Ікло і Стрілець проникли в приховану лабораторію. Є згадка про
            присутність якогось Моноліту в околицях ЧАЕС. Більш конкретно - під бетонним саркофагом. Також є припущення,
            що це, можливо, лише прикриття чогось важливішого. Далі йдеться про те, що вони виявили лабораторію,
            приховану далі на півночі під Генераторами, однак, на момент написання, вони не змогли отримати туди доступ,
            оскільки було потрібно використання декодера.
        </text>
    </string>
    <string id="item_quest_case_02_desc">
        <text>Вогнестійкий портфель, що містить військові документи і звіти про дослідження виконаних в НДІ «Агропром».
            У доповідях докладно говориться про те, як машини і обладнання пропали безвісти з інституту, і що результати
            розслідування щодо встановлення їх місцезнаходження, мабуть, сфальсифіковані.
        </text>
    </string>
    <string id="item_quest_case_02_name">
        <text>Військові документи</text>
    </string>
    <string id="item_doc_x18_name">
        <text>Звіт про біологічних дослідженнях</text>
    </string>
    <string id="item_doc_x18_desc">
        <text>У доповіді детально описано дослідження біологічних зразків в лабораторії X-18. Зразки були піддані впливу
            психо-інформаційних полів різної інтенсивності. Звіт також скрупульозно описує мутацію живих істот після
            впливу викидів.
        </text>
    </string>
    <string id="item_doc_x16_desc">
        <text>Документи про одне з побічних відкриттів біологічних досліджень. Зокрема, відкриття того, що живі істоти
            здатні генерувати спрямовані пси-випромінювання. Випромінювач біополя - по суті, гігантський мозок - був
            вирощений як частина досліджень, проведених в лабораторії X16.
        </text>
    </string>
    <string id="item_doc_x16_name">
        <text>Матеріали про пси-установці</text>
    </string>
    <string id="item_doc_x10_desc">
        <text>Документи описують технічні характеристики антен і містять відомості про відхилення від запланованого
            проекту при їх виготовленні. Примітка на зворотному боці вказує, що ці документи були підготовлені в
            лабораторії X19.
        </text>
    </string>
    <string id="item_doc_x10_name">
        <text>Документація на випромінювач «Веселка»</text>
    </string>
    <string id="item_doc_x8_desc">
        <text>Документ про передачу всіх матеріалів дослідної групи в іншу лабораторію далеко на півночі для дослідження
            питань впливу на ноосферу. Примітка, написане від руки: «Для входу в лабораторію, використовувати дату
            аварії в якості коду». \n\nДослідницька група: Н.А.Лебедєв, Е.Ф.Вежа, В.І.Суслов.
        </text>
    </string>
    <string id="item_doc_x8_name">
        <text>Розпорядження про переведення</text>
    </string>
    <string id="item_doc_jup_ug_desc">
        <text>Пожовклі від часу сторінки містять докладний опис експерименту оцінки впливу пси-поля на об'єкт в іншій
            півкулі. Група вчених в Карибському морі отримала сигнал, але він був спотворений. Сигнал був змінений
            дивним чином, як якщо б був виправлений будь свідомо. Можливе пояснення полягає в тому, що теорія
            ноосфери вірна і зміни були зроблені ноосферою.
        </text>
    </string>
    <string id="item_doc_jup_ug_name">
        <text>Лабораторний журнал</text>
    </string>
    <string id="item_doc_mon_con_name">
        <text>Креслення прототипу електромагнітної зброї</text>
    </string>
    <string id="item_doc_mon_con_name_desc">
        <text>Документи, що описують механізм управління та основні технічні характеристики експериментального
            електромагнітного пристрою. \nЗаписка всередині документів свідчить: «Документи повинні бути повернуті в
            центральну лабораторію X-8; я буду зайнятий, тому доставте їх самостійно. - М. Лебедєв».
        </text>
    </string>
    <string id="quest_package_name">
        <text>Посилка</text>
    </string>
    <string id="quest_package_desc">
        <text>Посилка, передана сталкером для доставки свого знайомого. Вміст невідомо. Як не дивно, не має взагалі
            ніякого захисту від злому сторонніми
            людьми. \n\n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] особисті речі\n%c[d_blue]            • %c[ui_gray_2] висока цінність\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
        <text>Сканер аномальної активності</text>
    </string>
    <string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
        <text>У корпусі приладу воєдино зібрані детектор артефактів, акумулятор і потужний передавач. Ця штука повинна
            сканувати аномалії, визначаючи кількість і тип з'явилися в них артефактів.
            Вся отримана інформація повинна автоматично пересилатися в бункер вчених. \n\n%c[ui_gray_3]            ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування\n
        </text>
    </string>
    
<!-- MLR -->
    <string id="mlr_strelok_item_01">
        <text>Зошит з записами</text>
    </string>
    <string id="mlr_strelok_item_01_desc">
        <text>Зошит з записами, що належить ймовірно самому Стрілку. У ній детально розписано, як потрапити в підземний
            комплекс, іменований їм Лабораторією «Х-18».
        </text>
    </string>
    <string id="blackbox_mlr">
        <text>Бортовий самописець</text>
    </string>
    <string id="blackbox_mlr_descr">
        <text>Або «чорний ящик», як його люблять нарікати в ЗМІ. Бортові самописці використовуються для записів
            внутрішніх систем літального апарату і переговорів екіпажу, взагалі для всього того, що дозволяє встановити
            можливу причину аварії повітряного судна. У Зоні їм можуть цікавитися як самі військові по цілком
            справедливим причин, так і всякі тіньові, а часом і популярні в сталкерського середовищі торговці.
        </text>
    </string>
    <string id="item_pda_map_mlr_name">
        <text>КПК</text>
    </string>
    <string id="item_pda_map_mlr_descr">
        <text>Персональний КПК, в розділі карти якого присутній цікава інформація про дорогу між локаціями.</text>
    </string>
    
<!-- DRX -->
    <string id="drx_x8_documents_name">
        <text>Документи з даними з антен</text>
    </string>
    <string id="drx_x8_documents_desc">
        <text>Документ посилається на якусь масивну радіолокаційну установку. Ймовірно, це технічні дані «Випалювачі
            мізків».
        </text>
    </string>
    <string id="drx_x16_documents_name">
        <text>Біологічні дослідження</text>
    </string>
    <string id="drx_x16_documents_desc">
        <text>Папка з парою старих листів, що посилаються на експерименти, що проводяться над щурами та іншими
            тваринами.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_x18_documents_name">
        <text>Звіт про експеримент: Б0-Д4</text>
    </string>
    <string id="drx_x18_documents_desc">
        <text>Старі документи зі звітами про проведений експеримент з пси-випромінюванням.</text>
    </string>
    <string id="drx_x19_documents_name">
        <text>Журнал зв'язку / 21.03.2006</text>
    </string>
    <string id="drx_x19_documents_desc">
        <text>Друкована транскрипція радіопередачі між групами вчених з інституту.</text>
    </string>
    <string id="drx_agr_u_documents_name">
        <text>Документація НДІ «Агропром»</text>
    </string>
    <string id="drx_agr_u_documents_desc">
        <text>Купа заміток, картинок і одна зазначена мапа «Агропрома». Ймовірно, написано і складено самим
            Стрільцем.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_jup_u_documents_name">
        <text>Журнал обліку перевезень</text>
    </string>
    <string id="drx_jup_u_documents_desc">
        <text>Документи посилаються на старі записи про транспортування механічного обладнання та інструментів на завод
            «Юпітер». Журнал також включає в себе топологічні схеми тунелів на східній стороні.
        </text>
    </string>
    <string id="lx8_history_documents_name">
        <text>Експеримент (11.04.2005)</text>
    </string>
    <string id="lx8_history_documents_desc">
        <text>Журнал з задокументованими результатами експерименту, що має відношення до нових типів
            пси-випромінювачів.
        </text>
    </string>
    <string id="lx8_history_2_documents_name">
        <text>Експеримент (24.09.2005)</text>
    </string>
    <string id="lx8_history_2_documents_desc">
        <text>Журнал з задокументованими результатами експерименту, метою якого були сфери застосування пси-хвиль.
        </text>
    </string>
    <string id="lx8_history_3_documents_name">
        <text>Експеримент (02.05.2006)</text>
    </string>
    <string id="lx8_history_3_documents_desc">
        <text>Журнал з задокументованими результатами біологічного експерименту.</text>
    </string>
</string_table>
