<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_trg_sako">
        <text>
            Sako TRG-42
        </text>
    </string>
    <string id="st_dynamo_hand_name">
        <text>
            Портативний ручний генератор
        </text>
    </string>
    <string id="st_dynamo_hand_descr">
        <text>
            
          \n%c[ui_gray_1] Пристрій являє собою саморобний переносний генератор з ручним
            приводом. В його основі - однофазний асинхронний двигун, від якогось старого
            електроприладу. Виробляється напруга проходить через понижуючий трансформатор на
            випрямляч, зібраний на совєтських діодах Д242 до портативних Енергоблоку.
            Самозбудження генератора відбувається за рахунок конденсатора, підключеного до
            допоміжної обмотці двигуна. Заряд здійснюється шляхом обертання ротора через
            черв'ячний редуктор на номінальних оборотах в 1300-1500 об хв. Прилад оснащений
            стрілочним амперметром американського виробництва фірми WESTON ELECTRICAL
            INSTRUMENT. В силу своєї конструкції, має досить велику вагу, але все одно дуже
            цінується в Зоні. Деякі умільці можуть доопрацювати даний пристрій
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] номінальна потужність двигуна 40 Вт %c[d_red] •
            %c[ui_gray_2] ресурс підшипників двигуна і редуктора обмежений
          \n%c[d_cyan]
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_launcher">
        <text>
            Підствольний гранатомет ГП-25 «Багаття»
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_launcher_descr">
        <text>
            Однозарядний, що заряджається з дула підствольний гранатомет для автоматичних
            гвинтівок країн-учасниць Варшавського договору. Ударно-спусковий механізм
            самовзводний, з ручним запобіжником і автоматичним блокуванням пострілу при
            неправильній установці.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] дульна швидкість: %c[ui_gray_1] ~ 76 м/сек
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] дальність польоту: %c[ui_gray_1] ~ 300 м
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] швидкість перезарядки: %c[ui_gray_1] повільна
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] боєприпаси: %c[ui_gray_1] граната ВОГ-25 40 мм
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_launcher_m203">
        <text>
            Підствольний гранатомет M203
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
        <text>
            Модифікація однозарядного гранатомета М203 з укороченим на три дюйми стволом і
            кріпленням для установки на планку «Пікатіні». Завдяки зміні кріплення дана
            модель знайшла дуже широке застосування в усьому світі. Незважаючи на більш
            сучасний дизайн, має? в основному, ті ж характеристики, що й його совєтський
            аналог - ГП-25.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] дульна швидкість: %c[ui_gray_1] ~ 76 м/сек
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] дальність польоту: %c[ui_gray_1] ~ 300 м
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] швидкість перезарядки: %c[ui_gray_1] повільна
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] боєприпаси: %c[ui_gray_1] граната М209 40 мм
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_9a91">
        <text>
            9A-91
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_9a91_descr">
        <text>
            Малогабаритний автоматичний карабін 9A-91 був розроблений в 1992 році в якості
            більш технологічного аналога і конкурента СР-3 «Вихор» в Тульському
            конструкторському бюро приладобудування. Автоматика 9А-91 заснована на відводі
            порохових газів з каналу ствола. Замикання здійснюється поворотом затвора на 4
            бойових упору. УСМ - куркового типу - дозволяє вести вогонь одиночними і
            безперервними чергами. Запобіжник- перекладач розташований з лівого боку
            ствольної коробки над спусковий скобою (в модернізованому варіанті - справа, так
            як зліва стала встановлюватися планка для кріплення оптичних прицілів). На
            ранніх варіантах автомат мав дуловий гальмо- компенсатор, але згодом від нього
            відмовилися. Приклад складається вгору-вперед. Як і всі інші деталі, крім
            пластикових пістолетної рукоятки і цівки, він виконаний зі сталі. У складеному
            стані автомат придатний для прихованого носіння. Також для зручності прихованого
            носіння руків'я затвора зроблена складаний. На відміну від автомата Калашникова
            щілину для ручки затвора постійно відкрита.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, ПСО-1М2-01 , ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник для 9А-91/ВСК-94
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_abakan">
        <text>
            АН-94
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_abakan_camo">
        <text>
            Камуфльований АН-94
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_abakan_descr">
        <text>
            Автомат Ніконова «Абакан» АН-94 зразка 1994 року на базі системи Калашникова.
            Головна відмінна риса АН-94 перед АК-74 з точки зору бойового використання - це
            введення додаткового режиму вогню чергами по 2 патрона з високим темпом
            стрільби. Такий режим вогню забезпечує високу точність і кучність влучень,
            оскільки імпульс віддачі починає діяти на стрілка вже після того як обидві кулі
            покинули дуло зброї. Використовується оперативниками спецназу і бійцями
            «Обов'язку» для ураження противника в бронежилетах на відносно дальньої
            дистанції.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_abakan_worn">
        <text>
            Зношений АН-94
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ace21">
        <text>
            Galil ACE-21
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ace21_descr">
        <text>
            Сімейство автоматів (штурмових, автоматичних гвинтівок) Galil ACE розроблено і
            випускається ізраїльської збройової компанією IWI Ltd. В основу сімейства
            автоматів Galil ACE покладена конструкція автомата Galil, в свою чергу, є
            розвитком автомата Калашникова АК. У лінійці автоматів Galil ACE основна увага
            приділена ергономіці зброї, зручності його використання і комплектації
            додатковими аксесуарами, а також гнучкістю застосування - лінійка зброї Galil
            ACE включає в себе три найпоширеніших в світі типу боєприпасів (5.56х45 НАТО,
            7,62х39 М43 і 7, 62х51 НАТО), в різних варіантах довжини дула. Основними
            відмінностями від попередників стали перенесення рукоятки зведення затвора на
            ліву сторону зброї (тепер можна зручно пересмикнути затвор лівою рукою, не
            відриваючи правої від рукоятки управління вогнем), в конструкції зброї з'явилася
            затримка затвора, автомат отримав інтегральні направляють типу планки «Пікатіні»
            для установки оптики і аксесуарів, а також регульований телескопічний приклад.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aek971">
        <text>
            AEK-971
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aek971_camo">
        <text>
            AEK-971 з камуфляжем «Обов'язку»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aek971_camo_descr">
        <text>
            Автомат калібру 5,45x39 мм, розроблений на Ковровському механічному заводі під
            керівництвом Станіслава Івановича Кокшарова на основі автомата системи
            Константинова (СА-006). У конструкції використовується схема зі збалансованою
            автоматикою на основі газового двигуна, що дозволяє вести більш контрольований
            автоматичний вогонь. Саме ця модель пофарбована в світло-бежевий колір з
            червоними розводами і належить угрупованню «Обов'язок». Деякі механізми
            перебрані вручну або замінені на більш надійні, деталі підігнані щільно один до
            одного, в результаті чого зріс тиск всередині дула, а з ним і дулова швидкість
            кулі.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ТГП-А
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aek971_descr">
        <text>
            Автомат калібру 5,45x39 мм, розроблений на Ковровському механічному заводі під
            керівництвом Станіслава Івановича Кокшарова на основі автомата системи
            Константинова (СА-006). У конструкції використовується схема зі збалансованою
            автоматикою на основі газового двигуна, що дозволяє вести більш контрольований
            автоматичний вогонь.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО -1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ТГП-А
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aek971_worn">
        <text>
            Зношений AEK-971
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aek973">
        <text>
            AEK-973
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aek973_descr">
        <text>
            Автомат калібру 7,62x39 мм, розроблений на Ковровському механічному заводі під
            керівництвом Станіслава Івановича Кокшарова на основі автомата системи
            Константинова (СА-006). У конструкції використовується схема зі збалансованою
            автоматикою на основі газового двигуна, що дозволяє вести більш контрольований
            автоматичний вогонь.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО -1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ТГП-А
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak">
        <text>
            Автомат Калашникова
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak_descr">
        <text>
            7,62-мм автомат Калашникова (АК) - автомат, прийнятий на озброєння в СССР в 1949
            році. АК і його модифікації є найпоширенішим стрілецькою зброєю в світі. За
            наявними оцінками, до цього типу (включаючи ліцензійні та неліцензійні копії, а
            також сторонні розробки на базі АК) належить до 1/5 всього наявного на Землі
            стрілецької вогнепальної зброї.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ПБС-1
          \n%c[d_red] • %c[d_red] установка прицілів неможлива в зв'язку з відсутністю
            кріплення «ластівчин хвіст»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після
            модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak101">
        <text>
            АК-101
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak101_camo">
        <text>
            Камуфльований АК-101
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak101_descr">
        <text>
            Автомат Калашникова «сотої» серії АК-101 є експортною модифікацією автомата
            АК-74М. Головним (і фактично єдиним) відмінністю АК-101 від АК-74М є калібр -
            автомат «сотої» серії використовує патрони калібру 5,56 мм (5,56х45 НАТО) і
            відповідні магазини, в іншому автомати ідентичні.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech», Кобра
            ЕКП-1С-03, УСП-1«Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник АТГ
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak102">
        <text>
            АК-102
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak102_descr">
        <text>
            Компактний автомат Калашникова «сотої» серії АК-102 виконаний на базі
            повнорозмірного автомата АК-101, який базується на автоматі АК-74М. Основною
            відмінністю від «повнорозмірного» побратима став укорочене дуло зі спеціальним
            надульником- полум'ягасником і змінена прицільна планка, що має розмітку тільки
            до 500 метрів замість 1000 у повнорозмірного зразка. Автомат має складаний убік
            пластиковий приклад і розташовану на лівій стороні дульної коробки штатну планку
            для установки оптичних прицілів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech», Кобра
            ЕКП-1С-03, ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник АТГ
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak103">
        <text>
            АК-103
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak103_camo">
        <text>
            Камуфльований АК-103
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak103_descr">
        <text>
            Автомат Калашникова «сотої» серії АК-103 є експортною модифікацією автомата
            АК-74М. Основною відмінністю АК-103 від АК-74М є калібр - цей автомат «сотої»
            серії використовує патрони калібру 7,62 мм (7,62х39 М43) і відповідні магазини
            (сумісні з магазинами більш старих автоматів АК / АКМ), в іншому автомати
            ідентичні .
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник АТГ
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak104">
        <text>
            АК-104
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak104_descr">
        <text>
            Компактний автомат Калашникова «сотої» серії АК-104 виконаний на базі
            повнорозмірного автомата АК-103, який базується на автоматі АК-74М. Основною
            відмінністю від «повнорозмірного» побратима став укорочене дуло зі спеціальним
            надульником- полум'ягасником і змінена прицільна планка, що має розмітку тільки
            до 500 метрів замість 1000 у повнорозмірного зразка. Автомат має складаний убік
            пластиковий приклад і розташовану на лівій стороні дульної коробки штатну планку
            для установки оптичних прицілів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С -03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник АТГ
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak105">
        <text>
            АК-105
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak105_descr">
        <text>
            Компактний автомат Калашникова «сотої» серії, є модифікацією АК-74М і
            відрізняється від нього укороченим стволом і полум'ягасником. Автомат виконаний
            зі складним прикладом. Приклад, магазин, цівку, ствольна накладка і пістолетне
            руків'я виготовлені з пластмаси і мають високу ударостійкість і стійкість до
            зовнішніх впливів. Застосування захисних покриттів забезпечує високу корозійну
            стійкість металевих деталей. На АК-105 є бічна планка для установки оптичних і
            нічних прицілів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ТГП-А
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12">
        <text>
            АК-12
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12_descr">
        <text>
            АК-12 - автомат Калашникова зразка 2012 року, розробка концерну «Калашников».
            Органи управління зброєю значно перероблені для зручності користувача: змінений
            і продубльований з лівого боку прапорець запобіжника-перекладача вогню, введена
            затримка затвора, кнопка якої також розташовується з двох сторін. Ще одне
            нововведення полягає в використанні планок «Пікатіні». Однією з основних
            особливостей АК-12 стала підвищена ергономіка зброї в порівнянні з АК-74М
            калібру 5,45х39 мм і АКМ калібру 7,62х39 мм. Проведені роботи підвищили
            купчастість стрільби, надійність функціонування механізмів зброї і збільшили
            службовий ресурс. В АК-12 використовується автоматика з довгим ходом газового
            поршня і поворотним затвором, група затвора і ударно-спусковий механізм були
            істотно доопрацьовані в порівнянні з АК-74. Зброя забезпечено новим
            телескопічним пластиковим прикладом, що складається в обидві сторони і
            регульованим по довжині, а так же висоті щоки. Центральна вісь каналу ствола
            АК-12 знаходиться на одній лінії з прикладом, як це реалізовано у штурмових
            гвинтівок AR-15, що знижує плече віддачі і в підсумку збільшує купчастість
            стрільби.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ТГП-А
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74">
        <text>
            АК-74
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74_alt">
        <text>
            АК-74 (Альтернативний)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74_custom">
        <text>
            Замовний АК-74
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74_descr">
        <text>
            Автомат Калашникова калібру 5,45х39 мм, розроблений в 1970 році конструктором М.
            Т. Калашниковим і прийнятий на озброєння збройних сил СССР в 1974 році. Є
            подальшим розвитком АКМ. Розробка АК-74 пов'язана з переходом на новий
            малоімпульсний патрон 5,45x39 мм.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ТГП-А
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74_eot">
        <text>
            АК-74 «EOTech»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74_eot_descr">
        <text>
            Автомат Калашникова калібру 5,45х39 мм, розроблений в 1970 році конструктором М.
            Т. Калашниковим і прийнятий на озброєння збройних сил СССР в 1974 році. Є
            подальшим розвитком АКМ. Розробка АК-74 пов'язана з переходом на новий
            малоімпульсний патрон 5,45x39 мм. Даний варіант оснащений інтегрованим прицілом
            коліматора «EOTech» і збільшеним магазином на 45 патронів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл коліматора «EOTech» (інтегрований)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ТГП-А
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74_modern">
        <text>
            Модернізований АК-74
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74_old">
        <text>
            АК-74
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74_old_descr">
        <text>
            Автомат Калашникова калібру 5,45х39 мм, розроблений в 1970 році конструктором М.
            Т. Калашниковим і прийнятий на озброєння збройних сил СССР в 1974 році. Є
            подальшим розвитком АКМ. Розробка АК-74 пов'язана з переходом на новий
            малоімпульсний патрон 5,45x39 мм.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n%c[d_red] • %c[d_red] установка прицілів неможлива в зв'язку з відсутністю
            кріплення «ластівчин хвіст»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ТГП-А
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74_rusty">
        <text>
            Іржавий АК-74
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74_rusty_descr">
        <text>
            Автомат Калашникова калібру 5,45х39 мм, розроблений в 1970 році конструктором М.
            Т. Калашниковим і прийнятий на озброєння збройних сил СССР в 1974 році. Є
            подальшим розвитком АКМ. Розробка АК-74 пов'язана з переходом на новий
            малоімпульсний патрон 5,45x39 мм.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n ,
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74_worn">
        <text>
            Зношений АК-74
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74m">
        <text>
            АК-74М
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74m_alt">
        <text>
            АК-74М (Альтернативний)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74m_camo">
        <text>
            Камуфльований АК-74М
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74m_custom">
        <text>
            Замовний АК-74М
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74m_descr">
        <text>
            В середині 1980-х років конструктори Іжевського машинобудівного заводу розробили
            кілька моделей універсального модифікованого автомата Калашникова А-60 і А-61.
            На базі А-60 і А-61 був розроблений один з вдалих варіантів 5,45х39-мм автомата
            Калашникова АК-74М. Конструкція автомата Калашникова АК-74М практично повністю
            повторює схему АК-74 і з точки зору внутрішнього устрою принципових відмінностей
            не має. Зберігши всі кращі якості автоматів Калашникова, придбав ряд нових,
            значно поліпшили його бойові та експлуатаційні характеристики. В цілому, в
            конструкції АК-74М втілилася ідея «універсального» автомата, який замінив
            відразу чотири моделі - АК-74, АК-74Н, АКС-74 і АКС-74Н.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після
            модифікації)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО- 1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ТГП-А
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74m_duty">
        <text>
            АК-74М з камуфляжем «Обов'язку»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74m_pk-a">
        <text>
            АК-74М «ПК-А»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74m_pk-a_descr">
        <text>
            В середині 1980-х років конструктори Іжевського машинобудівного заводу розробили
            кілька моделей універсального модифікованого автомата Калашникова А-60 і А-61.
            На базі А-60 і А-61 був розроблений один з вдалих варіантів 5,45х39-мм автомата
            Калашникова АК-74М. Конструкція автомата Калашникова АК-74М практично повністю
            повторює схему АК-74 і з точки зору внутрішнього устрою принципових відмінностей
            не має. Зберігши всі кращі якості автоматів Калашникова, придбав ряд нових,
            значно поліпшили його бойові та експлуатаційні характеристики. В цілому, в
            конструкції АК-74М втілилася ідея «універсального» автомата, який замінив
            відразу чотири моделі - АК-74, АК-74Н, АКС-74 і АКС-74Н. На даному варіанті
            встановлений інтегрований приціл коліматора ПК-А на кронштейні МТК-83.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл коліматора «ПК-А» (інтегрований)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ТГП-А
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74m_worn">
        <text>
            Зношений АК-74М
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74u">
        <text>
            АКС-74У
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74u_camo">
        <text>
            Камуфльований АКС-74У
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74u_custom">
        <text>
            Замовний АКС-74У
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74u_descr">
        <text>
            Скорочений автомат АКС-74У був розроблений в якості основного зброї сил
            Спецназа, ВДВ і спецпідрозділів, а також для екіпажів броньованої техніки, яким
            потрібно компактне, але в той же час потужний індивідуальна автоматична зброя.
            АКС-74У набагато більш маневрений в тісних приміщеннях і транспорті, ніж
            повнорозмірний АКС-74, проте коротке дуло і значно менша дульна швидкість кулі
            призводять до малої прицільної дальності стрільби.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ПБС-4
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74u_old">
        <text>
            Старий АКС-74У
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74u_old_descr">
        <text>
            Скорочений автомат АКС-74У був розроблений в якості основного зброї сил
            Спецназа, ВДВ і спецпідрозділів, а також для екіпажів броньованої техніки, яким
            потрібно компактне, але в той же час потужний індивідуальна автоматична зброя.
            АКС-74У набагато більш маневрений в тісних приміщеннях і транспорті, ніж
            повнорозмірний АКС-74, проте коротке дуло і значно менша дульна швидкість кулі
            призводять до малої прицільної дальності стрільби.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_red] • %c[d_red] установка прицілів неможлива в зв'язку з відсутністю
            кріплення «ластівчин хвіст»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ПБС-4
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74u_rusty">
        <text>
            Іржавий АКС-74У
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74u_rusty_descr">
        <text>
            Скорочений автомат АКС-74У був розроблений в якості основного зброї сил
            Спецназа, ВДВ і спецпідрозділів, а також для екіпажів броньованої техніки, яким
            потрібно компактне, але в той же час потужний індивідуальна автоматична зброя.
            АКС-74У набагато більш маневрений в тісних приміщеннях і транспорті, ніж
            повнорозмірний АКС-74, проте коротке дуло і значно менша дульна швидкість кулі
            призводять до малої прицільної дальності стрільби.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_red] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74u_snag">
        <text>
            АКС-74У Корчі
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74u_snag_descr">
        <text>
            Скорочений автомат АКС-74У був розроблений в якості основного зброї сил
            Спецназа, ВДВ і спецпідрозділів, а також для екіпажів броньованої техніки, яким
            потрібно компактне, але в той же час потужний індивідуальна автоматична зброя.
            АКС-74У набагато більш маневрений в тісних приміщеннях і транспорті, ніж
            повнорозмірний АКС-74, проте коротке дуло і значно менша дульна швидкість кулі
            призводять до малої прицільної дальності стрільби. Раніше даний екземпляр
            належав сталкеру корчів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл коліматора Кобра ЕКП-1С-03 (інтегрований)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ПБС-4 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak74u_worn">
        <text>
            Зношений АКС-74У
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_akm">
        <text>
            АКМ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_akm_descr">
        <text>
            АКМ (Автомат Калашникова модернізований) є вдосконаленою версією автомата АК.
            Хоча він і був замінений в 1970-му році в совєтських військах на АК-74, АКМ
            залишається найбільш широко використовуваним в світі варіантом з цієї серії
            вогнепальної зброї.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple ] • %c[ui_gray_2] глушник ПБС-1
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_akm_worn">
        <text>
            Зношений АКМ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_akms">
        <text>
            АКМС
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_akms_alt">
        <text>
            АКМС (Альтернативний)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_akms_descr">
        <text>
            Варіант АКМ зі складним прикладом. Система кріплення приклада була змінена щодо
            АКС (складався вниз-вперед під ствольну коробку). Модифікація розроблена
            спеціально для десантників.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ПБС-1
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_akms_worn">
        <text>
            Зношений АКМС
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aks">
        <text>
            АКС
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aks_descr">
        <text>
            АКС - варіант АК з відкидним металевим прикладом, що призначався для повітряно-
            десантних військ. Був прийнятий одночасно з АК. Спочатку випускався з
            штампованої ствольної коробкою, а з 1951 року - фрезерованной через високого
            відсотка браку при штампуванні.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ПБС- 1
          \n%c[d_red] • %c[d_red] установка прицілів неможлива в зв'язку з відсутністю
            кріплення «ластівчин хвіст»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aks74">
        <text>
            АКС-74
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aks74_descr">
        <text>
            Будучи більш точним і надійним автоматом, ніж АКМ, АК-74 до сих пір
            використовується в більшості країн колишнього СССР. АКС-74 оснащений складним
            металевим прикладом і призначений в першу чергу для десантно-штурмової піхоти. У
            Зоні це основна зброя військових сталкерів і багатьох одинаків.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ТГП-А
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aks74_new">
        <text>
            Новий АКС-74
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aks74_rusty">
        <text>
            Іржавий АКС-74
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aks74_rusty_descr">
        <text>
            Будучи більш точним і надійним автоматом, ніж АКМ, АК-74 до сих пір
            використовується в більшості країн колишнього СССР. АКС-74 оснащений складним
            металевим прикладом і призначений в першу чергу для десантно-штурмової піхоти. У
            Зоні це основна зброя військових сталкерів і багатьох одинаків.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (після модифікації)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_red] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aks74_worn">
        <text>
            Зношений АКС-74
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aps">
        <text>
            АПС
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aps_descr">
        <text>
            Пістолет, розроблений в кінці 1940-х - початку 1950-х років конструктором І. Я.
            Стечкиним і прийнятий на озброєння Збройних Сил СССР в 1951 році, одночасно з
            пістолетом Макарова. АПС призначений для озброєння офіцерів, які беруть
            безпосередню участь в бойових діях, а також для солдатів і сержантів деяких
            спеціальних підрозділів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник АПС
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aps_worn">
        <text>
            Зношений АПС
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aug">
        <text>
            Steyr AUG A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aug_custom">
        <text>
            Замовний Steyr AUG A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aug_descr">
        <text>
            Гвинтівка Steyr AUG A1 в стандартній конфігурації з незнімним оптичним
            1.5-кратним прицілом. AUG (Armee Universal Gewehr - армійська універсальна
            гвинтівка) - це австрійська 5,56-мм штурмова гвинтівка компонування «булл-пап»,
            розроблена в 1960-і роки компанією Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. У 1978 році
            AUG була прийнята на озброєння як стандартне стрілецьку зброю австрійської армії
            під позначенням StG 77, де вона прийшла на зміну 7,62-мм автоматичній гвинтівці
            StG 58 (ліцензійна FN FAL). Крім того, гвинтівка і її варіанти були прийняті на
            озброєння арміями Аргентини, Австралії, Малайзії, Новій Зеландії, Болівії,
            Еквадору, Ірландії, Люксембургу, Саудівської Аравії, Тунісу, Пакистану, а також
            прикордонною службою США.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Приціл 1.5x (інтегрований).
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aug_freedom">
        <text>
            Камуфльований Steyr AUG A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aug_merc">
        <text>
            Модифікована Steyr AUG A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aug_modern">
        <text>
            Модернізована Steyr AUG A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aug_modern_descr">
        <text>
            Steyr AUG A1 в стандартній конфігурації з незнімним оптичним 1.5-кратним
            прицілом. AUG (Armee Universal Gewehr - армійська універсальна гвинтівка) - це
            австрійська 5,56-мм штурмова гвинтівка компонування «булл-пап», розроблена в
            1960-і роки компанією Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. У 1978 році AUG була
            прийнята на озброєння як стандартне стрілецьку зброю австрійської армії під
            позначенням StG 77, де вона прийшла на зміну 7,62-мм автоматичній гвинтівці StG
            58 (ліцензійна FN FAL). Крім того, гвинтівка і її варіанти були прийняті на
            озброєння арміями Аргентини, Австралії, Малайзії, Новій Зеландії, Болівії,
            Еквадору, Ірландії, Люксембургу, Саудівської Аравії, Тунісу, Пакистану, а також
            прикордонною службою США. Дана модель модернізована під стандартний патрон НАТО
            7,62х51.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Приціл 1.5x (інтегрований).
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aug_worn">
        <text>
            Зношена Steyr AUG A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta">
        <text>
            Beretta 92F
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_alt">
        <text>
            Beretta 92F (Альтернативна)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_camo">
        <text>
            Камуфльований Beretta 92F
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_descr">
        <text>
            Beretta 92F - це, мабуть, найвідоміший пістолет американських військових, який
            прийшов на зміну легендарному М1911. Характерними особливостями даного пістолета
            є: схема автоматики з використанням енергії віддачі при короткому ході дула,
            виконана з алюмінієвого сплаву рамка і хромований канал ствола. Зброя
            користується великою популярністю і прийнято на озброєння декількома країнами
            світу.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 9 мм (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_modern">
        <text>
            Модернізована Beretta 92F
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_rusty">
        <text>
            Іржава Beretta 92F
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_rusty_descr">
        <text>
            Beretta 92F - це, мабуть, найвідоміший пістолет американських військових, який
            прийшов на зміну легендарному М1911. Характерними особливостями даного пістолета
            є: схема автоматики з використанням енергії віддачі при короткому ході дула,
            виконана з алюмінієвого сплаву рамка і хромований канал ствола. Зброя
            користується великою популярністю і прийнято на озброєння декількома країнами
            світу.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_red] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_worn">
        <text>
            Зношена Beretta 92F
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bizon">
        <text>
            ПП-19 «Бізон»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bizon_descr">
        <text>
            У 1993 році Калашников і Драгунов (молодші) виготовили перший варіант нового
            пістолета-кулемета під назвою ПП-19 «Бізон». Він був розроблений під
            «макарівський» патрон 9х18 мм (як стандартний, так і високо-, модернізований).
            Його відмінною рисою є наявність шнекового (від німецького «шнек» - «равлик»)
            подствольного магазину ємністю 64 патрона. Автоматика ПП-19 побудована на основі
            віддачі вільного затвора, курок ударно-спусковий механізм разом з запобіжником
            запозичені від автомата АК-74. Вогонь ведеться з закритого затвора, що підвищує
            точність стрільби одиночними пострілами. На вихідної моделі ПП-19 встановлені
            прицільні пристрої, ідентичні таким на автоматі АКС-74У.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03 , УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ПБС-1
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16">
        <text>
            Обріз ТОЗ-66
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16_alt">
        <text>
            Покращений Обріз ТОЗ-66
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16_descr">
        <text>
            Коли потрібно недорога зброя малого радіусу дії, яка буде ефективною і
            смертоносною, багато сталкерів-новачків вдаються до відпилюванню приклада і дул
            на дешеву двостволку ТОЗ-66 - це робить рушницю легкою і маневреною на шкоду
            точності та дальності стрільби.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16_full">
        <text>
            ТОЗ-66
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16_full_alt">
        <text>
            ТОЗ-66 (Альтернативний)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16_full_descr">
        <text>
            Будучи потужним зброєю, яке може собі дозволити кожен сталкер, ТОЗ-66 надійний і
            ефективний. Однак це мисливську рушницю досить велике і громіздке, так що багато
            сталкери воліють витратити свої кровно зароблені гроші на сучасний пістолет.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16_full_rusty">
        <text>
            Іржавий ТОЗ-66
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16_full_worn">
        <text>
            Зношений ТОЗ-66
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16_rusty">
        <text>
            Іржавий обріз ТОЗ-66
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16_worn">
        <text>
            Зношений обріз ТОЗ-66
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt_kimber">
        <text>
            Colt «Kimber Desert Warrior»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt_kimber_descr">
        <text>
            Вдосконалений Colt M1911A1 від компанії Kimber. Автоматика працює за схемою
            використання віддачі при короткому ході дула. Система замикання здійснюється за
            допомогою знижується дула. «Desert Warrior» був створений для проведення
            спеціальних операцій морської піхоти США.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911">
        <text>
            Colt M1911
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_alt">
        <text>
            Colt M1911 (Альтернативний)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_camo">
        <text>
            Камуфльований Colt M1911
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_camo_descr">
        <text>
            М1911 стояв на озброєнні американських військових з 1911 по 1985 роки.
            Неймовірно надійний і міцний пістолет, який використовувався у військових,
            поліцейських і простих оборонних цивільних цілях по всьому світу. Залишається
            досить популярною зброєю і по сей день. Саме ця модель пістолета виконана в
            темно-бежевих тонах з червоними розводами.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник .45ACP (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_custom">
        <text>
            Замовний Colt M1911
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_descr">
        <text>
            М1911 стояв на озброєнні американських військових з 1911 по 1985 роки.
            Неймовірно надійний і міцний пістолет, який використовувався у військових,
            поліцейських і простих оборонних цивільних цілях по всьому світу. Залишається
            досить популярною зброєю і по сей день.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник .45ACP (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_duty">
        <text>
            Colt M1911 з камуфляжем «Обов'язку»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_duty_descr">
        <text>
            М1911 стояв на озброєнні американських військових з 1911 по 1985 роки.
            Неймовірно надійний і міцний пістолет, який використовувався у військових,
            поліцейських і простих оборонних цивільних цілях по всьому світу. Залишається
            досить популярною зброєю і по сей день. Відмінна риса даного зразка - підвищена
            убивчість, а також камуфляж в кольорах «Обов'язку».
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник .45ACP (після модифікації) ,
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_merc">
        <text>
            Colt M1911 з камуфляжем найманців
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_merc_descr">
        <text>
            М1911 стояв на озброєнні американських військових з 1911 по 1985 роки.
            Неймовірно надійний і міцний пістолет, який використовувався у військових,
            поліцейських і простих оборонних цивільних цілях по всьому світу. Залишається
            досить популярною зброєю і по сей день. Пістолет має кращу точністю і більш
            ресурсоємних стволом в порівнянні зі звичайним М1911.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник .45ACP (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_modern">
        <text>
            Модернізований Colt M1911
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_new">
        <text>
            Новий Colt M1911
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_rusty">
        <text>
            Іржавий Colt M1911
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_rusty_descr">
        <text>
            М1911 стояв на озброєнні американських військових з 1911 по 1985 роки.
            Неймовірно надійний і міцний пістолет, який використовувався у військових,
            поліцейських і простих оборонних цивільних цілях по всьому світу. Залишається
            досить популярною зброєю і по сей день.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_red] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_worn">
        <text>
            Зношений Colt M1911
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_cz75">
        <text>
            CZ-75
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_cz75_auto">
        <text>
            CZ-75 Automatic
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_cz75_auto_descr">
        <text>
            CZ-75 Auto - модель 1992 року, повністю автоматичний варіант з подовженим до 150
            мм стволом і можливістю стрільби чергами.
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_cz75_custom">
        <text>
            Замовний CZ-75
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_cz75_descr">
        <text>
            CZ 75 - пістолет, розроблений в Чехословаччині в 1975 році. Набув широкого
            поширення у всьому світі. Розроблено братами Йозефом і Франтишеком Коуцкі в
            місті Угорський Брод. У 1977 році було розпочато серійне виробництво. Автоматика
            працює за схемою використання віддачі при короткому ході дула. Замикання
            здійснюється за допомогою знижується казенної частини дула. Зброя має високу
            точність стрільби за рахунок практично безлюфтового руху затвора-кожуха, так як
            тут використовується конструкція Шарля Петера - переміщення затвора-кожуха не по
            зовнішнім, а за внутрішніми напрямних рами. При цьому напрямні пази виконані по
            всій довжині рами, що і робить рух стабільним. Користується великою популярністю
            серед різних спецслужб, як Чехословаччини, так і інших країн Варшавського
            Договору, включаючи КДБ СССР. Це пояснюється значно вищими бойовими і службово-
            експлуатаційними якостями даного зброї, ніж у ТТ і штатного ПМ.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 9 мм ,
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_cz75_worn">
        <text>
            Зношений CZ-75
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_desert_eagle">
        <text>
            Desert Eagle
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_desert_eagle_custom">
        <text>
            Замовний Desert Eagle
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_desert_eagle_descr">
        <text>
            Розроблений американською компанією Magnum Research, Desert Eagle використовує
            газоотводний механізм, зазвичай застосовується в гвинтівках. Це дозволяє
            пістолету використовувати кулі набагато більшого калібру, ніж в традиційних
            напівавтоматичних пістолетах. До недоліків даного зброї можна віднести чималий
            розмір і велику вагу.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_desert_eagle_modern">
        <text>
            Модернізований Desert Eagle
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
        <text>
            Desert Eagle «Степовий орел»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
        <text>
            Розроблений американською компанією Magnum Research, Desert Eagle використовує
            газоотводний механізм, зазвичай застосовується в гвинтівках. Це дозволяє
            пістолету використовувати кулі набагато більшого калібру, ніж в традиційних
            напівавтоматичних пістолетах. До недоліків даного зброї можна віднести чималий
            розмір і велику вагу. На даному дулі всі компоненти відмінно підлаштовані для
            досягнення найвищої точності для пістолетів такого типу, завдяки інтегрованому
            дульного компенсатора вдалося істотно знизити віддачу. Ця зброя була принесено в
            Зону сталкером Логаном Вільямсом. Під виглядом журналіста-фотографа йому вдалося
            самотужки досягти центру Прип'яті. В даний час його доля невідома, але ходять
            чутки, що він працює інформатором для багатьох секретних відомств з питань Зони
            Відчуження.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл приціл Docter Sight (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_desert_eagle_worn">
        <text>
            Зношений Desert Eagle
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn2000">
        <text>
            FN F2000
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn2000_camo">
        <text>
            Камуфльований FN F2000
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn2000_custom">
        <text>
            Модифікований FN F2000
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn2000_descr">
        <text>
            Це футуристичне на вигляд зброю - цілком серійно вироблений бельгійською фірмою
            FN Herstal автомат. Незважаючи на зовнішню громіздкість, відрізняється високою
            ергономічністю, зручністю ведення вогню у всіх режимах і високою надійністю.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл (інтегрований)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn2000_nimble">
        <text>
            FN F2000 «EOTech»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn2000_nimble_descr">
        <text>
            Це футуристичне на вигляд зброю - цілком серійно вироблений бельгійською фірмою
            FN Herstal автомат. Незважаючи на зовнішню громіздкість, відрізняється високою
            ергономічністю, зручністю ведення вогню у всіх режимах і високою надійністю. На
            даній моделі був замінений стандартний оптичний приціл на коліматор «EOTech», що
            істотно позначилося на точності, однак зброя явно було модернізовано з ухилом на
            ближній бій через збільшення темпу стрільби.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл коліматора «EOTech» (інтегрований)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn2000_worn">
        <text>
            Зношений FN F2000
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn57">
        <text>
            FN Five-seveN
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fn57_descr">
        <text>
            FN Five-seveN - самозарядний пістолет, розроблений і вироблений бельгійською
            фірмою Fabrique
          \nationale of Herstal. Назва являє собою комбінацію, з одного боку Five-seveN це
            «5-7» (5,7 мм - калібр зброї, що дорівнює .224), а з іншого - перша і остання
            буква назви, що пишуться великими - це абревіатура фірми Fabrique
          \nationale . Five-seveN повнорозмірний самозарядний пістолет, виконаний за
            схемою з напіввільним затвором, який використовує патрони 5,7х28 мм. У його
            конструкції широко застосовуються полімери. Володіє все зростаючою популярністю
            на цивільному ринку, а характеристики пістолета зробили його популярним в
            спецназі і інших подібних сферах.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnp45">
        <text>
            FNP-45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnp45_custom">
        <text>
            Замовний FNP-45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnp45_descr">
        <text>
            FN FNP-45 - самозарядний пістолет, розроблений компанією FNH-USA (американським
            підрозділом бельгійської компанії FN Herstal). Пістолет побудований з
            використанням енергії віддачі при короткому ході дула. Замикання дула
            здійснюється одним бойовим виступом в казенній частині дула за вікно для викиду
            гільз в затворі, зниження дула при відмикання здійснюється за схемою Браунінга -
            при взаємодії фігурного вирізу в припливі під дулом з спеціальним сталевим
            вкладишем в рамці. Рамка пістолета виконана з ударостійкого пластику, а затвор -
            з нержавіючої сталі. В цілому, пістолет є поєднанням старих, які довели свою
            надійність і практичність, систем з найновішими напрацюваннями як в області
            конструювання, так і в застосовуваних матеріалах і методах обробки.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник GemTech
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnp45_worn">
        <text>
            Зношений FNP-45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnx45">
        <text>
            FNX-45 Tactical
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnx45_alt">
        <text>
            FNX-45 Tactical (Альтернативний)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnx45_custom">
        <text>
            Замовний FNX-45 Tactical
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnx45_descr">
        <text>
            Пістолети сімейства FNX випускаються в США компанією FNH USA, місцевим
            підрозділом відомої бельгійської компанії FN Herstal. Пістолети FN FNX були
            розроблені в 2007-2009 роках під вимоги програми «US Joint Combat Pistol
            Program» по розробці нового пістолета для Збройних Сил США. Програма ця успіху
            не мала, проте створені під її вимоги пістолети були запущені в серію для
            продажу на ринках поліцейського і цивільного зброї в США і за кордоном. FN FNX
            використовує автоматику з коротким ходом дула і його жорстким замиканням шляхом
            перекосу казенної частини. Замикання і відмикання відбувається при взаємодії
            фігурного вирізу в припливі під дулом з вкладишем рамки зброї. Дуло зчіплюється
            з затвором за рахунок взаємодії виступу в своїй верхній частині з вікном для
            викиду гільз.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл коліматора FNX Tactical (інтегрований)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник GemTech (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort">
        <text>
            Форт-17
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort_descr">
        <text>
            Форт-17 - український самозарядний пістолет під патрон 9х18 мм ПМ. Розроблено
            навесні 2004 року, проводиться НВО «Форт». «Форт-17» являє собою модифікацію
            пістолета «Форт-12» з полімерної рамкою з армованого скловолокном ударостійкого
            поліаміду, що відділяється накладкою на рукояті (допускає підгонку по руці
            стрілка) і кріпленням «Пікатіні» під стволом пістолета. Застосування полімерів
            дозволило зменшити масу, підвищити технологічність і зменшити собівартість
            виробництва пістолета.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 9 мм
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort_rusty">
        <text>
            Іржавий Форт-17
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort_rusty_descr">
        <text>
            Форт-17 - український самозарядний пістолет під патрон 9х18 мм ПМ. Розроблено
            навесні 2004 року, проводиться НВО «Форт». «Форт-17» являє собою модифікацію
            пістолета «Форт-12» з полімерної рамкою з армованого скловолокном ударостійкого
            поліаміду, що відділяється накладкою на рукояті (допускає підгонку по руці
            стрілка) і кріпленням «Пікатіні» під стволом пістолета. Застосування полімерів
            дозволило зменшити масу, підвищити технологічність і зменшити собівартість
            виробництва пістолета.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_red] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort_snag">
        <text>
            Замовний Форт-17
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort_snag_descr">
        <text>
            Форт-17 - український самозарядний пістолет під патрон 9х18 мм ПМ. Розроблено
            навесні 2004 року, проводиться НВО «Форт». «Форт-17» являє собою модифікацію
            пістолета «Форт-12» з полімерної рамкою з армованого скловолокном ударостійкого
            поліаміду, що відділяється накладкою на рукояті (допускає підгонку по руці
            стрілка) і кріпленням «Пікатіні» під стволом пістолета. Застосування полімерів
            дозволило зменшити масу, підвищити технологічність і зменшити собівартість
            виробництва пістолета. Раніше даний екземпляр належав сталкеру корчів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 9 мм
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort_worn">
        <text>
            Зношений Форт-17
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g3">
        <text>
            G3A3
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g3_descr">
        <text>
            HK G3 (нім. Gewehr 3 - Гвинтівка 3) - німецька автоматична гвинтівка, прийнята
            на озброєння армією ФРН в 1959 році. G3 побудована на основі автоматики з
            напіввільним затвором, що має Г-подібну форму. Руків'я зведення і передній
            подовжений кінець затвора перебувають в установленому над стволом циліндричному
            кожусі, що нагадує газовідвідну трубку. Гвинтівка відрізняється високою
            надійністю і зручністю використання, однак має в конструкції ряд дрібних
            деталей, які можуть загубитися при неповному розбиранні. Додатковою перевагою G3
            над конкурентами - бельгійської FN FAL і американської М14 - стала більш низька
            ціна, яка пояснюється великою кількістю штампованих (а пізніше і пластмасових)
            деталей, а також простою конструкцією. У 1997 році їй на зміну прийшов автомат
            калібру 5,56 мм НАТО HK G36.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple ] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g3_worn">
        <text>
            Зношена G3A3
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36">
        <text>
            G36
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36_descr">
        <text>
            Втілення нових тенденцій в автоматичній зброї західного виробництва: робота
            механізму заснована тепер не на напіввільних затворі, а на короткому ході
            газового поршня. Потрібно сказати, зміни явно пішли на користь: дана штурмова
            гвинтівка є першокласний зразок сучасної зброї - легкого, надійного і
            ергономічного.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет М203
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36_camo">
        <text>
            Камуфльований G36
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36_worn">
        <text>
            Зношена G36
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36k">
        <text>
            G36K
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36k_descr">
        <text>
            HK G36K - це укорочений карабін на основі штурмової гвинтівки G36, створеної в
            якості заміни застарілої G3, що складалася на озброєнні армії Бундесверу. Досить
            надійне і технологічне сімейство штурмових гвинтівок G36 використовується
            військовими, поліцейськими і спецпідрозділами більше 30 країн світу. В силу
            конструктивних особливостей дула, на нього не можуть бути встановлені дуловий
            гранатомет і багнет- ніж. У світі існують два варіанти даного карабіна: перший,
            і найпоширеніший, йде в комплекті з 3-кратним прицілом і ручкою для перенесення,
            а другий - з механічним прицілом і планкою «Пікатіні» (без інтегрованого
            прицілу).
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] наскрізний приціл G36 (інтегрований)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36k_worn">
        <text>
            Зношена G36K
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g3sg1">
        <text>
            G3 SG1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g3sg1_descr">
        <text>
            Снайперська гвинтівка G3 SG1 розроблена компанією «Heckler &amp;Koch» в 1973 році
            спеціально для армії ФРН і є модифікацією штурмової гвинтівки G3А3. G3 SG1
            проводилися шляхом доопрацювання штатних зразків G3А3, що показали високу
            кучність на заводських випробуваннях. Головною особливістю гвинтівки G3 SG1, яка
            забезпечує точний постріл, є схема з напіввільним затвором, відхід якого
            сповільнюється роликами. Ця схема не вимагає газового регулятора і переміщення
            поршня вперед-назад. Раніше складалася на озброєнні у ЗС Німеччини і Італії.
            Крім того, використовувалася спецпідрозділами різних країн, в тому числі і США.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл G3 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g3sg1_modern_descr">
        <text>
            Снайперська гвинтівка G3 SG1 розроблена компанією «Heckler &amp;Koch» в 1973 році
            спеціально для армії ФРН і є модифікацією штурмової гвинтівки G3А3. G3 SG1
            проводилися шляхом доопрацювання штатних зразків G3А3, що показали високу
            кучність на заводських випробуваннях. Головною особливістю гвинтівки G3 SG1, яка
            забезпечує точний постріл, є схема з напіввільним затвором, відхід якого
            сповільнюється роликами. Ця схема не вимагає газового регулятора і переміщення
            поршня вперед-назад. Раніше складалася на озброєнні у ЗС Німеччини і Італії.
            Крім того, використовувалася спецпідрозділами різних країн, в тому числі і США.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл G3 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g3sg1_worn">
        <text>
            Зношена G3 SG1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g43">
        <text>
            Karabiner 43
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g43_descr">
        <text>
            Адаптувавши газоотводную систему совєтських гвинтівок СВТ-40, в нацистської
            Німеччини, на основі більш ранньої моделі Gewehr 41, розробили самозарядна
            гвинтівка Gewehr 43. У 1944 році вона була перейменована в Karabiner 43. Будучи
            оснащеної оптичним прицілом ZF-4, це була досить ефективна снайперська гвинтівка
            для того часу.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО (після модифікації по зміні калібру)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл ZF-41 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_famas3">

        <!--
            
          \nEW GUNS
        -->
        <text>
            FAMAS F3
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_famas3_descr">
        <text>
            Гвинтівка FAMAS G2, розроблена в 1994 році, відрізняється від свого прототипу
            FAMAS F1, головним чином, приймачем під магазини від американської штурмової
            гвинтівки M16, відповідним стандартам НАТО STANAG, а також зміненим кроком
            нарізів дула. Має найвищий темп стрільби з усіх гвинтівок в Зоні.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_galil">
        <text>
            Galil AR
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_galil_custom">
        <text>
            Замовний Galil AR
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_galil_descr">
        <text>
            Ізраїльський автомат, розроблений конструктором Ісраелем Галілі на основі
            фінського автомата Valmet RК-62, в свою чергу, є ліцензійним варіантом автомата
            Калашникова. Galil розрахований на експлуатацію в посушливій місцевості. Має два
            варіанти поставки дула: один під патрони калібру 5,56х45 мм, інший під калібр
            7,62х51 мм.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ПБС -1
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл Galil 4x (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_galil_modern">
        <text>
            Модернізований Galil AR
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_galil_worn">
        <text>
            Зношений Galil AR
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_gauss">
        <text>
            Гаусс-гвинтівка
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_gauss_descr">
        <text>
            Надточне високотехнологічну зброю, відоме як «Виріб №62», було розроблено
            конструкторами секретних лабораторій всередині Зони. Принцип його дії заснований
            на розгоні кулі системою електромагнітів; куля при цьому здатна розвивати
            надшвидкості, що забезпечує колосальну пробивну здатність при майже повній
            відсутності віддачі. Для забезпечення достатньої енергоємності акумуляторів
            використовуються частки деяких артефактів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] покращений 4x приціл (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_glock">
        <text>
            Glock 19
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_glock_custom">
        <text>
            Замовний Glock 19
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_glock_descr">
        <text>
            Glock 19 (Глок-19) - самозарядний пістолет фірми Glock. Відрізняється від
            пістолета Glock 17 меншою довжиною затвора-кожуха і пістолетної рукояті, має
            конструкцію однакову з іншими пістолетами фірми Glock (за винятком пістолетів
            Glock 25 і Glock 28 використовують інший принцип роботи автоматики - принцип
            вільного затвора). Автоматика пістолета працює за принципом використання віддачі
            при короткому ході дула. Відмикання затвора відбувається при перекосі дула у
            вертикальній площині внаслідок взаємодії фігурного паза в припливі казенної
            частини дула з корпусом пістолета. Glock 19 так само, як і інші пістолети даного
            виробника, має високі бойові та експлуатаційні якості. Створено для цивільного
            ринку зброї, а так само для озброєння різних спецслужб і армійських офіцерів.
            Володіє вогневою міццю повнорозмірного армійської зброї, в даний час пістолет
            використовується в поліції, спеціальних підрозділах і збройних силах різних
            країн світу.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник GemTech (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_glock_modern">
        <text>
            Glock 19 (Альтернативний)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_glock_modern_descr">
        <text>
            Glock 19 (Глок-19) - самозарядний пістолет фірми Glock. Відрізняється від
            пістолета Glock 17 меншою довжиною затвора-кожуха і пістолетної рукояті, має
            конструкцію однакову з іншими пістолетами фірми Glock (за винятком пістолетів
            Glock 25 і Glock 28 використовують інший принцип роботи автоматики - принцип
            вільного затвора). Автоматика пістолета працює за принципом використання віддачі
            при короткому ході дула. Відмикання затвора відбувається при перекосі дула у
            вертикальній площині внаслідок взаємодії фігурного паза в припливі казенної
            частини дула з корпусом пістолета. Glock 19 так само, як і інші пістолети даного
            виробника, має високі бойові та експлуатаційні якості. Створено для цивільного
            ринку зброї, а так само для озброєння різних спецслужб і армійських офіцерів.
            Володіє вогневою міццю повнорозмірного армійської зброї, в даний час пістолет
            використовується в поліції, спеціальних підрозділах і збройних силах різних
            країн світу. Відмінною особливістю даного модифікованого зразка є підтримка
            режиму автоматичного вогню.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник GemTech (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_glock_worn">
        <text>
            Зношений Glock 19
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_grach">
        <text>
            MP-443 «Грач»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_grach_descr">
        <text>
            Пістолет Яригіна - самозарядний пістолет, розроблений колективом конструкторів
            під керівництвом В. А. Яригіна, серійне виробництво освоєно на Іжевському
            механічному заводі. У 1990 році Міністерство оборони СССР оголосило конкурс на
            новий пістолет, покликаний замінити перебуває на озброєнні, але не цілком
            відповідає сучасним вимогам, пістолет ПМ (програма НДДКР «Грач»). У 1993 році на
            цей конкурс було представлено пістолет конструкції Яригіна. За результатами
            випробувань, 2000 року пістолет, який отримав найменування MP-443 «Грач», став
            переможцем конкурсу. Пістолет Яригіна побудований на основі автоматики, що
            використовує енергію віддачі при короткому відкат дула і його жорсткому
            замиканні. Затвор і рамка пістолета виконані з вуглецевої сталі, а дуло - з
            нержавіючої сталі. В цілому, «Грач» - досить зручне, добре збалансоване зброю,
            що має досить «приємний» спуск.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_grach_worn">
        <text>
            Зношений MP-443 «Грач»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_groza">
        <text>
            ОЦ-14-4A
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_groza_descr">
        <text>
            Автоматно-гранатометний комплекс, на 70% уніфікований з автоматами типу АКС-74У
            (основні відмінності - калібр 9х39 мм, компоновочная схема «булл-пап» і більш
            широкі можливості для модернізації). Розроблено для озброєння підрозділів
            швидкого реагування. Дуже цінується військовими і сталкерамі за здатність
            надійно вражати захищеного бронежилетом або розташованого в укритті противника.
            Може бути зібраний в 4-х різних конфігураціях, залежно від бойового завдання.
            Поширена в Зоні версія автомата оснащена підствольним гранатометом ГП-25.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл ПО4х34
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_groza_nimble">
        <text>
            ОЦ-14-1А «Гроза-1»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
        <text>
            Один з варіантів вдосконаленого ОЦ-14-4А. У версії «Гроза-1» темп стрільби,
            настильність і ємність магазину вдалося поліпшити завдяки використанню більш
            легкого патрона калібру 7,62х39 мм. Даний тип автомата випускався тільки в малих
            досвідчених партіях.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл ПО4х34
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет ГП-25 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_gsh18">
        <text>
            ГШ-18
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_gsh18_custom">
        <text>
            Замовний ГШ-18
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_gsh18_descr">
        <text>
            Пістолет, розроблений в кінці 1990-х років в тульському Конструкторському бюро
            приладобудування. Назву отримав за першими літерами прізвищ конструкторів, під
            керівництвом яких проектувався: Грязева Василя Петровича і Шипунова Аркадія
            Георгійовича, і числа «18», що означає ємність магазину. Серійно виробляється з
            2001 року, пропонується на експорт. У 2000 році ГШ-18 прийнятий на озброєння
            спецпідрозділів Міністерства юстиції РФ, а в 2001 році - на озброєння
            спецпідрозділів і окремих категорій співробітників МВС РФ. З бронебійними
            патронами 7Н21 і 7Н31 здатний пробивати 8-мм сталевий лист на відстані 20
            метрів.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_gsh18_worn">
        <text>
            Зношений ГШ-18
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hk416">
        <text>
            HK416
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hk416_descr">
        <text>
            HK416 - німецький автомат, створений фірмою «Heckler &amp;Koch» на основі карабіна
            М4. Спочатку нова зброя мало стати змінним модулем для установки на будь-яку
            нижню частину ствольної коробки від гвинтівок M4 або M16, проте пізніше
            з'явилися і повнокомплектні автомати. Назва HK416 символізує спадкоємність від
            M4 і M16. Ствольна коробка зроблена зі сплаву алюмінію, магазини - зі сталі
            (можуть також використовуватися стандартні магазини для M16). Дуло вивішений в
            цівку консольно. Автомат має планки «Пікатіні», або Daniel Defense, на верхній
            площині ствольної коробки, а також з чотирьох сторін цівки, забезпечуючи таким
            чином можливість використання широкого спектру аксесуарів. Багатопозиційний
            телескопічний приклад аналогічний по конструкції такого у M4. Зброя демонструє
            високу точність і кучність стрільби. Завдяки високій модульності і
            універсальності, HK416 можна підігнати під будь-який вид бою.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет М203
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hpsa">
        <text>
            Browning Hi-Power
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hpsa_alt">
        <text>
            Browning Hi-Power (Альтернативний)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hpsa_descr">
        <text>
            Модифікована модель пістолета першої половини 20-го століття - така ж надійна,
            точна і потужна, як і оригінальний зразок. Ця модель отримала репутацію одного з
            кращих пістолетів 20-го століття і користується великою популярністю серед
            сталкерів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 9 мм (після модифікації )
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hpsa_rusty">
        <text>
            Іржавий Browning Hi-Power
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hpsa_rusty_descr">
        <text>
            Модифікована модель пістолета першої половини 20-го століття - така ж надійна,
            точна і потужна, як і оригінальний зразок. Ця модель отримала репутацію одного з
            кращих пістолетів 20-го століття і користується великою популярністю серед
            сталкерів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_red] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n ,
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hpsa_worn">
        <text>
            Зношений Browning Hi-Power
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_k98">
        <text>
            Karabiner 98 Kurz
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_k98_descr">
        <text>
            Під час Другої світової війни було відібрано кілька гвинтівок Karabiner 98k з
            хорошими показниками точності і оснащено оптичним прицілом ZF-39. Ці гвинтівки
            використовувалися нацистською Німеччиною в якості снайперських. В умілих руках
            вони мали ефективну дальність стрільби до 1000 метрів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли серії ZF
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО (альтернативний)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_kiparis">
        <text>
            ОЦ-02 «Кипарис»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_kiparis_descr">
        <text>
            ОЦ-02 (ТКБ-0217) «Кипарис» - пістолет-кулемет, розроблений в 1972 році на
            замовлення Міністерства оборони СССР (ОКР «Кущ») конструкторами ЦКИБ СОО р Тули
            Н. М. Афанасьєвим, Д. П. Плешкової і Н . В. Трухачева. За основу була взята
            компоновочная схема чехословацького пістолета-кулемета Scorpion Vz.61 зразка
            1961 року. Автоматика ОЦ-02 «Кипарис» працює за рахунок віддачі вільного
            затвора. Ударно-спусковий механізм куркового типу дозволяє вести одиночний і
            автоматичний вогонь. Постріл проводиться з закритого затвора, що збільшує
            точність вогню. Прицільні пристосування відкритого типу складаються з мушки з
            намушником і регульованого цілика. Використовує коробчатий магазин з
            розташуванням патронів в два ряди. Для підвищення стійкості зброї
            використовується складаний приклад, який в похідному положенні складається
            поверх дульної коробки. Стріляні гільзи викидаються вгору і назад.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 9 мм
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_kiparis_worn">
        <text>
            Зношений ОЦ-02 «Кипарис»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85a2">
        <text>
            L85A2
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85a2_alt">
        <text>
            L85A2 (Альтернативна)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85a2_custom">
        <text>
            Замовний L85A2
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85a2_modern">
        <text>
            Модернізована L85A2
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85a2_descr">
        <text>
            Стандартне індивідуальне зброю збройних сил Великобританії. Штурмова гвинтівка
            L85 в своїй оригінальній версії A1 мала безліч конструктивних недоліків.
            Модернізована німецькою компанією Heckler &amp;Koch версія L85A2 відрізняється
            підвищеною надійністю в широкому діапазоні кліматичних факторів і умов
            експлуатації.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл 4x SUSAT (інтегрований) ,
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85">
        <text>
            L85A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85_alt">
        <text>
            L85A1 (Альтернативна)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85_custom">
        <text>
            Замовний L85A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85_modern">
        <text>
            Модернізована L85A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85_worn">
        <text>
            Зношена L85A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85_descr">
        <text>
            Стандартне індивідуальне зброю збройних сил Великобританії. Штурмова гвинтівка
            L85 в своїй оригінальній версії A1 мала безліч конструктивних недоліків.
            Модернізована німецькою компанією Heckler &amp;Koch версія L85A1 відрізняється
            підвищеною надійністю в широкому діапазоні кліматичних факторів і умов
            експлуатації.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] наскрізний приціл типу SUSAT (інтегрований)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l96a1">
        <text>
            L96A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l96a1_descr">
        <text>
            Accuracy International L96A1 Tross / Arctic Warfare - снайперська гвинтівка
            британського виробництва, розроблена в компанії Accuracy International. В
            середині 1980-х років гвинтівка була прийнята на озброєння Британської армії під
            позначенням L96. Гвинтівка комплектується оптичним прицілом Leupold Mark 4 з
            фіксованою кратністю х10. Технічно є 5 зарядну (в .308 калібрі) гвинтівку з
            поздовжньо-ковзаючим поворотним затвором. Подача патронів при стрільбі
            виробляється з відокремлені коробчатих магазинів ємністю або 5, або 10 патронів.
            В цілому, являє собою високоточну тактичну гвинтівку екстра-класу, що відмінно
            зарекомендувала себе надійною роботою в найважчих умовах в різних арміях світу.
            Залежно від патрона і дула, дає розкид куль від 0.4 до 0.7 МОА. Тобто, при
            використанні деяких патронів базова модель AW укладає п'ять пострілів зі ста
            метрів в коло від 11,6 до 20,3 мм.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл Leupold Mark 4 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l96a1_worn">
        <text>
            Зношена L96A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l96a1m">
        <text>
            L96 AWSM
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l96a1m_descr">
        <text>
            Accuracy International L96A1 Tross / Arctic Warfare - снайперська гвинтівка
            британського виробництва, розроблена в компанії Accuracy International. В
            середині 1980-х років гвинтівка була прийнята на озброєння Британської армії під
            позначенням L96. Гвинтівка комплектується оптичним прицілом Leupold Mark 4 з
            фіксованою кратністю х10. Технічно є 5 зарядну (в .308 калібрі) гвинтівку з
            поздовжньо-ковзаючим поворотним затвором. Подача патронів при стрільбі
            виробляється з відокремлені коробчатих магазинів ємністю або 5, або 10 патронів.
            В цілому, являє собою високоточну тактичну гвинтівку екстра-класу, що відмінно
            зарекомендувала себе надійною роботою в найважчих умовах в різних арміях світу.
            Залежно від патрона і дула, дає розкид куль від 0.4 до 0.7 МОА. Тобто, при
            використанні деяких патронів базова модель AW укладає п'ять пострілів зі ста
            метрів в коло від 11,6 до 20,3 мм. L96 AWSM - варіант AWS під патрон .338 Lapua
            Magnum.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл Leupold Mark 4 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_lr300">
        <text>
            LR-300ML
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_lr300_camo">
        <text>
            Камуфльований LR-300ML
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_lr300_custom">
        <text>
            Замовний LR-300ML
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_lr300_descr">
        <text>
            Скорочений автомат LR-300ML - нова ступінь в розвитку сімейства знаменитої
            AR-15. За великим рахунком, зміни торкнулися лише верхньої половини дульної
            коробки зі стволом, газовідвідним вузлом і групою затвора, в результаті чого
            підвищилися ергономічність і надійність, а маса - знизилася. Дана гвинтівка
            відрізняється високою точністю бою, хоча висока чутливість до забруднення робить
            її малопридатною для використання в складних умовах Зони.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО ,
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_lr300_rusty">
        <text>
            Іржава LR-300ML
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_lr300_rusty_descr">
        <text>
            Скорочений автомат LR-300ML - нова ступінь в розвитку сімейства знаменитої
            AR-15. За великим рахунком, зміни торкнулися лише верхньої половини дульної
            коробки зі стволом, газовідвідним вузлом і групою затвора, в результаті чого
            підвищилися ергономічність і надійність, а маса - знизилася. Дана гвинтівка
            відрізняється високою точністю бою, хоча висока чутливість до забруднення робить
            її малопридатною для використання в складних умовах Зони.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_red] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет М203 (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_lr300_worn">
        <text>
            Зношена LR-300ML
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16">
        <text>
            M16A4
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16_descr">
        <text>
            M16 (офіційне позначення - Rifle, Caliber 5.56 mm, M16) - американська
            автоматична гвинтівка калібру 5,56х45 мм, розроблена на базі гвинтівки AR-15 і
            прийнята на озброєння в 1960-х роках. У 1964 році рушниця M16 офіційно
            приймається на озброєння, змінивши M14. У 1966 році новою гвинтівкою озброюються
            всі американські підрозділи у В'єтнамі. Гвинтівка показала себе вкрай ненадійним
            видом стрілецької зброї. В цілому слід визнати, що вже до початку 1970-х років
            гвинтівка М16 була повноцінним бойовою зброєю, мають цілий ряд істотних переваг
            (ну, і недоліки, зрозуміло, у неї теж були). У порівнянні з головним противником
            М16 на світовій арені - автоматом Калашникова (АКМ), М16 мала велику точність і
            кучність стрільби одиночними пострілами, була більш комфортна і зручна в
            зверненні. З іншого боку, М16 вимагала набагато більш ретельного догляду, більш
            якісних боєприпасів. По надійності в особливо важких умовах (забруднення,
            запилення) АКМ також перевершував М16. M16 і її варіанти до теперішнього часу
            залишаються основним озброєнням американської піхоти. Це одна з найбільш
            поширених моделей стрілецької зброї в світі - було випущено понад 8 мільйонів
            примірників.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет М203
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16_worn">
        <text>
            Зношена M16A4
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16a2">
        <text>
            M16A2
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16a2_descr">
        <text>
            Штурмова гвинтівка M16A2 представляє собою варіант гвинтівки M16A1, адаптований
            під патрон SS109/М855. Відмінності від M16A1 наступні: зміцнене дуло з кроком
            нарізів 1: 7, поліпшені прицільні пристосування, розмічені до 800 м, нові цівку
            і приклад з ударостійкого поліаміду, заміною режиму безперервного вогню на режим
            з відсіченням черзі після 3-х пострілів (на озброєнні корпусу морської піхоти
            надійшов варіант M16A2 з можливістю ведення безперервного вогню), новий
            вогнегасник з прорізами тільки у верхній частині (завдяки чому компенсувався
            відведення зброї вгору). Нова гвинтівка стала комплектуватися легкими
            пластиковими магазинами на 30 патронів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет М203
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m24">
        <text>
            M24 SWS «Green Dragon»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m24_descr">
        <text>
            Снайперська гвинтівка армії США M24 SWS (Sniper Weapon System - Система
            снайперського озброєння) створена на основі Remington 700 і технічно являє собою
            магазинну гвинтівку з поздовжньо-ковзаючим поворотним затвором. На ній
            встановлений оптичний приціл Leupold Ultra M3A 10x40, ствол з спеціально
            обробленої нержавіючої сталі і регульований під стрілка композитний приклад.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] снайперський приціл M24 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m249">
        <text>
            M249 SAW
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m249_descr">
        <text>
            M249 SAW - варіант ручного кулемета FN Minimi для армії США калібру 5,56х45 мм
            виробництва FN Herstal (Бельгія), серійне виробництво почалося в 1980-х роках.
            Кулемет надійшов на службу багатьох збройних сил ряду країн, серед яких:
            Австралія, Бельгія, Канада, Франція, Греція, Іспанія, Італія, Індонезія,
            Малайзія, Нова Зеландія, Таїланд, Швеція, Сполучене Королівство і Сполучені
            Штати Америки (M249 SAW). Зброя в даний час виготовляється на заводах FN
            Herstal.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4">
        <text>
            M4A1 RAS
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4_descr">
        <text>
            Автомат, створений в США на основі М16А2 спочатку для озброєння екіпажів бойових
            машин і розрахунків техніки. Незважаючи на це, Командування Спеціальних Операцій
            США (US SOCOM) прийняло цей автомат в якості єдиного для всіх американських сил
            спеціальних операцій. В даний час на нього переходить і вся Армія США, так як
            більшу зручність укороченого карабіна в сучасних умовах, коли більшу частину
            армії складають мотопіхота, екіпажі бойових машин і допоміжні війська, є дуже
            серйозним гідністю. Основними відмінностями М4 від М16А2 є дуло меншої довжини і
            висувною телескопічний приклад.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет М203
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4_worn">
        <text>
            Зношена M4A1 RAS
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4a1">
        <text>
            M4A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4a1_camo">
        <text>
            Камуфльований M4A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4a1_custom">
        <text>
            Замовний M4A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4a1_descr">
        <text>
            У 1996 році на замовлення сил спеціальних операцій на основі гвинтівки М16А3 був
            розроблений аналогічний карабін М4А1, який відрізнявся поверненням до повністю
            автоматичному вогню замість режиму вогню з відсіченням по 3 постріли.
            Модифікація М4А1, крім короткого дула і телескопічного приклада, отримала змінну
            рукоятку для перенесення і змінний приціл (можуть встановлюватися оптичний,
            коліматорний або нічний приціли). З технічної точки зору, моделі М4 і М4А1 майже
            не відрізняються від відповідних їм варіантів гвинтівки М16А2 і М16А3.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет М203 (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4a1_freedom">
        <text>
            M4A1 з камуфляжем «Волі»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4a1_worn">
        <text>
            Зношена M4A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m79">
        <text>
            M79
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m79_descr">
        <text>
            M79 - однозарядний 40-мм гранатомет, прийнятий на озброєння в 1961 році армією
            США. Розроблено в період 1951-1961 років американською корпорацією Springfield
            Armory. Неофіційна назва - «слоновое рушницю».
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m98b">
        <text>
            Barrett M98B «Bravo»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m98b_descr">
        <text>
            Високоточна снайперська гвинтівка М98В з поздовжньо-ковзаючим затвором була
            розроблена з нуля американською компанією Barrett Firearms. Використовуючи
            патрони .338 Lapua Magnum, що подаються з виділень коробчатого магазина, M98B
            забезпечує вражаючу точність і прекрасне зупиняє дію навіть на граничній
            дальності.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл Leupold Mark 4 (інтегрований)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник SR-25 (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mosin">
        <text>
            Гвинтівка Мосіна
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mosin_descr">
        <text>
            Злегка потерта гвинтівка Мосіна. 7,62-мм гвинтівка Мосіна обр. 1891/30
            проводилася в період з 1930 по 1945 роки як стандартна зброя совєтської піхоти.
            Також вона успішно застосовувалася під час Великої Вітчизняної війни в ролі
            снайперської з встановленим 4-кратним оптичним прицілом ПЕ або 3.5-кратним ПУ.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл ПУ
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mosin_worn">
        <text>
            Зношена Гвинтівка Мосіна
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mossberg590">
        <text>
            Mossberg 590A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mossberg590_descr">
        <text>
            Рушниці Mossberg 590 було створено американською фірмою O.F. Mossberg &amp; Sons в
            середині 1970-х як «воєнізована» модифікація їх популярного рушниці Mossberg
            500. Мілітаризація включала зміцнення ряду деталей зброї, установку ствольної
            накладки- кожуха для захисту рук від опіків, більш стійке матове покриття
            зовнішніх поверхонь для захисту від зносу і корозії, металеву спускову скобу -
            підстава блоку УСМ. Mossberg 590 є магазинним гладкоствольною рушницею.
            Перезарядка за допомогою рухомого цівки (помповий), магазин трубчастий
            незмінний, розташований під дулом. Замикання дула - встановленої на завторе
            хитається личинкою за казенну частину дула. Ствольна коробка виконана з
            алюмінієвого сплаву. Запобіжник розташований зверху на задній частині ствольної
            коробки і однаково зручний як для правшів, так і для лівшів.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mossberg590_worn">
        <text>
            Зношена Mossberg 590A1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp133">
        <text>
            MP-133
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp133_descr">
        <text>
            MP-133 - гладкоствольна рушниця, яке застосовується для різних видів полювання,
            спортивної стрільби, охорони і самооборони. Рушниця розроблено на базі рушниці
            ІЖ-81 і серійно випускається Іжевським механічним заводом з 2000 року.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp133_rusty">
        <text>
            Іржаве MP-133
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp133_worn">
        <text>
            Зношене MP-133
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp153">
        <text>
            MP-153
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp153_descr">
        <text>
            MP-153 - самозарядна гладкоствольна рушниця, в народі зване «Мурка», яке
            застосовується для різних видів полювання, спортивної стрільби, охорони
            правопорядку і самооборони, розроблено і випускається серійно на Іжевському
            механічному заводі. Рушниця оснащено автоматичною затворної затримкою: після
            відстрілу останнього патрона затвор зупиняється в крайньому задньому положенні,
            що спрощує і прискорює подальшу дозарядку і сигналізує стрілку про витрачання
            боєприпасів. Рушниці MP-153 користуються досить значною популярністю завдяки
            доступній ціні, а також непоганий надійності і живучості. До недоліків рушниці
            іноді відносять кілька більшу вагу, ніж у конкурентів.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp153_rusty">
        <text>
            Іржаве MP-153
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp153_worn">
        <text>
            Зношене MP-153
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp412">
        <text>
            MP-412 Rex
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp412_descr">
        <text>
            MP-412 Rex - револьвер під патрони .357 Smith &amp; Wesson Magnum (9х33 мм) і .38
            Smith &amp; Wesson Special (9,1х29 мм), розроблений на Іжевському механічному заводі
            в кінці 1990-х. Призначався для експорту (REX - Revolver for Export), проте в
            масове виробництво так і не пішов. Цей новий револьвер ИЖмех відрізняють дві
            головні особливості - переламувати рамка в дусі Сміт-Вессон кінця XIX - початку
            ХХ століття, і полімерна рамка, точніше - її нижня частина разом з рукояткою.
            Верхня частина рамки, що утримує дуло - сталева. Револьвер має відключається
            ежектор, у включеному стані викидає стріляні гільзи з барабана при відкритті
            рамки (при вимкненому ежекторі гільзи тільки частково висуваються з барабана).
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5">
        <text>
            MP5A3
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5_alt">
        <text>
            MP5A3 (Альтернативний)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5_custom">
        <text>
            Замовний MP5A3
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5_descr">
        <text>
            MP5A3 - це варіант MP5, оснащений розсувним металевим прикладом. Даний пістолет-
            кулемет заслужено користується величезною популярністю завдяки надійності,
            зручності в користуванні і високої точності стрільби. Прийнятий на озброєння
            армійських і поліцейських підрозділів багатьох країн, він з'явився і на чорному
            ринку, з часом діставшись і до Зони.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 9 мм (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5_nimble">
        <text>
            MP5A3 «Фрезер»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
        <text>
            Дослідний зразок пістолета-кулемета, заснований на моделі HK MP5A3. Розроблений
            як наступне покоління, він випереджає свого попередника через більш високого
            калібру, скорострільності і точності.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник GemTech (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5_worn">
        <text>
            Зношений MP5A3
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5sd">
        <text>
            MP5SD6
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5sd_custom">
        <text>
            Замовний MP5SD6
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5sd_descr">
        <text>
            Пістолет-кулемет MP5SD був розроблений на основі конструкції MP5A2 для
            використання спецпідрозділами армії і поліції. Пістолет-кулемет MP5SD
            виготовляється у варіантах з постійним прикладом - MP5SD2 і складним - MP5SD3,
            або ж взагалі без приклада - MP5SD4. Від звичайного MP5 зброю відрізняється
            наявністю інтегрованого глушника. Стрілянина ведеться стандартними патронами 9
            мм Парабелум, що мають надзвукову початкову швидкість кулі. З метою зниження
            початкової швидкості на рівень дозвуковій в стінках ствола є 30 отворів, які
            відводять частина порохових газів в камеру розширення глушника.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] інтегрований ПБС
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5sd_new">
        <text>
            Новий MP5SD6
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5sd_worn">
        <text>
            Зношений MP5SD6
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_oc33">
        <text>
            ОЦ-33 «Пернач»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_oc33_descr">
        <text>
            Пістолет ОЦ-33 був розроблений в середині 1990-х років в ЦКИБ СОО (Центральне КБ
            Спортивної і Мисливського Зброї) під керівництвом І.Я. Стєчкіна для заміни
            застарілого і давно знятого з виробництва пістолета АПС конструкції того ж
            автора. В даний час, у зв'язку з включенням ЦКИБ СОО до складу тульського КБ
            Приладобудування, випуском і просуванням ОЦ-33 займається КБП. У незначних
            кількостях ОЦ-33 перебуває на озброєнні різних підрозділів МВС РФ. У порівнянні
            з пістолетом Стечкина АПС, ОЦ-33 відрізняється поліпшеними характеристиками,
            більш простою конструкцією і зручністю в обігу. Є можливість установки ПБС і
            інших аксесуарів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник АПС (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_oc33_rusty">
        <text>
            Іржавий ОЦ-33 «Пернач»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_oc33_rusty_descr">
        <text>
            Пістолет ОЦ-33 був розроблений в середині 1990-х років в ЦКИБ СОО (Центральне КБ
            Спортивної і Мисливського Зброї) під керівництвом І.Я. Стєчкіна для заміни
            застарілого і давно знятого з виробництва пістолета АПС конструкції того ж
            автора. В даний час, у зв'язку з включенням ЦКИБ СОО до складу тульського КБ
            Приладобудування, випуском і просуванням ОЦ-33 займається КБП. У незначних
            кількостях ОЦ-33 перебуває на озброєнні різних підрозділів МВС РФ. У порівнянні
            з пістолетом Стечкина АПС, ОЦ-33 відрізняється поліпшеними характеристиками,
            більш простою конструкцією і зручністю в обігу. Є можливість установки ПБС і
            інших аксесуарів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_red] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_oc33_worn">
        <text>
            Зношений ОЦ-33 «Пернач»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_p90">
        <text>
            FN P90
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_p90_descr">
        <text>
            FN P90 - бельгійський пістолет-кулемет (персональне зброю самооборони, англ. -
            PDW), розроблений в 1986-1987 роках фірмою FN Herstal. Був розроблений, в першу
            чергу, для танкістів і водіїв бойових автомобілів і машин. Має прогресивний і
            зручний ергономічний дизайн. Спеціально для P90 був розроблений патрон типу
            5,7х28 мм SS190, що володіє високою пробивною потужністю і низьким ступенем
            рикошету. Куля даного патрона розвиває дульну швидкість до 715 м/с і здатна
            пробити титан/кевларовий броньовий жилет, який відповідає вимогам НАТО CRISAT до
            20 метрів.
          \n
          \n %c[ui_gray_2]НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник .57
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pb">
        <text>
            ПБ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pb_custom">
        <text>
            Модернізований ПБ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pb_descr">
        <text>
            Прийнятий на озброєння в 1967 році, пістолет безшумний ПБ (індекс ГРАУ 6П9) був
            розроблений на базі пістолета Макарова для озброєння армійських розвідувальних
            груп, а також персоналу КДБ СССР. Пістолет використовує інтегральний глушник,
            який зменшує швидкість кулі до дозвуковій.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 6П9 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pb_worn">
        <text>
            Зношений ПБ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pkm_zulus">
        <text>
            ПКМ Зулуса
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
        <text>
            Цей кулемет належав Зулуса. Особливість даного зразка полягає в особливо
            надійною конструкції поворотного механізму. Модифікації збільшили масу зброї,
            хоча для попереднього власника це не було клопітом. Також на кулеметі
            встановлений приціл коліматора, який дозволяє швидко наводити прицілювання на
            необхідну мету.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл коліматора Кобра ЕКП-1С-03 ( інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pkp">
        <text>
            ПКП «Печеніг»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pkp_descr">
        <text>
            7,62-мм кулемет ПКП «Печеніг» - диний кулемет, розроблений на основі ПКМ.
            Призначений для ураження живої сили противника, вогневих та транспортних
            засобів, повітряних цілей. Розроблено ЦНИИТОЧМАШ. В кулеметі застосована система
            примусового повітряного охолодження дула за рахунок енергії порохових газів.
            Регульований газоотводний механізм дозволяє експлуатувати «Печеніг» в будь-яких
            кліматичних умовах. Дуло має зовнішнє ребра і поміщений в металевий кожух.
            Порохові гази, виходячи зі дула, створюють зону розрідження в передній частині
            кожуха. У задній же частині кожуха зроблені спеціальні вентиляційні вікна. Таким
            чином, під час стрілянини уздовж дула безперервно прокачується холодне повітря.
            Постійне охолодження дула зменшує розсіювання при стрільбі, а також збільшує
            довговічність дула. В цілому, «Печеніг» зберіг до 80% відсотків загальних
            деталей з ПКМ (ствольна коробка з усіма механізмами, верстат), а підвищення
            ефективності вогню, за даними розробників, склало від 150% при вогні з верстата
            до 250% при вогні з сошок.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm">
        <text>
            ПМ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_actor">
        <text>
            Нагородний ПМ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_actor_descr">
        <text>
            Іменний Пістолет Макарова, який Дегтярев отримав в нагороду. Гравірування
            говорить: «За успішне виконання особливо небезпечних доручень і проявлені при
            цьому доблесть і мужність».
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_custom">
        <text>
            Замовний ПМ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_descr">
        <text>
            Найбільш поширений в зоні пістолет, спадщина совєтської епохи, ПМ - один з
            кращих представників класу компактного зброї самооборони. Він відрізняється
            невеликими розмірами, виключно надійний, простий у використанні і
            обслуговуванні. Серед недоліків - мала дальність і точність стрільби, невисока
            ефективність кулі, і (в порівнянні з сучасними пістолетами того ж класу) досить
            велика маса при недостатній ємності магазину.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_rusty">
        <text>
            Іржавий ПМ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_rusty_descr">
        <text>
            Найбільш поширений в зоні пістолет, спадщина совєтської епохи, ПМ - один з
            кращих представників класу компактного зброї самооборони. Він відрізняється
            невеликими розмірами, виключно надійний, простий у використанні і
            обслуговуванні. Серед недоліків - мала дальність і точність стрільби, невисока
            ефективність кулі, і (в порівнянні з сучасними пістолетами того ж класу) досить
            велика маса при недостатній ємності магазину.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_worn">
        <text>
            Зношений ПМ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pmm">
        <text>
            ПММ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pmm_descr">
        <text>
            9-мм пістолет Макарова модернізований ПММ - пістолет, розроблений на початку
            1990-х років в рамках теми НДДКР «Грач». У пістолета посилена рамка і збільшена
            маса затвора. Патронник ПММ оснащений спіралевіднимі канавками, що дозволяє
            використовувати для стрільби високо-патрони 9х18 мм ПММ. При пострілі тиск
            порохових газів вдавлює стінки гільзи в три канавки на стінках патронника,
            утримуючи гільзу в патроннику, поки куля не вилетить зі ствола і тиск не
            знизиться, після чого гільза Екстрактується і викидається. Максимальний тиск в
            каналі ствола пістолета при новому патроні зросла на 15%, що дещо збільшив
            віддачу. 70% деталей пістолета ПММ взаємозамінні з пістолетом ПМ.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pp2000">
        <text>
            ПП-2000
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pp2000_descr">
        <text>
            ПП-2000 - 9-мм пістолет-кулемет, розроблений колективом конструкторів тульського
            КБ приладобудування під керівництвом В.П. Грязева і А.Г. Шипунова. ПП-2000
            позиціонується як зброя для підрозділів правоохоронних органів, що діють в
            міських умовах, а також як особисту зброю самооборони для окремих категорій
            військовослужбовців. У 2006 році почалося серійне виробництво ПП-2000 для МВС
            РФ. Корпус виконаний з високоміцного пластика. Канал дула хромований, також може
            комплектуватися глушником, прицілом і оптичним прицілом, на кришці ствольної
            коробки серійних ПП-2000 встановлена універсальна прицільна планка.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 9 мм
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ppsh41">
        <text>
            ППШ-41
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ppsh41_new">
        <text>
            Модернізований ППШ-41
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ppsh41_camo">
        <text>
            Камуфльований ППШ-41
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ppsh41_old">
        <text>
            Старий ППШ-41
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ppsh41_rusty">
        <text>
            Іржавий ППШ-41
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ppsh41_worn">
        <text>
            Зношений ППШ-41
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ppsh41_descr">
        <text>
            Пістолет-кулемет, розроблений совєтським конструктором Георгієм Шпагиним,
            прийнятий на озброєння в 1941 році і активно використовувався у Великій
            Вітчизняній війні, а також у багатьох збройних конфліктах післявоєнного часу. У
            Совєтському Союзі був знятий з озброєння в 1951 році і замінений автоматом
            Калашникова, але після цього ще тривалий час використовувався різними арміями
            або збройними формуваннями по всьому світу, наприклад, у війнах в Кореї і у
            В'єтнамі, а з недавніх конфліктів - в обох афганських і війні в Іраку.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_protecta">
        <text>
            Armsel Protecta
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_protecta_aim">
        <text>
            Модернізована Armsel Protecta
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_protecta_aim_descr">
        <text>
            Гладкоствольний бойовий дробовик револьверної схеми, призначений забезпечити
            високу вогневу міць воєнізованим підрозділам. Будучи застарілим на сьогоднішній
            день в порівнянні з вітчизняною Сайгою-12 і американським АА-12, в 1980-х роках
            дробовик Protecta був революційним зброєю. Основними перевагами є велика ємність
            магазину і практична скорострільність, проте плата за це - значні габарити і
            маса зброї укупі з низькою швидкістю перезарядки. У Зоні зустрічається рідко і
            застосовується в основному для зачисток закритих просторів від мутантів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл коліматора «Aimpoint» (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_protecta_camo">
        <text>
            Камуфльований Armsel Protecta
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_protecta_custom">
        <text>
            Модифікована Armsel Protecta
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_protecta_descr">
        <text>
            Гладкоствольний бойовий дробовик револьверної схеми, призначений забезпечити
            високу вогневу міць воєнізованим підрозділам. Будучи застарілим на сьогоднішній
            день в порівнянні з вітчизняною Сайгою-12 і американським АА-12, в 1980-х роках
            дробовик Protecta був революційним зброєю. Основними перевагами є велика ємність
            магазину і практична скорострільність, проте плата за це - значні габарити і
            маса зброї укупі з низькою швидкістю перезарядки. У Зоні зустрічається рідко і
            застосовується в основному для зачисток закритих просторів від мутантів.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_protecta_nimble">
        <text>
            Замовний Armsel Protecta
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_protecta_nimble_descr">
        <text>
            Гладкоствольний бойовий дробовик револьверної схеми, призначений забезпечити
            високу вогневу міць воєнізованим підрозділам. Будучи застарілим на сьогоднішній
            день в порівнянні з вітчизняною Сайгою-12 і американським АА-12, в 1980-х роках
            дробовик Protecta був революційним зброєю. Основними перевагами є велика ємність
            магазину і практична скорострільність, проте плата за це - значні габарити і
            маса зброї укупі з низькою швидкістю перезарядки. У Зоні зустрічається рідко і
            застосовується в основному для зачисток закритих просторів від мутантів. Даний
            модифікований зразок, за деякою інформацією, належав обов'язківця з позивним
            «Танк», про який мало що відомо.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_protecta_rusty">
        <text>
            Іржава Armsel Protecta
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_protecta_worn">
        <text>
            Зношена Armsel Protecta
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rg6">
        <text>
            РГ-6
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rg6_descr">
        <text>
            Гранатомет револьверного типу використовується для підвищення вогневої
            потужності піхоти в умовах міського бою. Застосовувався в деяких локальних
            конфліктах, наприклад, війну в Чечні. Камери барабана переднього заряджання
            утворені шістьма нарізними зброєю, ідентичними використовуваним в підствольних
            гранатометів. Призначений для боротьби з противником в укриттях і ведення вогню
            по площах. Корисний також при нападі на добре охоронювані об'єкти або в бою з
            особливо живучими тварюками.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rp">
        <text>
            ПКМ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rp_descr">
        <text>
            Ручний кулемет, розроблений в середині сімдесятих років для заміни у військах
            кулемета РПК під патрон 7,62x39 мм в рамках переходу на систему стрілецької
            зброї під малоімпульсний патрон 5,45x39 мм. Він побудований на основі автомата
            АК-74, але має магазин більшої ємності.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpd">
        <text>
            РПД
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpd_descr">
        <text>
            7,62-мм ручний кулемет Дегтярева (РПД) - совєтський ручний кулемет, розроблений
            в 1944 році під патрон 7,62х39 мм. РПД став одним з перших прийнятих на
            озброєння зразків зброї під патрон зразка 1943 року. З початку 1950-х і до
            середини 1960-х він був основною зброєю підтримки рівня відділення, а потім став
            поступово замінюватися на РПК, які опинилися кращим з точки зору уніфікації.
            Втім, РПД до сих пір знаходиться на складах армійських резервів. Як і багато
            інших зразки совєтського озброєння, РПД широко поставлявся на експорт, в дружні
            СССР країни, а також випускався за кордоном, наприклад, в КНР під позначенням
            Тип 56. Деякі фірми США, такі як DC Arms, випускають модернізовані РПД.
            Модернізація включає телескопічний приклад, цівку з планками «Пікатіні»,
            ергономічні сошки і пластикову рукоятку.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpg7">
        <text>
            РПГ-7
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpg7_descr">
        <text>
            Простота, міцність, низька вартість і ефективність РПГ-7 зробило його
            найпопулярнішим безвідкатним протитанковим знаряддям в світі. В даний час він
            випускається в різних модифікаціях дев'ятьма країнами і перебуває на озброєнні
            понад 40 країн світу.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpk">
        <text>
            РПК
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpk_descr">
        <text>
            7,62-мм ручний кулемет Калашникова (РПК) - совєтський ручний кулемет, створений
            на основі автомата АКМ. Прийнято на озброєння совєтської армії в 1961 році. Він
            замінив ручний кулемет Дегтярева як більш кращий з точки зору уніфікації з іншим
            прийнятим на озброєння стрілецькою зброєю. Ручний кулемет РПК був прийнятий на
            озброєнні в арміях більше 20 країн. У деяких країнах виробляються його варіанти
            або копії. Наприклад, в Югославії випускалися ручні кулемети «системи
            Калашникова» 72В1 під патрон 7,62x39, які відрізнялися ребрами частини довжини
            ствола, і 72АВ1, що мали металевий приклад.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpk_worn">
        <text>
            Зношений РПК
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpk74">
        <text>
            РПК-74
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpk74_descr">
        <text>
            Ручний кулемет, розроблений в середині сімдесятих років для заміни у військах
            кулемета РПК під патрон 7,62x39 мм в рамках переходу на систему стрілецької
            зброї під малоімпульсний патрон 5,45x39 мм. Він побудований на основі автомата
            АК-74, але має магазин більшої ємності.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП- 1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ТГП-А
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpk74_worn">
        <text>
            Зношений РПК-74
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_saiga12s">
        <text>
            Сайга-12С
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_saiga12s_descr">
        <text>
            Сайга-12С - варіант виконання рушниці зі складним пластмасовими прикладом,
            рукояткою керування вогнем (за типом автомата АК) і цівкою мисливського типу.
            Довжина дула становить 580 або 680 мм. Прицільні пристосування - мушка і цілик
            (або регульована прицільна планка за спеціальним замовленням) розташовані над
            газовідвідної трубкою.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С -03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ПБС-1
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_saiga12s_worn">
        <text>
            Зношена Сайга-12С
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_scar">
        <text>
            FN SCAR-H
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_scar_custom">
        <text>
            Камуфльований FN SCAR-H
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_scar_descr">
        <text>
            FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - бойова штурмова
            гвинтівка для сил спеціальних операцій) - збройова система, розроблена
            американським підрозділом бельгійської компанії FN Herstal для участі в конкурсі
            на створення нового автомата для бійців US SOCOM в 2004 році. У грудні 2004 року
            дана система була оголошена переможцем конкурсу, і зараз гвинтівки надходять на
            озброєння рейнджерів США. Сімейство гвинтівок складається з двох типів: SCAR-H і
            SCAR-L. Гвинтівка SCAR-H (Heavy) заточена під ведення вогню калібром 7.62x51 мм
            НАТО.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple ] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет М203
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_scar_new">
        <text>
            Новий FN SCAR-H
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_scar_worn">
        <text>
            Зношений FN SCAR-H
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220">
        <text>
            SIG P220
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_custom">
        <text>
            Замовний SIG P220
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_descr">
        <text>
            Розроблений для озброєння армії Швейцарії, SIG P220 став основою для цілого
            сімейства пістолетів. Ці пістолети відрізняються високою якістю виготовлення,
            без компромісів по міцності і функціональності. SIG P220 прийнятий на озброєння
            армією і поліцією Японії, Австрії, Франції, Швейцарії та ще ряду країн.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник .45ACP
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_nimble">
        <text>
            SIG P220 «Альпіец»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
        <text>
            Унікальна модель SIG P220. Була випущена малою партією на замовлення невідомого
            спецпідрозділу. Дана модифікація характерна стволом з особливо міцної сталі і
            полімерним кожухом дула.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник .45ACP
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_rusty">
        <text>
            Іржавий SIG P220
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_rusty_descr">
        <text>
            Розроблений для озброєння армії Швейцарії, SIG P220 став основою для цілого
            сімейства пістолетів. Ці пістолети відрізняються високою якістю виготовлення,
            без компромісів по міцності і функціональності. SIG P220 прийнятий на озброєння
            армією і поліцією Японії, Австрії, Франції, Швейцарії та ще ряду країн.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_red] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_worn">
        <text>
            Зношений SIG P220
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550">
        <text>
            SIG SG550
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_camo">
        <text>
            Камуфльований SIG SG550
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_custom">
        <text>
            Замовний SIG SG550
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_descr">
        <text>
            Представник щодо нового сімейства штурмових гвинтівок. Завдяки високій
            надійності, точності бою і зручності в користуванні, є одним з кращих зразків
            озброєння цього класу. Гвинтівка оснащена складним убік прикладом скелетного
            типу і легкими алюмінієвими сошками на нижній частині пластикового цівки. У Зоні
            зустрічається нечасто і коштує чималих грошей; зазвичай її спеціально замовляють
            для себе бувалі сталкери.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет М203
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_rusty">
        <text>
            Іржавий SIG SG550
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_rusty_descr">
        <text>
            Представник щодо нового сімейства штурмових гвинтівок. Завдяки високій
            надійності, точності бою і зручності в користуванні, є одним з кращих зразків
            озброєння цього класу. Гвинтівка оснащена складним убік прикладом скелетного
            типу і легкими алюмінієвими сошками на нижній частині пластикового цівки. У Зоні
            зустрічається нечасто і коштує чималих грошей; зазвичай її спеціально замовляють
            для себе бувалі сталкери.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_red] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет М203
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_sniper">
        <text>
            SIG SG550-1 Sniper
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_sniper_descr">
        <text>
            Снайперський варіант популярної швейцарської автоматичної гвинтівки. SG 550-S є
            золотою серединою між снайперською гвинтівкою і автоматом, маючи сильні сторони
            обох типів зброї. З іншого боку, він також страждає від недоліків, таких як
            недостатня зупиняє здатність і точність стрільби (для снайперської гвинтівки) і
            відсутність режиму автоматичного вогню. Проте, залишається одним з улюблених
            варіантів зброї в ЧЗВ серед найманців і сталкерів-майстрів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл Kahles ZF95 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_strelok">
        <text>
            SIG SG550 «Arrow»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
        <text>
            Хоч цей екземпляр штурмової гвинтівки і випущений явно не вчора, але добре
            видно, що колишній власник звертався зі зброєю дбайливо. Гвинтівка повністю
            перебрана і її деталі ретельно підігнані одна до одної, що дозволило дещо
            збільшити забійну силу. На прикладі акуратно вирізані буква «С» і 16 маленьких
            хрестиків.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет М203
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_worn">
        <text>
            Зношений SIG SG550
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig552">
        <text>
            SIG SG552 Commando
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig552_descr">
        <text>
            Компактний варіант штурмової гвинтівки SIG SG 550, з дулом 226 мм, призначений
            для спеціальних поліцейських підрозділів. На відміну від SG 550 поворотна
            пружина позаду рами затвора і діє безпосередньо на неї, а не на шток газового
            поршня. Автомат має змінений пламегаситель і може оснащуватися планками
            «Пікатіні» для установки додаткових аксесуарів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig552_worn">
        <text>
            Зношений SIG SG552 Commando
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sks">
        <text>
            СКС-45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sks_descr">
        <text>
            Совєтський самозарядний карабін конструкції Сергія Симонова прийнятий на
            озброєння в 1949 році. Замінений на початку 1950-х років на передньому краї
            військовий служби автоматом АК, він залишився в запасі на десятиліття і до цих
            пір використовується в якості парадно-церемоніального зброї.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл ПУ
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sks_modern">
        <text>
            Модернізований СКС-45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sks_worn">
        <text>
            Зношений СКС-45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_spas12">
        <text>
            SPAS-12
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_spas12_custom">
        <text>
            Замовний SPAS-12
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_spas12_descr">
        <text>
            Гладкоствольний автоматичний дробовик спеціального призначення з можливістю
            перемикання режимів ведення вогню. Розроблений ще в другій половині ХХ століття,
            продовжує застосовуватися в якості універсального бойового зброї поліції і
            штурмових підрозділів армії. Відрізняється високою надійністю і тактичною
            гнучкістю. Незважаючи на велику масу, складний пристрій і високу ціну, досить
            популярний в Зоні як ефективний засіб боротьби з мутантами.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_spas12_nimble">
        <text>
            Модернізований SPAS-12
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
        <text>
            Гладкоствольний автоматичний дробовик спеціального призначення з можливістю
            перемикання режимів ведення вогню. Розроблений ще в другій половині ХХ століття,
            продовжує застосовуватися в якості універсального бойового зброї поліції і
            штурмових підрозділів армії. Відрізняється високою надійністю і тактичною
            гнучкістю. Незважаючи на велику масу, складний пристрій і високу ціну, досить
            популярний в Зоні як ефективний засіб боротьби з мутантами. Механізми на даній
            моделі незначно модернізовані, деталі щільно підігнані одна до одної, завдяки
            чому вдалося істотно збільшити убивчість зброї. Однак не варто забувати про
            ослаблену сторону зброї - зазори в каналах зменшилися, як і ресурс дула. Раніше
            належав Мурасі.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_spas12_rusty">
        <text>
            Іржавий SPAS-12
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_spas12_worn">
        <text>
            Зношений SPAS-12
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sr25">
        <text>
            SR-25
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sr25_descr">
        <text>
            SR-25 - самозарядна снайперська гвинтівка, розроблена Юджином Стоунер в 1990-і
            роки на основі конструкції гвинтівки AR-15. Понад 60% деталей в конструкції
            гвинтівки взаємозамінні з AR-15. SR-25 має газовідвідну автоматику. Ствольна
            коробка зроблена з алюмінієвого сплаву - з двох частин, які з'єднані між собою
            поперечними штифтами. Ударно-спусковий механізм дає можливість вести вогонь
            одиночними пострілами. Гвинтівка SR-25 виявилася досить вдалою, вона
            забезпечувала високу точність стрільби і тому стала популярною як серед
            цивільних стрільців в США, так і серед поліцейських снайперів. У дев'яностих
            роках варіант цієї гвинтівки в комплекті з оптичним прицілом і швидкознімним
            глушником цієї ж фірми був прийнятий на озброєння Сил Спеціальних Операцій ВМФ
            США під позначенням Mark 11 Model 0 (Mk.11 Mod.0) Sniper Rifle.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник спеціальний SR-25
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл Leupold Mark 4 (інтегрований)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] підствольний гранатомет М203
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sv98">
        <text>
            СВ-98
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sv98_custom">
        <text>
            Замовний СВ-98
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sv98_descr">
        <text>
            СВ-98 - магазинна снайперська гвинтівка, створена в 1998 - 2000 рр. колективом
            конструкторів під керівництвом Володимира Стронського і серійно випускається
            концерном «Іжмаш». СВ-98 призначена для ураження з'являється, що рухається,
            відкритої і демаскувати, незахищеною і забезпеченими засобами індивідуального
            бронезахисту живої сили противника на дальності до 1000 м. Гвинтівка складається
            на озброєнні і використовується підрозділами МВС.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл ПКС-07 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sv98_worn">
        <text>
            Зношена СВ-98
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svd">
        <text>
            СВД
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svd_custom">
        <text>
            Модифікована СВД
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svd_descr">
        <text>
            Спочатку була призначена для піхотних снайперів в кожному совєтському піхотному
            відділенні, СВД була зброєю окремої спеціалізованої снайперської бригади. Будучи
            відносно легкої для снайперської гвинтівки, добре збалансованою і має
            напівавтоматичний режим стрільби, по точності СВД показує хороші, але не видатні
            результати. Ефективна дальність стрільби до 800 метрів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник КЗРЗП (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svd_nimble">
        <text>
            СВД «Рись»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
        <text>
            Варіант снайперської гвинтівки СВД штучної збірки. Зовні не сильно відрізняється
            від стандартного зразка, але в справі демонструє набагато більш значне
            співвідношення точності і забійної сили.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл 1П59 «Гіперон»(інтегрований)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник КЗРЗП
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svd_rusty">
        <text>
            Іржава СВД
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svd_rusty_descr">
        <text>
            Спочатку була призначена для піхотних снайперів в кожному совєтському піхотному
            відділенні, СВД була зброєю окремої спеціалізованої снайперської бригади. Будучи
            відносно легкої для снайперської гвинтівки, добре збалансованою і має
            напівавтоматичний режим стрільби, по точності СВД показує хороші, але не видатні
            результати. Ефективна дальність стрільби до 800 метрів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_red] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svd_worn">
        <text>
            Зношена СВД
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svt40">
        <text>
            СВТ-40
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svt40_descr">
        <text>
            7,62-мм самозарядна гвинтівка системи Токарева зразка 1940 років, була прийнята
            на озброєння РККА на зміну 7,62-мм снайперської гвинтівки зразка 1891/30 рр. в
            1940 році. Гвинтівка працює за принципом відводу газів з каналу ствола з
            коротким ходом газового поршня. Замикання здійснюється перекосом затвора у
            вертикальній площині. Ложа складова. Ударно-спусковий механізм - курок.
            Запобіжник блокує спусковий гачок. Снайперські гвинтівки СВТ-40
            використовувалися, в основному, для стрільби по віддаленим цілям, які
            з'являтимуться в поле зору снайпера на короткий термін.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл ПУ спеціальний
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svt40_modern">
        <text>
            Модернізована СВТ-40
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svt40_rusty">
        <text>
            Іржава СВТ-40
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svt40_worn">
        <text>
            Зношена СВТ-40
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svu">
        <text>
            ОЦ-03 СВУ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svu_alt">
        <text>
            ОЦ-03 СВУ (Альтернативна)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svu_descr">
        <text>
            TОЦ-О3 СВУ є модернізованою версією снайперської гвинтівки СВД, спочатку
            створеної для повітряно-десантних військ СССР, але в виробництво не пішла.
            Розроблена в компактній конфігурації «булл-пап», СВУ оснащена потужним дульним
            гальмом- компенсатором, що знижує віддачу і гучність пострілу.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svu_nimble">
        <text>
            ОЦ-03 СВУ-A
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
        <text>
            Укорочена снайперська гвинтівка зі збільшеним темпом стрільби - найкомпактніший
            варіант з сімейства гвинтівок СВУ і СВД. Її унікальною особливістю є
            автоматичний режим стрільби, доданий на вимогу МВС РФ. Хоча, в цілому, дана
            зброя не призначене для ближнього бою, автоматичний режим вогню виявляється
            корисний в екстрених випадках, коли снайпер виявляється виявлений противником.
            Зворотною стороною зменшених габаритів є знижена точність і швидкість польоту
            кулі. Щоб компенсувати сильну віддачу при автоматичній стрільбі, СВУ-А
            комплектується інтегрованим глушником-полум'ягасником, який також є ефективним
            дульним гальмом. Цей екземпляр гвинтівки раніше належав Максу, легендарному
            зберігачу угруповання «Воля».
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svu_worn">
        <text>
            Зношена ОЦ-03 СВУ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz194">
        <text>
            ТОЗ-194
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz194_descr">
        <text>
            ТОЗ-194 - помпова рушниця, розроблена в середині 1990-х років на основі
            конструкції рушниці ТОЗ-94. Виробляється на Тульському збройовому заводі.
            Рушниця не самозарядна, перезарядка здійснюється рухомим цівкою. Трубчастий
            магазин розташований під дулом. Цівка і пістолетне руків'я пластикові, приклада
            немає. Приціл відкритий, чи не регульований. Перевагами ТОЗ-194 в порівнянні з
            базовою ТОЗ-94 є великі універсальність і ємність магазина, менші габарити і
            вага.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz194_rusty">
        <text>
            Іржавий ТОЗ-194
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz194_worn">
        <text>
            Зношений ТОЗ-194
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34">
        <text>
            ТОЗ-34
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_custom">
        <text>
            Замовний ТОЗ-34
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_decor">
        <text>
            Прикрашений ТОЗ-34
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_descr">
        <text>
            Мисливська рушниця-вертикалка ТОЗ-34 було розроблено талановитими конструкторами
            Тульського збройового заводу Н.І. Коровякова і В.П. Очневим в 1965 році.
            Доступна ціна, велика забійна сила і можливість пострілу з обох стволів
            одночасно швидко зробили його популярним серед новачків на околицях Зони.
            Особливо ефективно проти мутантів завдяки високій вбивчу силу.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_bull">
        <text>
            ТОЗ-34 «Bull»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_bull_descr">
        <text>
            Кустарна модифікація рушниці ТОЗ-34, яка використовує «Bull» -патрони. Тепер
            рушницю здатне зупинити танк. Виглядає хоч і як прикрашений ТОЗ-34, але при
            найближчому розгляді можна побачити дуло, зроблений з укнікального металу, а
            приклад - з карбонового волокна. Залишається загадкою ім'я кулибина, яка зробила
            це чудо...
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_mark4">
        <text>
            ТОЗ-34 «Зубр»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_mark4_descr">
        <text>
            Мисливська рушниця-вертикалка, «Зубр» розроблений талановитими конструкторами
            Тульського збройового заводу Н.І. Коровякова і В.П. Очневим в 1965 році.
            Доступна ціна, велика забійна сила і можливість пострілу з обох стволів
            одночасно швидко зробили це рушницю популярним серед новачків на околицях Зони.
            Особливо ефективно проти мутантів завдяки своїй точності і вбивчу силу. На дану
            модель встановлений оптичний приціл «Leupold Mark» змінної кратності. Модель
            відрізняється підвищеною точністю і забійний.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл Leupold Mark 4 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_obrez">
        <text>
            Обріз ТОЗ-34
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_obrez_custom">
        <text>
            Замовний обріз ТОЗ-34
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_obrez_decor">
        <text>
            Прикрашений обріз ТОЗ-34
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_obrez_descr">
        <text>
            Обріз ТОЗ-34 з відпиляними зброєю для поліпшення маневреності. Мисливська
            рушниця- вертикалка ТОЗ-34 було розроблено талановитими конструкторами
            Тульського збройового заводу Н.І. Коровякова і В.П. Очневим в 1965 році.
            Доступна ціна, велика забійна сила і можливість пострілу з обох стволів
            одночасно швидко зробили його популярним серед новачків на околицях Зони.
            Особливо ефективно проти мутантів завдяки високій вбивчу силу.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_obrez_rusty">
        <text>
            Іржавий обріз ТОЗ-34
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_obrez_worn">
        <text>
            Зношений обріз ТОЗ-34
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_rusty">
        <text>
            Іржавий ТОЗ-34
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_worn">
        <text>
            Зношений ТОЗ-34
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_trg_descr">
        <text>
            Снайперська гвинтівка виробництва фінської компанії з виробництва зброї SAKO.
            TRG-42 - це не допрацьована версія існуючої гвинтівки, а повністю розроблена з
            нуля модель. Стабільно висока точність стрільби і надійність зробили її
            популярною в стрілецьких змаганнях і військових операціях, що вимагають
            снайперської підтримки.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл FINDOT (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_tt33">
        <text>
            TT-33
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_tt33_modern">
        <text>
            Модернізований TT-33
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_tt33_rusty">
        <text>
            Іржавий TT-33
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_tt33_worn">
        <text>
            Зношений TT-33
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_type63">
        <text>
            Тип 63
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_type63_descr">
        <text>
            Тип 63 - китайська автоматична гвинтівка, створена на основі СКС для заміни
            самозарядного карабіна Тип 56. Механізм замикання був запозичений у автомата
            Type 56 (ліцензійний варіант АК). Ствольна коробка - фрезерована (у зброї
            раннього випуску) або штампована (у пізнього випуску). Замість неот'ёмного
            магазину СКС застосовуються секторні магазини на 20 або 30 патронів, проте
            можливість спорядження порожнього магазину з обойм без відділення від зброї
            збереглася. З'явилася можливість стрільби чергами. Знята з озброєння НВАК в 1978
            році через низьку ефективність.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл ПУ
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ump45">
        <text>
            UMP-45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ump45_custom">
        <text>
            Замовний UMP-45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ump45_descr">
        <text>
            Пістолет-кулемет UMP (Universal Machinen Pistole - універсальний пістолет-
            кулемет) був розроблений на додаток до досить дорогим MP5 як більш дешевий і в
            чомусь більш сучасний варіант. Представлений в 1996 році. З патронами .45 ACP
            він має вищий дією, що зупиняє, але при цьому і більш сильною віддачею. Через це
            для кращого контролю автоматичного вогню темп стрільби був значно знижений в
            порівнянні з MP5.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632 , «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник GemTech
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ump45_worn">
        <text>
            Зношений UMP-45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usas12">
        <text>
            USAS-12
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usas12_descr">
        <text>
            USAS-12 - автоматичне рушницю, розроблене Джоном Тревором в кінці 1980-х років
            на основі ідей іншого американського конструктора Максвелла Атчіссона, який
            створив Atchisson Assault Shotgun. USAS-12 використовує автоматику на основі
            відводу порохових газів з каналу ствола з замиканням дула поворотом затвора. Як
            і у AAS/AA-12, пластиковий приклад зроблений порожнистим для того, щоб в нього
            при стрільбі відкочувалася група затвора. Дане рішення знижує темп стрільби і
            зменшує віддачу. Для забезпечення «двосторонніми» вікна гільзоекстрактора, а
            також вирізи для рукоятки зведення затвора, є на обох сторонах дульної коробки.
            Трипозиційний запобіжник-перекладач режимів стрільби аналогічний такому у
            автомата M16. У ствольну коробку інтегроване руків'я для перенесення.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp">
        <text>
            USP45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_alt">
        <text>
            Альтернативний USP45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_custom">
        <text>
            Замовний USP45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_descr">
        <text>
            «Heckler &amp;Koch» USP - самозарядний пістолет, розроблений німецькою компанією
            «Heckler &amp;Koch». Вперше представлений в 1993 році. Призначений для озброєння
            поліції і армії. Відрізняється високою живучістю і надійністю, гарною точністю
            стрільби. З недоліків можна відзначити значні розміри зброї навіть в компактному
            варіанті, досить високо розташований центр ваги і масивний затвор, кілька
            утруднює приховане носіння.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник .45ACP (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_match">
        <text>
            USP Match
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_match_descr">
        <text>
            USP Match - чисто спортивний варіант пістолета. Крім довгого дула мав
            спеціальний вантаж близько дульной частини пістолета, для зменшення підкидання
            дула. Дуло має полігональну нарізку, а ударно-спусковий механізм оснащується
            регулюванням на зусилля спуску. З 1999 року знято з виробництва і замінений на
            USP Elite. За наявною інформацією, колись належав наймита на прізвисько
            Вовкодав.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник GemTech (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_nimble">
        <text>
            USP «Марш»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
        <text>
            Компактний крупнокаліберний пістолет з коротким ходом дула і полегшеним
            затвором. За наявною інформацією, колись належав наймита на прізвисько Вовкодав.
            Імовірно, є модифікацією USP Compact.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник GemTech (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_worn">
        <text>
            Зношений USP45
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_val">
        <text>
            АС «Вал»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_val_descr">
        <text>
            Автомат спеціальний «Вал» створений на основі безшумної снайперської гвинтівки
            ВСС «Гвинторіз». Він був розроблений для озброєння підрозділів спеціального
            призначення совєтської армії і МВС. Основним призначенням автомата є ефективне
            ураження противника, який використовує сучасні засоби індивідуального захисту,
            не розкриваючи позиції стрілка. Завдяки інтегрованому глушнику і патрону 9x39 з
            важкої дозвуковій кулею звук пострілу і дуловий полум'я зведені до мінімуму.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С- 03, УСП-1 «Тюльпан»,
            ПСО-1М2-1
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ВСС (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_val_modern">
        <text>
            Модернізований АС «Вал»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_val_modern_descr">
        <text>
            Автомат спеціальний «Вал» створений на основі безшумної снайперської гвинтівки
            ВСС «Гвинторіз». Він був розроблений для озброєння підрозділів спеціального
            призначення совєтської армії і МВС. Основним призначенням автомата є ефективне
            ураження противника, який використовує сучасні засоби індивідуального захисту,
            не розкриваючи позиції стрілка. Завдяки інтегрованому глушнику і патрону 9x39 з
            важкої дозвуковій кулею звук пострілу і дуловий полум'я зведені до мінімуму.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С- 03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ВСС (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_val_worn">
        <text>
            Зношений АС «Вал»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vepr12">
        <text>
            Вепр-12 «Молот»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vepr12_descr">
        <text>
            Вепр-12 Молот - гладкоствольних самозарядний карабін, розроблений на основі
            конструкції ручного кулемета Калашникова. Призначений для полювання, спортивних
            змагань (як правило, з практичної стрільби у відкритому класі), самооборони, а
            також використання в якості службової зброї. Є прямим конкурентом рушниць серії
            «Сайга-12». Гладкоствольні рушниці «Вепр-12» успадкували загальне компонування і
            пристрій ручного кулемета РПК з газовідвідним механізмом і замиканням поворотом
            затвора, проте група затвора і ствольна коробка були переконструйовані з
            урахуванням використання рушничних патронів, а ударно-спусковий механізм
            позбавлений автоспуска.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ПБС-1
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vihr">
        <text>
            СР-3М "Вихор"
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vihr_descr">
        <text>
            СР-3 «Вихор» - компактний автомат, розроблений в Климовський ЦНИИТОЧМАШ
            конструкторами А. Д. Борисовим і В. Н. Левченко в 1994 році. Доводився до
            випуску конструктором А. І. Ташликова і був запущений в серійне виробництво в
            1996 році. Створено на основі безшумного автомата АС «Вал», з яким уніфікований
            по основних деталей, що позитивно позначається на виробництві і експлуатації
            зброї. Пристрій СР-3, в цілому, аналогічно АС «Вал»: газоотводний автомат і
            замикання ствола затвором на 6 бойових упорів. СР-3М був розроблений пізніше,
            відрізняється можливістю використання глушника, металевих магазинів на 30
            патронів, установки оптичних і нічних прицілів, складним вліво рамковим
            прикладом (запозиченим у АС «Вал»), прапорцевим запобіжником, виконаним за типом
            СВД, і новим цівкою. , ,
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vintorez">
        <text>
            ВСС «Гвинторіз»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vintorez_1pn93_descr">
        <text>
            Розроблена в той же час, що і автомат спеціальний «Вал», гвинтівка снайперська
            спеціальна «Гвинторіз» призначена для малошумною снайперської стрільби.
            Використовується, головним чином спецназом, при проведенні безшумних і таємних
            операцій. Для стрільби застосовуються спеціальні дозвукові боєприпаси 9x39 СП-5
            і СП-6.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл 1ПН93 «Малюк» (інтегрований)
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ВСС (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vintorez_alt">
        <text>
            ВСС «Гвинторіз» (Альтернативний)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vintorez_descr">
        <text>
            Розроблена в той же час, що і автомат спеціальний «Вал», гвинтівка снайперська
            спеціальна «Гвинторіз» призначена для малошумною снайперської стрільби.
            Використовується, головним чином спецназом, при проведенні безшумних і таємних
            операцій. Для стрільби застосовуються спеціальні дозвукові боєприпаси 9x39 СП-5
            і СП -.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан»,
            ПСО-1М2-1
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ВСС (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vintorez_nimble">
        <text>
            ВСС «Прибій»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
        <text>
            Спеціальний варіант знаменитої снайперської гвинтівки ВСС. Ця модель була
            глибоко модернізована. Внутрішній механізм замінений на покращений, що призвело
            до збільшення дульной швидкості кулі і точності стрільби. Завдяки цьому
            підвищена ефективна дальність і поліпшена настильність важких дозвукових
            патронів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл ПСО-1 (інтегрований)
          \n%c[d_purple ] • %c[ui_gray_2] глушник ВСС (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vintorez_worn">
        <text>
            Зношений ВСС «Гвинторіз»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vityaz">
        <text>
            ПП-19-01 «Витязь»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vityaz_descr">
        <text>
            Варіант ПП-19 з 30-зарядним секторних магазином під патрон 9x19 мм, розроблений
            в 2004 році. Застосовується для озброєння патрульно-постових служб, ГИБДД,
            внутриведомственной охорони, і підрозділів МВС РФ.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, «EOTech»
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник ПБС-1
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vsk94">
        <text>
            ВСК-94
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vsk94_descr">
        <text>
            Безшумна снайперська гвинтівка ТСК-94 була створена в тульському КБП
            (Конструкторському Бюро Приладобудування) на базі малогабаритного автомата 9А-91
            в якості більш дешевої альтернативи спеціальної снайперської гвинтівки ВСС
            «Гвинторіз» калібру 9 мм.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ :
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Кобра ЕКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан»,
            ПСО-1М2-1
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник для 9А -91/ВСК-94 (інтегрований)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vsk94_worn">
        <text>
            Зношена ВСК-94
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vssk">
        <text>
            ВССК «Вихлоп»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vssk_descr">
        <text>
            «Вихлоп» (Гвинтівка Снайперська Спеціальна Великокаліберна) - безшумна
            великокаліберна снайперська гвинтівка, виконана за компонуванням «булл-пап».
            Основним призначенням ВССК є малошумное і безполуменеве поразку
            легкобронированной і неброньованої техніки, а також живої сили в індивідуальних
            засобах захисту (в тому числі і важких бронежилетах) на дальності до 600 метрів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c [d_purple] • %c[ui_gray_2] приціл ПКС-07 (інтегрований)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vz61">
        <text>
            Skorpion vz.61
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vz61_alt">
        <text>
            Skorpion vz.61 (Альтернативний)
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vz61_camo">
        <text>
            Камуфльований Skorpion vz.61
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vz61_descr">
        <text>
            Будучи спочатку в калібрі .32 ACP, цей пістолет-кулемет в 1961 році був
            прийнятий на озброєння Чехословацької армії під позначенням vz.61 (Samopal Vzor
            1961 - пістолет- кулемет зразка 1961 року). Даний варіант модернізований під
            калібр 9 мм зважаючи на дефіцит в Зоні боєприпасів калібру 7,65x17 мм.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 9 мм (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vz61_freedom">
        <text>
            Skorpion vz.61 з камуфляжем «Волі»
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vz61_rusty">
        <text>
            Іржавий Skorpion vz.61
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vz61_rusty_descr">
        <text>
            Будучи спочатку в калібрі .32 ACP, цей пістолет-кулемет в 1961 році був
            прийнятий на озброєння Чехословацької армії під позначенням vz.61 (Samopal Vzor
            1961 - пістолет- кулемет зразка 1961 року). Даний варіант модернізований під
            калібр 9 мм зважаючи на дефіцит в Зоні боєприпасів калібру 7,65x17 мм.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_red] • %c[d_red] неможливо встановити глушник
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vz61_worn">
        <text>
            Зношений Skorpion vz.61
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_walther">
        <text>
            Walther P99
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_walther_custom">
        <text>
            Замовний Walther P99
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_walther_descr">
        <text>
            Відрізняючись кращої в своєму класі ергономікою, Walther P99 побудований за
            схемою з використанням енергії віддачі при короткому ході дула. Рамка пістолета
            виготовлена з легкого полімерного матеріалу. Розроблений для правоохоронних
            органів і громадянського ринку зброї, пістолет прийнятий на озброєння
            поліцейськими підрозділами ряду країн.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 9 мм
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_walther_worn">
        <text>
            Зношений Walther P99
        </text>
    </string>
    <string id="wpn_tt33_descr">
        <text>
            Культовий совєтський пістолет ТТ-33 являє собою вдосконалену версію
            напівавтоматичного пістолета ТТ-30, розробленого в 1930-му році на заміну
            застарілого револьверу системи Нагана обр. 1895 року. Незважаючи на те, що
            виробництво ТТ-33 тривало з 1933 по 1954 роки, деякі екземпляри до сих пір
            стоять на озброєнні і збираються в країнах Третього світу. Пістолет ТТ
            відрізняється простотою конструкції і в силу цього - невисокою собівартістю
            виробництва і легкістю в обслуговуванні. Дуже потужний патрон, нетиповий для
            пістолетів, забезпечує незвично високу проникаючу здатність і дульну енергію
            близько 500 Дж.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_umirotvoritel">
        <text>
            непізнане зброю
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
        <text>
            Невідомий зразок зброї. Явно несправний - натискання на спусковий гачок не
            призводить до будь-якого результату. Зразок важкий і виразно
            високотехнологічний. Судячи з усього, зброя не вогнепальну. Найбільш ймовірно,
            що працює з електромагнітними полями. Можна тільки припускати, який руйнівний
            потенціал воно в собі таїть.
          \n
          \n
        </text>
    </string>

    <!--\new -->
    <string id="st_wpn_ash12">
        <text>
            АШ-12
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ash12_descr">
        <text>
            Крупнокаліберний Автомат штурмової під калібр 12,7 мм (АШ-12), створений для
            потреб підрозділів спецпризначення разом зі снайперською гвинтівкою ВССК. Являє
            собою комплекс «зброя-патрон», так як для нього був розроблений новий
            крупнокаліберний патрон 12,7х55 мм СЦ-130, який забезпечує високу зупиняє дію
            при вогневих боєзіткнення на малих дистанціях (в місті, при штурмі приміщень і
            т. п.) і зниження ймовірності ураження третіх осіб за рахунок швидкого зниження
            енергії кулі при підвищенні дальності стрільби. Перші поставки великокаліберних
            штурмових автоматів АШ-12 замовнику були здійснені в кінці 2011 року.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, C- more Railway
            Tactical, «EOTech»
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aug_a3">
        <text>
            Steyr AUG A3
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_aug_a3_descr">
        <text>
            Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - армійська універсальна гвинтівка) - комплекс
            стрілецької зброї, випущений в 1977 році австрійською компанією Steyr-Daimler-
            Puch. У даній гвинтівці застосована схема компонування булл-пап, при якій
            магазин і затворний вузол розташовані позаду рукоятки управління вогнем і
            спускового гачка. Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. Модифікація AUG A3 оснащена
            планкою «Пікатіні» замість інтегрованого кріплення для оптики більш раннього
            зразка, яка дозволяє встановлювати на зброю практично будь-які оптичні, нічні,
            коллиматорние приціли, а так само прицільні блоки і звичайні механічні прицільні
            пристосування. У передній частині ствольної коробки замість складаний передній
            рукоятки також встановлені направляючі «Пікатіні», що допускають кріплення самих
            різних передніх рукояток, тактичних ліхтарів, лазерних цілевказівників, і навіть
            40 мм підствольних гранатометів.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway
            Tactical, «EOTech»
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mk14">
        <text>
            Mk 14 EBR
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mk14_descr">
        <text>
            United States
          \navy Mark 14 Enhanced Battle Rifle (Mk 14 Enhanced Battle Rifle, «поліпшена
            бойова гвинтівка») - це американська марксманская гвинтівка, створена силами
            спеціальних операцій ВМФ США на основі гвинтівки М14. Використовується поруч
            спецпідрозділів ВМФ, в тому числі SEAL.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway
            Tactical, «EOTech »
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fal">
        <text>
            FN FAL
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fal_descr">
        <text>
            FN FAL - це вироблена в Бельгії (компанією Fabrique
          \nationale de Herstal) і одна з найбільш визнаних і поширених автоматичних
            гвинтівок у світі. FN FAL спочатку розроблялася під проміжний патрон 7,92х33 мм,
            який використовували німцями протягом Другої світової війни, потім з'явилися
            прототипи під англійський патрон .280 British. Пізніше гвинтівка була
            перероблена під патрон 7,62х51 мм НАТО, прийнятий в якості єдиного патрона для
            країн НАТО. У роки Холодної війни отримала прізвисько «права рука вільного
            світу».
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway
            Tactical, «EOTech»
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort500">
        <text>
            Форт-500
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort500_descr">
        <text>
            Рушниці Форт-500 було розроблено в НПО «Форт» МВС України в кінці 1990-х років і
            призначалося для озброєння співробітників МВС і служб безпеки України. В даний
            час рушниця ФОРТ-500 в обмежених кількостях складається на озброєнні
            спецпідрозділів МВС України, а також продається громадянам цієї країни в
            мисливському варіанті.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m82">
        <text>
            Barrett M82
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m82_descr">
        <text>
            Barrett M82, в документації Збройних сил США M107 - американська самозарядна
            великокаліберна снайперська гвинтівка, що випускається компанією Barrett
            Firearms Manufacturing і перебуває на озброєнні ряду країн світу. Автоматика
            даної гвинтівки заснована на поворотному затворі. Гвинтівка відноситься до класу
            «антиматеріальна», але частіше застосовується як зброя проти ворожої піхоти.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington700">
        <text>
            Remington 700
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington700_descr">
        <text>
            Гвинтівки 700 моделі випускаються в США фірмою Ремінгтон з 1962 року. Це,
            можливо, найпоширеніша в США снайперська і мисливська рушниця з поздовжньо-
            ковзаючим затвором. Є топовим продуктом фірми Remington Arms. Існує безліч
            варіантів гвинтівки під різний патрон, однак стандартний патрон - це 7,62х51 мм
            НАТО. Ємність магазина залежить від калібру і може складати від 3 до 5.
          \nКонструкція 700-ой була і залишається базовою для безлічі спеціалізованих
            снайперських рушниць. Американський Корпус морської піхоти був серед перших, хто
            вибрав Модель 700 в якості основи для високоточного снайперської зброї.
          \nВінтовкі М40, що використовувалися у В'єтнамі і аж до кінця 70-х років, були
            створені на основі конструкції Моделі 700BDL. Сучасні гвинтівки КМП США М40А1
            все ще створюються на основі тієї ж моделі. Коли Армія США вирішила перейти з
            самозарядних напівавтоматичних снайперських гвинтівок до гвинтівок з ручним
            перезарядженням поздовжньо-ковзаючим затвором, Модель 700 знову була обрана
            основою для гвинтівки М24.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник КЗРЗП (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington870">
        <text>
            Remington 870
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington870_descr">
        <text>
            Remington 870 - це гладкоствольна помпова зброя. Магазин зроблений за типом
            трубчастого і розміщується під дулом. Найпоширеніший варіант 870 адаптований під
            боєприпаси 12-го калібру, інші ж різновиди припускають використання інших
            калібрів.
          \nІспользуется для озброєння силових структур різних країн, а також для
            полювання на звірів різних розмірів. У 70-х роках минулого століття з'явилася
            військова версія дробовика, яка відрізнялася магазином на 7 патронів,
            встановленим штик-ножем, накладками для запобігання опіків власника. Металеві
            деталі зовні захищені матовим покриттям, яке виключає можливість появи
            відблисків і виникнення корозії.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли Barska ES AC10632, C-more Railway
            Tactical, «EOTech»
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_wa2000">
        <text>
            Walther WA 2000
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_wa2000_descr">
        <text>
            У 1980-і роки фірма «Walther», підпорядковуючись загальним настроям, спробувала
            створити «принципово нове» снайперську зброю, випустивши оригінальний зразок
            самозарядною гвинтівки Walther WA2000, скомпонований за схемою «буллпап». TTX
            гвинтівки були багатообіцяючими, але при вартості близько 5000 доларів WA2000
            була ніде прийнята на озброєння, залишившись цікавим прикладом пошукової
            розробки. Гвинтівка випускалася з 1982 року до листопада 1988 року, а всього
            було їх випущено 176 одиниць, через що в даний час є справжньою колекційною
            рідкістю. Інші зразки випущені сторонніми зброярами через велику популярність.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник КЗРЗП (після модифікації)
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_apb">
        <text>
            АПБ
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_apb_descr">
        <text>
            АПБ (Автоматичний пістолет безшумний) - це безшумний варіант пістолета АПС. Він
            пройшов випробування і був прийнятий на озброєння в 1972 році і спочатку
            використовувався спецназом в СССР, а потім експлуатувався спецпідрозділами
            колишніх совєтських країн. Пістолет широко і з успіхом використовувався під час
            конфлікту в Афганістані, а також в локальних конфліктах на території колишнього
            СССР. Найчастіше пістолет з приєднаними прикладом і глушником використовувався в
            якості основного зброї і носився на плечовому ремені. Мало чим відрізняється від
            стандартного АПС.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_cz52">
        <text>
            CZ 52
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_cz52_descr">
        <text>
            На вимогу генерального штабу збройних сил Чехословаччини в 1946 році на
            підприємстві Ceskoslovenska Zbrojovka (CZ) почалася робота з модернізації
            розробленого Франтишеком Мишкою в 1937 році пістолета калібру 9 мм, який був
            поставлений на озброєння армії під позначенням CZ 38. На трьох прототипах нового
            пістолета спочатку були досліджені переваги і недоліки використовуваного досі
            патрона 9х19 мм: два прототипи, що мали позначення CZ 471 і CZ 481, були
            оснащені конструкціями затворів системи Браунінг, а третій прототип, названий CZ
            482 - мав закривається затвор. Ця зброя показало найкращі результати. Тому воно
            було доопрацьовано і під назвою CZ 491 піддано в 1949-1950 роках випробувань.
          \nКоли через якийсь час з метою стандартизації боєприпасів було прийнято рішення
            модифікувати стрілецьку зброю збройних сил для використання патронів совєтських
            зразків, пістолет був змінений і в 1951 році, тепер використовує совєтський
            патрон 7,62х25 ТТ, отримав позначення CZ 513 і потім був поставлений на
            озброєння армії країни під назвою CZ 52.
          \nДействіе автоматики пістолета CZ 52 засноване на використанні енергії віддачі,
            дуло має короткий хід. Дизайн пістолета менш вдалий, ніж у інших, що
            випускаються в країні пістолетів. Зброя має високу вогневу міць, але його
            недоліком є нераціональне рішення клопоти опору спускового механізму і
            розташування зброї в руці.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnc">
        <text>
            FN FNC
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fnc_descr">
        <text>
            Бельгійський автомат, створений і випущений збройової фірмою Fabrique
          \nationale de Herstal в 1976 році для заміни застарілої FN FAL, після невдачі з
            першим варіантом зброї під малоімпульсний патрон калібру 5,56 мм НАТО FN CAL.
            Через три роки вона прийнята на озброєння бельгійської армією. Згодом, в
            екстер'єр гвинтівки були внесені несуттєві зміни: збільшена спускова скоба і
            додані насічки на рукоятку управління вогнем. Внаслідок того, що до моменту
            створення FNC ринок штурмових гвинтівок був вже насичений, цей автомат так і не
            отримав широкого розповсюдження.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hk417">
        <text>
            HK417
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hk417_descr">
        <text>
            Автоматична гвинтівка Heckler &amp; Koch HK 417 калібру 7,62 мм НАТО розроблена на
            базі автоматичної гвинтівки Heckler &amp; Koch HK416 калібру 5,56 мм. Розробка
            гвинтівки НК 417 була розпочата в 2005 році на основі досвіду, отриманого
            військами міжнародної коаліції в Афганістані і Іраку, де в певних умовах зброя
            калібру 5,56 мм показало недостатню ефективну дальність стрільби і недостатнє
            пробивну і зупиняє дію малокаліберних куль.
          \nВінтовка HK417 має модульну конструкцію, в значній мірі повторює конструкцію
            американської гвинтівки М16, з однією важливою відмінністю - німецька гвинтівка
            HK417 має змінену систему газовідвідної автоматики, що використовує звичайний
            газовий поршень з коротким робочим ходом. Є й ряд інших відмінностей, проте всі
            основні органи управління і метод розбирання та збирання зброї успадковані від
            М16. Це пояснюється, в першу чергу, тим, що одним з головних ринків збуту для
            HK417 є США. В даний час гвинтівки HK417 складаються на озброєнні Бундесверу під
            індексом G28 і поставляються на експорт в інші країни.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, «EOTech»
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m60">
        <text>
            M60
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m60_descr">
        <text>
            М60 - американський єдиний кулемет, розроблений в післявоєнні роки і прийнятий
            на озброєння Армії та Корпусу морської піхоти в 1957 році. За недоліки
            конструкції і зовнішній вигляд отримав прізвисько «свиня». Незважаючи на те, що
            з 1980-х років почався процес витіснення М60 більш досконалими кулеметами як,
            наприклад, M240 бельгійської розробки, ця зброя до цих пір випускається і досить
            широко використовується, хоча і переважно на «других ролях». З точки зору
            конструкції в основному був гібрид двох систем німецької розробки періоду Другої
            світової війни - автоматичної гвинтівки FG-42 (автоматика перезарядження з
            газовим двигуном) і кулемета MG 42 (механізм протягування стрічки). На базі М60
            спеціально для озброєння Сил Спеціальних Операцій США (ССО США) були розроблені
            полегшені варіанти М60Е3 і М60Е4, що відрізняються підвищеною надійністю роботи
            і виправленням ряду вроджених вад оригіналу. В даний час ці кулемети складаються
            в невеликих кількостях на озброєнні ССО США.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp7">
        <text>
            HK MP7
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp7_descr">
        <text>
            Пістолет-кулемет Heckler &amp; Koch HK MP7, розроблений в кінці 1990-х років
            німецькою фірмою Heckler &amp; Koch, за прийнятою на заході класифікацією
            відноситься до персонального зброї самооборони (Personal Defence Weapon, PDW) і
            призначений для озброєння військовослужбовців, яким по штату не підходять
            повноцінний автомат: екіпажам бойової техніки, розрахунками знарядь і т.п., для
            озброєння яких раніше використовувалися або пістолети, або пістолети-кулемети
            під пістолетні патрони. Однак масове використання засобів індивідуального
            захисту різко обмежило ефективність зброї під стандартний пістолетний патрон.
          \nВипуск MP7 було розпочато в 2001 році, і він став надходити на озброєння
            деяких німецьких спецпідрозділів, а з 2006 року він прийнятий на озброєння всіх
            Збройних сил Німеччини. З 2005 року даний пістолет-кулемет перебуває на
            озброєнні військової поліції Великобританії. Крім того, він конкурує з FN P90 за
            місце в системі стандартних озброєнь блоку НАТО.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник 9 мм
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway
            Tactical, «EOTech»
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_xm8">
        <text>
            HK XM8
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_xm8_descr">
        <text>
            Комплекс стрілецької зброї, розроблений спільними зусиллями американської
            компанії з виробництва зброї АТК (Alliant Techsystems) і німецької компанії
            Heckler &amp; Koch на базі HK G36. ХМ8 розроблений, головним чином, для заміни
            автоматів М16 і М4А1 через меншу маси і більшої надійності. При використанні
            нових патронів з легкої композитної металопластикової гільзою новий автомат
            забезпечував економію маси на 20% в порівнянні з M16.
          \nНачало виробництва цієї зброї було намічено приблизно на 2006 рік. У 2004 році
            автомати пройшли великі випробування в збройних силах США, заслуживши позитивні
            відгуки. Незважаючи на це, в жовтні 2005 року проект був офіційно закритий і з
            2006 року ніяких робіт по його розвитку не проводилося. Вартість однієї XM8, на
            момент її випробувань, оцінювалася в $700.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] НАВІСНЕ ОБЛАДНАННЯ:
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушник НАТО
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] приціли ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway
            Tactical, «EOTech»
          \n
          \n
        </text>
    </string>

    <!--
  Grenades
  -->
    <string id="st_grenade_f1">
        <text>
            Граната Ф-1
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_f1_descr">
        <text>
            Ручна протипіхотна оборонна граната. Призначена для ураження живої сили в
            оборонному бою. Через значне радіусу розльоту уламків метати її можна тільки
            через укриття.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] вибухова сила: %c[ui_gray_1] висока
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] радіус вибуху: %c[ui_gray_1] 4.2 м
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] радіус ураження уламками: %c[ui_gray_1] 48 м
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] кількість уламок: %c[ui_gray_1] 380 (дрібна
            шрапнель)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] затримка вибуху: %c[ui_gray_1] ~ 4 секунди
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_rgd5">
        <text>
            Граната РГД-5
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_rgd5_descr">
        <text>
            Совєтська наступальна ручна граната, відноситься до протипіхотних уламкових
            ручних гранат дистанційної дії наступального типу. Це означає, що вона
            призначена для ураження особового складу супротивника уламками корпусу при
            своєму вибуху.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] вибухова сила: %c[ui_gray_1] середня
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] радіус вибуху: %c[ui_gray_1] 3,2 м
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] радіус ураження уламками: %c[ui_gray_1] 43 м
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] кількість уламків: %c[ui_gray_1] 240 (дрібна
            шрапнель)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] затримка вибуху: %c[ui_gray_1] ~ 4 секунди
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_smoke">
        <text>
            Димова граната
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_smoke_descr">
        <text>
            Ручна димова граната. Призначена для установки димової завіси. Час формування
            завіси - 10 секунд.
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_thermite">
        <text>
            Термітна граната
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_thermite_descr">
        <text>
            Ручна запальна граната (або термітна граната), яка інтенсивно виділяє тепло при
            вибуху (2200 градусів за Цельсієм) за рахунок рясної термічної реакції, в якій
            порошкоподібний алюміній реагує з оксидом заліза з утворенням потоку
            розплавленого заліза і оксиду алюмінію. Заповнюються 600 або 800 грамами
            термитной суміші.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] вибухова сила: %c[ui_gray_1] середня (термічні
            ушкодження)
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] радіус вибуху: %c[ui_gray_1] 4.6 м
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] радіус ураження уламками: %c[ui_gray_1] немає
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] кількість уламок: %c[ui_gray_1] немає
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] затримка вибуху: %c[ui_gray_1] ~ 4 секунди
        </text>
    </string>

    <!--
      Melee
  -->
    <string id="st_knife_combat">
        <text>
            Штик-ніж M9
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_combat_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Великий багатоцільовий ніж з надійною прогумованої рукояттю,
            часто використовуваний солдатами США починаючи з 1986 року. Гострий і в хорошому
            стані. Хоч він і малоефективний проти бронежилетів, але завдяки зазубреному лезу
            ножа добре розрізає плоть, не даючи рані закритися. Це робить його ідеальним
            зброєю для добивання поранених тварин або ж проведення безшумної атаки на
            вартових.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_6x4">
        <text>
            Штик-ніж 6Х4
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_6x4_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Загальновійськовий багнет-ніж, прийнятий на озброєння ЗС СССР
            для використання з автоматами АКМ і АК74. Розроблено на основі багнет-ножа 6х3;
            основні зміни були внесені в конструкцію піхов і форму рукояті. В умовах Зони
            мало для чого придатний.
          \n
          \n%c[d_red] • %c[d_red] не придатний для оброблення великої дичини
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_hunting">
        <text>
            Мисливський ніж
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_hunting_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Сучасний дуже міцний мисливський ніж з нержавіючої сталі. Якісно
            оброблене лезо легко справляється з розрізанням шкур і м'яких тканин навіть
            великих мутантів, через що, крім оброблення, ніж відмінно підходить для
            полювання, дозволяючи легко наносити мутанту великі рани, що кровоточать.
            Недолік же полягає в тому, що лезо зовсім не розраховане на пробиття
            бронежилетів, що сильно звужує спектр застосування даного ножа.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_m">
        <text>
            Військовий ніж
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_m_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ! Стандартний військовий ніж.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_needle">
        <text>
            Ніж НР-40
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_needle_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Цей совєтський сталевий ніж володіє 152-мм клинком з великим
            чойлом під палець, чорної дерев'яною рукояттю і S-образної гардой. Гарда
            зворотного типу, оскільки стандартний совєтський хват ножа - лезом до себе.
            Рукоять посилена грубої тканинної накладкою для кращого утримання. Ніж порівняно
            невеликий, що не дозволяє наносити глибокі рани, однак він здатний пробивати
            бронежилети.
          \n
          \n%c[d_red] • %c[d_red] не придатний для оброблення великої дичини.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_nr40">
        <text>
            Унікальний Ніж НР-40
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_nr40_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ! Вельми рідкісний зразок совєтського
            армійського ножа історичного і символічного значення. Прикрашений металевою
            емблемою ВДВ часів Великої Вітчизняної війни на дерев'яній рукоятці. Такими
            нагороджують особливо відзначилися сталкерів, наприклад за порятунок лідера
            угруповання в ході місії. Будь- сталкер з таким ножем безсумнівно буде
            користуватися повагою в Зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_swat">
        <text>
            Складаний спецназівських ніж
        </text>
    </string>
    <string id="st_knife_swat_descr">
        <text>
            Складаний ніж вкрай високої якості, що ідеально підходить для розвідника. Це
            вкрай смертоносну зброю і єдиний ніж в Зоні, однаково добре пробиває бронежилети
            і наносить серйозні рани незахищеною плоті. Відмінна зброя ближнього бою.
        </text>
    </string>
    <string id="st_axe">
        <text>
            Сокира
        </text>
    </string>
    <string id="st_axe_descr">
        <text>
            Стара сокира, що служив колись помічником колишньому жителю тутешніх місць.
            Зважаючи на свою громіздкість практично не використовується сталкерамі в далеких
            вилазках.
          \n
          \n%c[ui_gray_1] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] холодна зброя
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] більший радіус дії, ніж у ножів
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] повсюдне застосування
          \n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] може бути використаний для оброблення дичини
        </text>
    </string>
    <string id="st_axe2">
        <text>
            Пожежна сокира
        </text>
    </string>
    <string id="st_axe2_descr">
        <text>
            Звичайна пожежна сокира - виготовляється з металу (в основному, з різних видів
            висококласної кованої сталі) і має клиноподібний полотно, що складається з леза
            і кирки. Загострена сторона леза призначається для розбирання і перерубания
            елементів і деталей дерев'яних конструкцій будівель, розкриття покрівель, вікон
            і дверей палаючого споруди. В умілих руках сталкера може стати знаряддям
            відплати.
          \n
          \n%c[ui_gray_1] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] холодна зброю
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] більший радіус дії, ніж у ножів
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] повсюдне застосування
          \n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] може бути використаний для оброблення дичини
        </text>
    </string>
    <string id="st_axe3">
        <text>
            Мисливська сокира
        </text>
    </string>
    <string id="st_axe3_descr">
        <text>
            Мисливська сокира - знаряддя, яким користувалися протягом тисячоліть для рубки
            дерева, в якості зброї і навіть в якості церемоніального предмета. Сокира має
            багато різних форм, але, як правило, складається з колуна з рукояткою. У Зоні
            сокиру може означати як життя, так і смерть.
          \n
          \n%c[ui_gray_1] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] холодна зброя
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] більший радіус дії, ніж у ножів
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] повсюдне застосування
          \n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] може бути використаний для оброблення дичини
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_light">
        <text>
            Граната M67
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_light_descr">
        <text>
            Американська ручна уламкова граната. У гранаті M67 використовується запал М213,
            що відрізняється від стандартного наявністю двох запобіжних пристроїв -
            звичайної чеки з кільцем і дротяної петлі, обмотаним навколо запала і утримує
            важіль. Завдяки надійному запобіганню, що дозволяє носити гранату, зачепивши
            важіль запалу за ремінь спорядження, а також невеликим розмірам при високій
            щільності уламків в зоні ураження гранати M67 користувалися популярністю у
            десантників, морських піхотинців і військ спеціального призначення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_flamewerfer">
        <text>
            Вогнемет
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_flamewerfer_descr">
        <text>
            Кустарний вогнемет, схильний до частого виникнення несправностей і має невелику
            дальність роботи. Вкрай химерний дизайн наштовхує на певні думки щодо психічної
            врівноваженості сталкера, який зібрав цей агрегат.
        </text>
    </string>
</string_table>
