<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <!-- Miscellaneous gear -->
    <string id="st_psy_helmet_name">
        <text>«Пси-шолом»</text>
    </string>
    <string id="st_psy_helmet_desc">
        <text>Налагоджена версія пси-шолома, який можна носити під основним головним убором. Розроблявся під
            керівництвом Сахарова на науковій станції поблизу озера Янтар. Унікальна компоновка шолома, що складається
            з артефактів електричної породи, і пристрій вмонтованою антени діють за принципом щита. При активації шолома
            з'являється подобу невидимого купола поблизу власника, який діє на енергії частинок артефакту «Пустушка»,
            завдяки якому гаситься велика частина випромінювання, потім залишки відбиваються від системи захисту,
            вбудованої безпосередньо в корпус шолома. Унікальність шолома полягає в можливості витримати
            пси-випромінювання певних частот, джерелами яких є пси-установки під кодовою назвою «ДУГА» на території
            Чорнобильської Аномальної Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="st_bad_psy_helmet_name">
        <text>Неоткалібрований «Пси-шолом»</text>
    </string>
    <string id="st_bad_psy_helmet_desc">
        <text>Неналаштована версія пси-шолома, який можна носити під основним головним убором. Розроблявся під
            керівництвом Сахарова на науковій станції поблизу озера Янтар. Унікальна компоновка шолома, що складається
            з артефактів електричної породи, і пристрій вмонтованою антени діють за принципом щита. При активації шолома
            з'являється подобу невидимого купола поблизу власника, який діє на енергії частинок артефакту «Пустушка»,
            завдяки якому гаситься велика частина випромінювання, потім залишки відбиваються від системи захисту,
            вбудованої безпосередньо в корпус шолома. Унікальність шолома полягає в можливості витримати
            пси-випромінювання певних частот, джерелами яких є пси-установки під кодовою назвою «ДУГА» на території
            Чорнобильської Аномальної Зони. Однак з огляду на те, що шолом не був до кінця відкалібрований, існує
            ймовірність помилки або неефективної роботи пристрою в зонах згаданого пси-випромінювання.
        </text>
    </string>
    <!-- Headgear -->
    <string id="st_helm_exo_name">
        <text>Екзошлем</text>
    </string>
    <string id="st_helm_exo_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Зовні нагадує звичайний шолом від екзоскелета, однак захисні властивості даного варіанту
            дещо відрізняються від шолома, що йде в комплекті до екзоскелет. Хороша захист шолома від кульових поранень
            в поєднанні з аномальною захистом роблять його одним з кращих в цій ціновій категорії. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_helm_battle">
        <text>Шолом «Сфера М12»</text>
    </string>
    <string id="st_helm_battle_dolg">
        <text>Шолом «Сфера М12» «Обов'язку»</text>
    </string>
    <string id="st_helm_battle_freedom">
        <text>Шолом «Сфера М12» «Волі»</text>
    </string>
    <string id="st_helm_battle_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Оброблений камуфляжною тканиною алюмінієво-титановий шолом з кишенями для сталевих
            бронеелементів і оснащений бронемаской. Досить поширений серед військових сталкерів і спецназу, які
            найчастіше використовують шолом разом з бронекостюмов серії ПСЗ. В цілому, «М12» є одним з кращих
            представників бойових шоломів в Зоні, а також бажаним елементом захисної екіпіровки серед забезпечених
            сталкерів, які цінують своє життя в бою. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_helm_hardhat">
        <text>Сталевий шолом</text>
    </string>
    <string id="st_helm_hardhat_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Надзвичайно застарілий армійський сталевий шолом з рухомим забралом для захисту очей. Не
            забезпечує належного захисту від аномалій або радіації, проте здатний відхилити кулю при її попаданні.
            Попитом в Зоні користувався тільки в період перших зіткнень між угрупуваннями. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_helm_protective">
        <text>Шолом ССП-99 «Заслон»</text>
    </string>
    <string id="st_helm_protective_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Незручний, проте високоякісний шолом-капюшон, вироблений все тим же самим НДІ,
            відповідальним також і за створення комбінезонів серії «СЄВА». Має герметичну конструкцію, призначену для
            повної ізоляції від умов аномальної середовища. Може бути використаний в поєднанні з армійськими
            бронекостюмов, щоб підвищити ефективність їх захисту в аномальних зонах. Також використовується в захисних
            комбінезонах ССП. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_helm_respirator">
        <text>Протигаз ПБФ</text>
    </string>
    <string id="st_helm_respirator_freedom">
        <text>Протигаз ПБФ «Волі»</text>
    </string>
    <string id="st_helm_respirator_dolg">
        <text>Протигаз ПБФ «Обов'язку»</text>
    </string>
    <string id="st_helm_respirator_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Шолом-маска ШМБ з додатковими 40-мм фільтрами для більшої функціональності. Оскільки процес
            переобладнання зі старих внутрішніх фільтрів «Хом'яка» так і не був стандартизований, серед окремих
            протигазів можливі відмінності загальної ваги маски і показників протирадіаційного захисту. Як правило,
            подібні маски забезпечують істотну захист в зонах підвищеної радіоактивності, проте вкрай неефективні і
            схильні до відмов в роботі фільтрів в зонах високої токсичності, швидко приходячи в повну непридатність.
            Крім того, вони практично не дають ніякого захисту від фізичних ушкоджень. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_helm_resp">
        <text>Респіратор</text>
    </string>
    <string id="st_helm_resp_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Звичайний респіратор, яких багато. Використовується як новачками, так і ветеранами
            угруповань через свою дешевизну, малої ваги і доступності. І хоча подібний респіратор може захистити від
            радіоактивного пилу, від куди більш серйозних рівнів радіаційного зараження він точно не врятує. До того ж
            респіратор практично не дає ніякого захисту від фізичних ушкоджень. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_helm_respirator_gp5">
        <text>Протигаз ГП-5</text>
    </string>
    <string id="st_helm_respirator_gp5_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Протигаз ГП-5 призначався для захисту цивільного населення Совєтського Союзу від випадання
            радіоактивних опадів і виготовлявся в період Холодної війни з 1962 по 1989 рік. \nПредставляет собою
            шолом-маску з білої і чорної гуми, лінзи якої утримуються на місці обтискним ободами. Фільтри же були
            акуратно або відновлені, або замінені. У порівнянні з комплектами протигазів схожою цінової категорії,
            наприклад, ПБФ, ГП-5 може похвалитися не тільки мати більшого захисту від радіації, але і настільки ж
            високою неефективністю роботи в токсичному середовищі. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_helm_bandana">
        <text>Бандана</text>
    </string>
    <string id="st_helm_bandana_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Звичайна тканинна бандана. Часто використовується військовослужбовцями у внутрішніх кордонів
            периметра. Може бути також використана і як засіб індивідуального захисту, будучи обмотаної навколо особи, в
            деякій мірі захищаючи від вдихання токсичних або заражених частинок. Проте, при тривалому використанні вона
            схильна до накопичення токсинів, тому вкрай бажано завжди мати запасну для швидкої заміни. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_helm_rp_bala">
        <text>Балаклава</text>
    </string>
    <string id="st_helm_rp_bala_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Звичайна балаклава з чорної тканини. З приємних плюсів варто відзначити деякий комфорт при
            носінні балаклави взимку. Незважаючи на те, що подібний шматок тканини нітрохи не гірше звичайних марлевих
            пов'язок, які використовуються сталкерами, він не забезпечує належного захисту, а при тривалому використанні
            і зовсім накопичує токсини. Тому вкрай бажано завжди мати запасну для швидкої заміни. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_helm_cloth_mask">
        <text>Тряпчана маска</text>
    </string>
    <string id="st_helm_cloth_mask_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Простий шматок тканини, згорнутий в маску. Він часто використовується сталкерами для
            запобігання попадання в організм небезпечних частинок, у вигляді запобіжного заходу. При тривалому
            використанні вона може накопичувати токсини, таким чином, бажано завжди мати запасну для швидкої заміни.
            \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_helm_m40">
        <text>Протигаз M40</text>
    </string>
    <string id="st_helm_m40_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Даний протигаз стоїть на озброєнні армії США, а також вкрай популярний серед найманців.
            Являє собою маску протигаза і багатошаровий 40-міліметровий дихальний фільтр. M40 забезпечує хороший захист
            під час перебування в хімічно/і радіаційно-забрудненому середовищі навіть при частковому пошкодженні маски.
            \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_helm_metro">
        <text>Шолом-протигаз ПД</text>
    </string>
    <string id="st_helm_metro_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Дуже нагадує чеський протигаз M10, додатково укріплений Бронепластинами. Вважається, що за
            його створенням стоїть угрупування «Останній день», від чого він і отримав безліч варіантів своєї назви:
            «ОД», «Останній день», «шолом апокаліпсису» і т.п. Незважаючи на те, що протигаз вкрай незручний для
            носіння, він може похвалитися досить високими показниками хімічної, радіаційної та фізичної захистів. Після
            того, як лідер угруповання був убитий сталкером на прізвисько Привид, а саме угруповання розпалося,
            збережені копії шоломів швидко потрапили в користування тодішніх рядових сталкерів. Але по-справжньому
            особливу популярність M10 набув серед особистостей, які бажають отримати доступ до секретних підземним
            лабораторіям на території Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_helm_tactic">
        <text>Шолом «Сфера 08»</text>
    </string>
    <string id="st_helm_tactic_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Сучасний високоякісний шолом західного зразка з вбудованою системою фільтрації повітря.
            Конструкція складається з декількох шарів кевлара для захисту власника від важких фізичних ушкоджень. Сам же
            шолом зроблений з композиційних діелектричних матеріалів, що надають набагато кращий захист власнику від
            впливу електричного струму в порівнянні з більшістю своїх конкурентів. Досить поширений серед військових
            сталкерів і спецназу, які найчастіше використовують шолом разом з бронекостюмов серії ПСЗ. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_spartan">
        <text>Шолом M10 «Спартанець»</text>
    </string>
    <string id="helm_spartan_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Балистичний шолом на основі шолома ОД («Останній день»), зроблений на замовлення ряду
            впливових сталкерів. У порівнянні з оригіналом відрізняється не тільки легкістю, але і куди більш просунутими
            захисними характеристиками. А завдяки наявності протианомального захисту ще й вигідно відрізняється від таких
            представників бойових шоломів, як «Сфера», що робить його вкрай популярним серед сталкерів, які можуть собі
            його дозволити. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_dolg_battle">
        <text>Шолом «Сфера М12» «Обов'язку»</text>
    </string>
    <string id="helm_dolg_battle_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) Одна з двох версій шолома «Сфера М12», які використовують
            представники «Обов'язку». Має підвищену, у порівнянні з оригіналом, захист від фізичного та пси-впливу, але
            подібні модифікації привели до збільшення загальної ваги шолома і зниження його протівоаномальних захисних
            показників. Носіння даного шолома передбачається разом з бронекостюмов ПСЗ-9д, так само як і оригінальний
            шолом «Сфера М12» використовується в комплекті з бронекостюмов «Булат». \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_dolg_battle_redline">
        <text>Шолом «Сфера М12» «Щит "Обов'язку"»</text>
    </string>
    <string id="helm_dolg_battle_redline_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) Одна з двох версій шолома «Сфера М12», які використовують
            представники «Обов'язку». Даний варіант є більш технологічно просунутим - він забезпечує кращий захист і при
            цьому має меншу вагу. Як і ПСЗ-9д «Щит "Обов'язку"», цей шолом видається лише найвидатнішим бійцям «Обов'язку», які
            відзначилися в ході операцій або діяльності угруповання. Тому «Щит "Обов'язку"» є не тільки прикладом шедевра
            військового дизайну, а й відданості власника угрупованню «Обов'язок» і її ідеалам. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_dolg_vintage">
        <text>Бойовий шолом ПСМ-4</text>
    </string>
    <string id="helm_dolg_vintage_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) Являє собою кілька важкий і громіздкий, але в той же час досить
            міцний бойовий шолом. Є вбудована захисна маска, укріплена металевими вставками, що використовує такі
            популярні фільтри ЕО-19. Захисний визор має IIIA-клас захисту. \nТяжесть шолома обумовлена важкою
            металевою конструкцією, але його товщина все ж має і плюс - деякий захист від зовнішнього Пси-впливу.
            Металеві матеріали шолома становлять небезпеку для власника поблизу сильних джерел тепла. Потрапляючи в зону
            термічних аномалій, настійно рекомендується знімати шолом. Не в силах конкурувати з набагато більш
            оптимальними і сучасними шоломами, проте як і раніше використовується бійцями «Обов'язку», такими, що потребують
            захисту голови. Також в Зоні є деякі любителі «вантажного» військового спорядження. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_ach7">
        <text>Шолом ACH-7</text>
    </string>
    <string id="helm_ach7_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Вдосконалений комплект захисту голови з 7 частинами - ACH-7 (Advanced Compound Headgear, 7
            Parts) - це куди більш сучасна версія сталевого шолома. Незважаючи на те, що він добре проявляє себе при
            захисті від осколків, головна ж його привабливість - це стійкість до пси-впливу і на подив низька вартість.
            Проте, відсутність будь-якого респіраторного пристрою індивідуального захисту робить його вкрай невдалим
            вибором для використання в суворих умовах Зони. Тому популярний серед сталкерів-новачків, які не ризикують
            лізти на заражені території, проте все ж готові перевірити на міцність своє психічне здоров'я. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_ach7ex">
        <text>Шолом ACH-7EX</text>
    </string>
    <string id="helm_ach7ex_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Є розширеною версією оригінального ACH-7. Головною відмінністю від основної версії є
            наявність респіраторного пристрою індивідуального захисту. Рівень захисту від токсичних речовин і радіації
            знаходиться десь між такими протигазами як ГП-5 та ПБФ, а завдяки наявності шолома дає ще й хороший захист від
            фізичних впливів. Вкрай популярний серед сталкерів, яким потрібний хороший збалансований захист за прийнятною
            ціною. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_eo21">
        <text>Протигаз ЕО-21 ПБФМ</text>
    </string>
    <string id="helm_eo21_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) Даний протигаз є модернізованою версією ЕО-20 ПБФ, причому
            поліпшений він був техніками всередині Зони. Модифікація стала міцнішою і тепер забезпечує кращий захист. До
            того ж протигаз використовує більш легкі за вагою фільтри, які до того ж надають підвищений захист від
            радіоактивних частинок і токсинів. Не залишився без уваги і візор - поле зору стало більше, а захисне скло -
            більш міцним до пошкоджень. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_dolg_eo21_red">
        <text>Протигаз ЕО-21 ПБФМ «Вітязь»</text>
    </string>
    <string id="helm_dolg_eo21_red_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) ЕО-21 ПБФМ «Вітязь» - версія протигаза ЕО-21 ПБФМ, модифікованого
            техніками «Обов'язку», які змогли підвищити захист оного від фізичних впливів. Звичайна ж версія протигаза
            ЕО-21, також використовується «Обов'язком», відрізняється лише нанесенням червоної фарби на фільтри. На даний
            момент модифікація «Вітязь» є найоптимальнішим варіантом серед протигазів як по доступності, так і
            співвідношенню «захист: вага». Використання протигаза замислювалося в парі з також модифікованим
            бронекостюмов ПС5-2М. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_eo21sawnoff">
        <text>Респіратор ЕО-21 ПБФЛ</text>
    </string>
    <string id="helm_eo21sawnoff_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) Самий компактний і легкий респіратор в Зоні, також відомий в народі
            як «обрізок ЕО-21». Причиною тому є зовнішній вигляд протигаза, відмінний від повного варіанту - цей
            «обрізок» в прямому сенсі цього слова виглядає так, ніби хтось просто зрізав верхню частину захисної маски.
            Однак подібний дизайнерський хід був продуманий при безпосередньому створенні протигаза - він має на увазі
            використання компактного варіанту в зонах з невисоким рівнем зараження. Головною ж метою подібного дизайну
            було досягти максимального комфорту при носінні. \nЕО-21 ПБФЛ може бути підключений (на лівій стороні
            протигаза, трохи вище фільтра) до кисневих балонів за допомогою трубки. Використовує ті ж самі фільтри, що і
            повнорозмірний ЕО-21. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_dolg_eo21sawnoff">
        <text>Респіратор ЕО-21 ПБФЛ «Обов'язку»</text>
    </string>
    <string id="helm_dolg_eo21sawnoff_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) Компактна версія протигаза ЕО-21, яка використовується, в основному,
            новобранцями «Обов'язку» в менш заражених зонах. У порівнянні зі звичайною версією, даний респіратор є куди
            більш міцним, дозволяючи використовувати його, при необхідності, і під час бою. Однак варто врахувати, що
            респіратор, незважаючи на поліпшення, не здатний захистити навіть від пістолетної кулі, але при міцному
            ударі по обличчю респіратор точно не трісне, а власник швидше за все збереже зуби. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_gp5">
        <text>Протигаз ГП-5</text>
    </string>
    <string id="helm_gp5_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] продублювати І НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) Совєтський протигаз, придатний до використання в
            температурному режимі від -40 до 114 ° С, а також в зонах радіо- і біологічної небезпеки протягом доби.
            Свого часу був майже у кожного першого сталкера, але швидко був замінений протигазами ЕО-20 і ЕО-21; тепер
            же він найчастіше використовується як частина протирадіаційних костюмів. \nОстаткі цілих ГП-5 і раніше можна
            зустріти в продажу у найвидніших торговців Зони. Незважаючи на наявність куди більш просунутих і сучасних
            засобів захисту, ГП-5 все ж пропонує непоганий захист для тих, кого мучить грошове питання. \nІз мінусів
            варто виділити ергономічність протигаза, практично ніяку захист від фізичних ушкоджень, а також наявність
            частинок азбесту всередині фільтрів, які можуть потрапити в дихальні шляхи в разі їх пошкодження - чи варто
            говорити, як легко це може статися в Зоні. \n \n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_ppm88">
        <text>Протигаз ППМ-88</text>
    </string>
    <string id="helm_ppm88_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] протигаз ППМ-88, вкрай добре проявляє себе в умовах РХБ-загроз. В умовах Зони
            вважається духовним спадкоємцем ГП-5 завдяки подібним захисним характеристикам на додачу до істотно
            поліпшеним показниками захисту проти хімічних і радіаційних загроз. Непоганий вибір серед сталкерів для
            своїх повсякденних вилазок в «брудні» місця з урахуванням того, що власники протигаза намагаються уникати
            бойових дій або переоцінювати його можливості. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_m50">
        <text>Протигаз M50з</text>
    </string>
    <string id="helm_m50_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Протигаз M50, спеціально модифікований для кращої функціональності в умовах Зони. І нехай
            результатом цих маніпуляцій стали знижені показники захисту в порівнянні з оригіналом, модифікація «З»
            виразно може похвалитися хорошим захистом від пси-випромінювання і радіації. Можна сказати, що даний
            представник протигазів є покращеною версією M40, і, на відміну від останнього, купується безпосередньо
            представниками ПВК, які постачають ними своїх оперативників в Зоні або ж перепродують іншим групам
            найманців. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_ranger">
        <text>Протигаз ГП-10Р</text>
    </string>
    <string id="helm_ranger_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] Будучи сконструйованим на базі ДП-10, даний протигаз був створений з метою забезпечення
            захисту власника від Пси-впливу контролерів і полтергейстів. І хоча результати, м'яко кажучи, неоднозначні,
            дана модель залишається відмінним варіантом для тих, хто потребує додаткового захисту від осколків, а також
            пси і термічних загроз. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="helm_dolg_tactic_red">
        <text>Шолом «Сфера 08» «Вітязь»</text>
    </string>
    <string id="helm_dolg_tactic_red_descr">
        <text>%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) Являє собою оригінальний шолом «Сфера 08», пізніше модифікований
            техніками угруповання «Обов'язок» для її бійців. Найчастіше йде в комплекті з також модифікованим «Обов'язком»
            бронекостюмов Берил. Як і інша екіпіровка серії «Витязь», завдання даного шолома має на увазі забезпечення
            власника захистом при зіткненні з погрозами у вигляді інших сталкерів і мутантів, в зв'язку з чим показники
            аномальної захисту були принесені в жертву. Має кращу, порівняно з оригінальною версією шолома, захист від
            Пси-випромінювання. \n\n
        </text>
    </string>
    <!--\novice outfits -->
    <string id="novice_outfit_name">
        <text>Шкіряна куртка</text>
    </string>
    <string id="novice_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Тепла шкіряна куртка, одягнений поверх зручного водолазного светра та заправлений в міцні
            джинси і похідні черевики. Будучи досить популярним серед сталкерів-новачків, користується поганою славою
            серед ветеранів, які вважають захист, що надається їм, трохи більш ефективною, ніж бабусин светр. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="novice_outfit_camo_name">
        <text>Куртка Стрільця</text>
    </string>
    <string id="novice_outfit_camo_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Тепла шкіряна куртка, одягнений поверх зручного водолазного светра та заправлений в міцні
            джинси і похідні черевики. Належав типовому любителю зброї і всього з ним пов'язаного. В наявності:
            камуфльована тканина, більш якісні матеріали, а також непогана система розподілу ваги. Може зігріти свого
            власника під час дощу і сильного вітру, але не надасть будь-якого серйозного захисту в умовах Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="novice_outfit_tourist_name">
        <text>Куртка туриста</text>
    </string>
    <string id="novice_outfit_tourist_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Тепла шкіряна куртка, одягнений поверх зручного водолазного светра та заправлений в міцні
            джинси і похідні черевики. Головною відмінністю від інших йому подібних є вшитий в куртку рюкзак. Судячи з
            усього, минулий власник був справжнім туристом: грамотний підбір матеріалів та система розподілу ваги робить
            даний екземпляр куди більш корисним, ніж більшість інших курток - але, тим не менш, він як і раніше не
            підходить для чогось більш серйозного, ніж прогулянки у зовнішніх кордонів Зони. \n \n
        </text>
    </string>
    <string id="csky_novice_outfit_name">
        <text>Шкіряна куртка «Чистого неба»</text>
    </string>
    <string id="csky_novice_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Шкіряна куртка біло-блакитного кольору, одягнена поверх зручного водолазного светра та
            заправлений в міцні джинси і похідні черевики. Кравці «Чистого неба» виготовляють подібні куртки для щойно
            вступивших до лав їх угруповання. Може зігріти свого власника під час дощу і сильного вітру, але не надасть
            будь-якого серйозного захисту на північ від південних кордонів Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_novice_outfit_name">
        <text>Куртка «Обов'язку»</text>
    </string>
    <string id="dolg_novice_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Чорна шкіряна куртка, одягнена поверх зручного водолазного светра та заправлений в міцні
            джинси та берци. До останніх подій використовувався хіба що як повсякденний одяг обов'язківців і ніколи не
            призначався для носіння за межами таборів угруповання, не кажучи вже про бойове застосування. Однак
            відчайдушні часи іноді вимагають відчайдушних заходів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_novice_outfit_name">
        <text>Чорна шкіряна куртка</text>
    </string>
    <string id="bandit_novice_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Чорна шкіряна куртка, традиційно асоціюється з представниками кримінального світу Зони.
            Використовується в основному в якості залякування сталкерів-новачків. Надає хороший захист від усього, що
            слабше вітру або випадково прилетівшої пляшки горілки. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_novice_alt_outfit_name">
        <text>Кольчужна куртка</text>
    </string>
    <string id="bandit_novice_alt_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Подібні куртки почали спливати в Зоні після того, як постачальник «Обов'язку» Морган налагодив
            поставки припасів на сторону, включаючи і бандитів. Пропонує захист, яку можна порівняти зі звичайним
            армійським бронежилетом, проте все одно недостатню для умов зони, особливо при бойових зіткненнях з
            обов'язківцями. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="redline_novice_outfit_name">
        <text>Червона шкіряна куртка</text>
    </string>
    <string id="redline_novice_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Шкіряна куртка яскравого яскраво-червоного кольору, одягнена поверх зручного водолазного
            светра і заправлений в міцні джинси і похідні черевики. Одного лише кольору повинно бути достатньо, щоб
            утриматися від носіння подібного одягу в Зоні. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="svoboda_novice_outfit_name">
        <text>Куртка «Волі»</text>
    </string>
    <string id="svoboda_novice_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Камуфльована шкіряна куртка, одягнена поверх зручного водолазного светра та заправлений в
            міцні джинси і берци. Використовується членами угруповання «Волі», коли ті відчувають себе в безпеці -
            тобто завжди. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- Overcoats -->
    <string id="monolith_trenchcoat_outfit_name">
        <text>Плащ «Моноліту»</text>
    </string>
    <string id="trenchcoat_freedom_brown_outfit_name">
        <text>Щільний плащ «Волі»</text>
    </string>
    <string id="trenchcoat_dolg_brown_outfit_name">
        <text>Щільний плащ «Обов'язку»</text>
    </string>
    <string id="trenchcoat_outfit_name">
        <text>Плащ</text>
    </string>
    <string id="trenchcoat_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Довгий щільний плащ. Показники його захисту можуть сильно варіюватися в залежності від
            кравця, який займався виготовленням. І хоча все зводиться
            до того, що подібний плащ лише трохи краща за ту ж шкіряної куртки, він все одно популярний серед
            сталкерів-новачків, яким все ще важливий зовнішній вигляд. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="trenchcoat_brown_outfit_name">
        <text>Важкий коричневий плащ</text>
    </string>
    <string id="trenchcoat_brown_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Довгий щільний плащ, пришитий до наукового комбінезону. Навіть
            незважаючи на відсутність замкнутої системи
            дихання і інших елементів, властивих науковим комбінезонам, наявні показники захисту все одно краще ряду
            базових захисних костюмів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="trenchcoat_green_outfit_name">
        <text>Важкий зелений плащ</text>
    </string>
    <string id="trenchcoat_green_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Довгий щільний плащ зеленого кольору, пришитий до наукового
            комбінезону. Навіть незважаючи на відсутність замкнутої
            системи дихання і інших елементів, властивих науковим комбінезонам, наявні показники захисту все одно краще
            ряду базових захисних костюмів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="greh_trenchcoat_outfit_name">
        <text>Важкий плащ «Гріха»</text>
    </string>
    <string id="greh_trenchcoat_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Довгий щільний плащ з плямами крові, пришитий до наукового комбінезону.
            Навіть незважаючи на відсутність замкнутої
            системи дихання і інших елементів, властивих науковим комбінезонам, наявні показники захисту все одно краще
            ряду базових захисних костюмів. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- Exploration -->
    <string id="travel_outfit_name">
        <text>Комбінезон барахольщика</text>
    </string>
    <string id="travel_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Зшитий в Зоні місцевим майстром високоякісний комбінезон, призначений для тривалих походів.
            Може похвалитися досить складною системою розподілу вантажу поряд з більш ніж достатнім захистом в суворих
            умовах Зони, зокрема, від радіаційних і хімічних
            загроз. З цих же причин є улюбленим комбінезоном серед мисливців за артефактами і на мутантів. Його головний
            недолік, не рахуючи ціни - це повна марність в зіткненнях з озброєним противником. Навряд чи попередній
            власник розлучився з ним добровільно. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="nomad_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Кочівник»</text>
    </string>
    <string id="nomad_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Будучи зшитим в Зоні місцевим майстром, цей високоякісний комбінезон досить легкий і
            комфортний при носінні - і це незважаючи на більш високу захищеність в порівнянні з іншими сталкерського
            комбінезонами. Той, хто збирав його,
            безумовно був добре знайомий з умовами Зони і, схоже, вклав в свою роботу гордість і любов - щось, що швидше
            за все не було стосовно попередньому власнику комбінезона. У будь-якому випадку, якість «Кочівника» повністю
            відповідає його ціні. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="antirad_outfit_name">
        <text>Радіаційно-захисний комплект</text>
    </string>
    <string id="antirad_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Був створений ще до відкриття сталкерами «Випалювачі мізків» і використовувався саме тими
            сталкерами, що і явили сталкерського спільноті новини про зловісний місці.\nСтворен РЗК був за участю ряду
            багатих постояльців «100 Рентген» і самого Корчмаря, власноруч спонсорує цей проект, а трохи пізніше - зробив
            непоганий стан на продажу цих самих комплектів.\nВ наші дні головні компоненти РЗК представлені
            модифікованим
            комбінезоном «Зоря», а також все ще ефективним протигазом ГП-5, підключеним до кисневих балонів на
            спині.\nГоловною метою при розробці костюма було максимально можливе забезпечення власника протирадіаційного
            захистом. Варіант «К» подібного комплекту до того ж має забарвлення камуфляжу, що складається з різних
            відтінків зеленого і дозволяє власнику приховувати свою присутність у високій траві в весняний і літній
            періоди. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="hybrid_outfit_name">
        <text>Гібридний бронекостюм</text>
    </string>
    <string id="hybrid_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Своєрідний «бридке каченя», створений одним з київських оборонних НДІ з метою забезпечення
            охорони представників науки в Зоні. Судячи з усього, костюм був створений з досить обмеженим бюджетом, так
            як броньові елементи, вшиті в екіпіровку, одночасно роблять її вразливою до аномальних впливів і
            забезпечують при цьому куди менший
            захист проти збройного супротивника в порівнянні з жилетом з берилієвим покриттям. І хоча жоден з подібних
            бронекостюмов не був офіційно закритий українським урядом, деякі з них сумнівними шляхами все-таки потрапили
            в Зону.\nЯвляється популярним вибором серед сталкерів, які прагнуть гідного захисту, але не в силах знайти
            чогось кращого. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="wastelander_outfit_name">
        <text>Захисний комбінезон «Пошук»</text>
    </string>
    <string id="wastelander_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Високоякісний комбінезон, зшитий в Зоні місцевим майстром-кравцем і має в своєму
            розпорядженні протигаз M10 чеського виробництва. Вкрай вигідно відрізняється від багатьох
            інших костюмів кустарного виробництва в Зоні, проте неможливість використання його з іншими шоломами все ж
            знижує його ефективність і гнучкість підбору комплекту під відповідні потреби. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- CS outfits -->
    <string id="csky_light_novice_outfit_name">
        <text>Бронежилет ЧН-1а</text>
    </string>
    <string id="csky_light_novice_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Легкий комбінезон, який використовується ще недосвідченими дослідниками «Чистого неба».
            Забезпечує належний захист від аномального впливу на території боліт, що, на жаль, зводиться нанівець
            слабким захистом проти фізичного та радіаційного впливів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="csky_light_outfit_name">
        <text>Бронежилет ЧН-2а</text>
    </string>
    <string id="csky_light_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Використовуваний членами «Чистого неба», даний захисний костюм призначений для проведення
            пошукових операцій в зонах з низьким рівнем ризику - будь то аномальна або
            яка-небудь ще активність. ЧН-2а не призначений для проведення бойових операцій або участі в збройних
            конфліктах, хоч і виразно проявить себе краще того ж ЧН-1 в подібних сценаріях. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="csky_medium_outfit_name">
        <text>Бронежилет ЧН-3а</text>
    </string>
    <string id="csky_medium_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Важкий, але як і раніше досить комфортний костюм, який використовується членами «Чистого
            неба». Забезпечує більш ніж хороший захист в цілому, особливо
            в боєзіткнення. Проте, не дивлячись на всі свої плюси, ЧН-3а надзвичайно вразливий до токсичному середовищі
            і має низькі електроізоляційними властивостями. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="csky_heavy_outfit_name">
        <text>Бронежилет ЧН-3б</text>
    </string>
    <string id="csky_heavy_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Колись це була штатна екіпірування легких штурмових загонів «Чистого неба». Майже повне
            знищення угруповання, стало черговим нагадуванням сталкерам: навіть відмінне спорядження
            не може гарантувати безпеку всередині Зони.\nДанний захисний костюм здатний не тільки зупинити пістолетну
            кулю, а й забезпечує цілком прийнятну захист від аномального впливу. \n\n
        </text>
    </string>
    <!--\nBC outfits -->
    <string id="nbc_outfit_name">
        <text>Комбінезон РХБЗ</text>
    </string>
    <string id="nbc_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Бюджетний комбінезон РЧБЗ (радіаційний, хімічний та біологічний захист) з кевларовим
            жилетом. Такі комплекти масово виробляються на заводах за межами Зони для використання у військових
            операціях та для ліквідації техногенних катастроф. Існує також протигаз
            GP-5, пристосований для роботи з сучасними фільтрами. Хоча це не спеціально розроблено для Сайту, воно все
            ще є досить популярним вибором для тих, хто віддає перевагу розумному розподілу та захисту ваги,
            порівнянному з загальними комбінезонами для сталкерів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="monolith_nbc_outfit_name">
        <text>Спецодяг РХБЗ "Чорнобиль"</text>
    </string>
    <string id="monolith_nbc_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Старий комбінезон RHBZ (радіаційний, хімічний та біологічний) з кевларовим жилетом,
            пов’язаний з фанатиками Моноліту, які ревно захищають центр Зони від усіх інших сталкерів. Такий спецодяг
            вперше був використаний військами РЧБЗ після ліквідації наслідків Чорнобильської катастрофи в 1986
            році для подальших робіт на території ЧЕЗ, внаслідок чого їх стан залишає бажати кращого. Крім того,
            залишається загадкою, як така величезна кількість спецодягу була залишена в Зоні і опинилася в руках
            Моноліту. У комплект також входить протигаз GP-5, пристосований для роботи з сучасними фільтрами. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="cs_nbc_outfit_name">
        <text>Комбінезон ЧН-3 "RHBZ"</text>
    </string>
    <string id="cs_nbc_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Спецодяг RHBZ (радіаційний, хімічний та біологічний захист) з кевларовим жилетом,
            модифікований “Clear Sky” відповідно до ваших потреб. Такі набори масово виробляються на заводах за межами
            Зони для використання у військових операціях та для ліквідації
            техногенних катастроф. Існує також протигаз GP-5, пристосований для роботи з сучасними фільтрами. Кожен
            комбінезон РХБЗ, який прийшов на "Чисте небо", перевіряється Новіковим, який оцінює комбінезон на
            відповідність захисту, який вони забезпечують в суворих умовах Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="nbc_merc_outfit_name">
        <text>Спецодяг РХБЗ Найманця</text>
    </string>
    <string id="nbc_merc_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Спецодяг RHBZ (радіаційний, хімічний та біологічний захист) з кевларовим жилетом, який
            використовується переважно найманцями, які потрапили у фінансові клопоти. Такі комбінезони масово
            виробляються на заводах за межами Зони для використання у військових операціях та ліквідації техногенних
            катастроф. Поставляється з протигазом GP-5, пристосованим для роботи з сучасними фільтрами. Хоча комбінезон
            не був розроблений з урахуванням особливостей Зони, і модифікації цього екземпляра також негативно вплинули
            на його спеціалізований захист, він все ще популярний завдяки продуманій системі розподілу ваги. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="nbc_freedom_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Хранитель свободи»</text>
    </string>
    <string id="nbc_freedom_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Модифікований майстрами «Волі» варіант звичайного комбінезона РХБЗ, використовуваного
            одинаками. Проведені ними модифікації нехай і позначилися кілька негативно на загальних показниках захисту в
            порівнянні з оригіналом, але не обійшлося і без позитивних моментів - показники
            химстойкости були виведені на новий рівень. Як і з іншими комбінезонами, в комплекті є і протигаз ГП-5.
            «Хранитель свободи» досить популярний серед дослідницьких загонів угруповання, з огляду на його показників
            хім- і радіаційного захисту, а також наявності продуманої системи розподілу ваги. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="nbc_dolg_outfit_name">
        <text>Пс5-МД «РХБ захист»</text>
    </string>
    <string id="nbc_dolg_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Незважаючи на те, що мисливці за артефактами в рядах «Обов'язку» - велика рідкість, Пс5-МД все
            одно використовується членами угруповання при наданні допомоги науковим дослідникам в Зоні. У порівнянні зі
            стандартним Пс5-М, версія «А» має в своєму розпорядженні: протигаз ГП-5, кріплення для контейнерів
            з артефактами, а також ефективну систему розподілу ваги. Проте, Пс5-МД «РХБ захист» все ж залишається далеко
            не найкращою захисної екіпіровкою в своєму класі, а тому практично відразу замінюється на куди більш
            просунуту версію, коли члену «Обов'язку» відкривається більш розширений вибір спорядження. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_nbc_outfit_name">
        <text>Трофейний комбінезон РХБЗ</text>
    </string>
    <string id="bandit_nbc_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Він володіє непоганими ізоляційними властивостями і має в своєму розпорядженні кевларовий
            жилет, даний комбінезон є все ж вкрай невдалим варіантом оригінального. На користь цього говорить загальна
            зношеність комбінезона, яка свідчить про те, що його швидше за все залатали вже після вбивства у ньому ж
            його попереднього господаря. Зате хоч протигаз ГП-5 на подив і раніше в комплекті.\nНе можна сказати, що цей
            комбінезон приводили в порядок з будь-якої турботою або акуратністю, але він все ж користується успіхом у
            ряду кримінальних елементів, яким доводиться по душі його дивом збереглася система розподілу ваги.\n\n
        </text>
    </string>
    <!-- Assault vest -->
    <string id="light_loner_outfit_name">
        <text>Бронежилет «Перехоплювач»</text>
    </string>
    <string id="light_loner_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Старий костюм з бронежилетом IBA «Перехоплювач», імпортований з Заходу. Будучи трохи важким,
            він все ж забезпечує хороший захист від аномалій і балістичних загроз. Досить поширений серед
            сталкерів, найнятих в якості виконавців брудної роботи в опосередкованої війні угруповань, так як значно
            підвищує шанси на виживання в збройних зіткненнях в порівнянні зі звичайним спорядженням сталкерів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="light_freedom_outfit_name">
        <text>Бронежилет «Захисник свободи»</text>
    </string>
    <string id="light_freedom_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Являє собою кілька застарілий костюм з бронежилетом IBA «Перехоплювач», модифікований для
            комфортного проведення спеціальних операцій в умовах Зони. З чуток, поставляється угрупованню безпосередньо
            від
            невідомого коштодавця. Досить пристойний комплект захисту, враховуючи, що основне його використання в Зоні
            полягає в забезпеченні належного захисту власника під час перестрілок і нападів на слабо укріплені позиції
            противника. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="light_voen_outfit_name">
        <text>Армійський бронежилет IBA-З</text>
    </string>
    <string id="light_voen_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Армійський комплект костюма з бронежилетом IBA «Перехоплювач», адаптованим до аномальних
            умов Зони (IBA-З). У порівнянні зі звичайним бронежилетом IBA забезпечує більший комфорт при носінні і надає
            кращу протівоаномальную захист. Рідко замовляється ЗСУ для военсталов, що вже говорити про новобранців, тому
            бажаючим отримати в своє розпорядження такий комплект броні доведеться викладати кошти зі своєї кишені. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="light_monolit_outfit_name">
        <text>Бронежилет IBA-З «Моноліту»</text>
    </string>
    <string id="light_monolit_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Армійський комплект костюма з бронежилетом IBA «Перехоплювач», адаптованим до аномальних
            умов Зони (IBA-З), якимось чином потрапив в розпорядження угрупування «Моноліт». Цілком ймовірно, що є
            трофейним, знятим з убитого або втратив розум сталкера, який ризикнув перетнути «Бар'єр». Від оригінальної
            моделі (IBA-З) відрізняється злегка підвищеної ергономічністю і куди більш просунутою пси-захистом. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="light_dolg_outfit_name">
        <text>Бронежилет IBA-З «Обов'язку»</text>
    </string>
    <string id="light_dolg_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Старий костюм з бронежилетом IBA «Перехоплювач», імпортований з Заходу і модифікований з
            урахуванням особливостей Зони. Незважаючи на свої велику вагу і громіздкість, отримав ряд модифікацій,
            покликаних забезпечити підвищений захист від
            хімічних небезпек. Досить сумнівно, що угруповання «Обов'язок» сама стала б замовляти ці бронежилети, так що
            є ймовірність того, що вони є просто трофейними - знятими з ліквідованих представників «Волі» і
            наведеними в порядок техніками і кравцями «Обов'язку». \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="light_merc_outfit_name">
        <text>Бронежилет IBA-З найманців</text>
    </string>
    <string id="light_merc_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1], що добре зберігся костюм з бронежилетом IBA «Перехоплювач», безпосередньо проданий ПВК і
            найманцям поруч Західних коштодавців. Даний комплект екіпіровки хоч і дещо незручний, але виразно краще, ніж
            стандартний
            варіант, широко поширений в Зоні. Призначений для забезпечення захисту найманців під час виконання їхніх
            контрактів, в першу чергу, передбачають проведення атак на укріплені позиції противника на території Зони.
            \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="light_isg_outfit_name">
        <text>Бронежилет IBA-З ІДГ</text>
    </string>
    <string id="light_isg_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Досить міцний, але в той самий час морально застарілий комплект захисної екіпіровки з
            бронежилетом IBA «Перехоплювач». модифікованої для захисту власника в умовах Зони. Є необхідним мінімумом
            захисту
            в разі ймовірності збройних зіткнень з силами СБУ. Є також непоганим вибором для дослідників, спонсорованих
            ООН, які мають намір здійснити рейди в секретні лабораторії, розташовані на території Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- Sunrise suits -->
    <string id="stalker_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Зоря»</text>
    </string>
    <string id="stalker_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Проведений в Зоні місцевими умільцями комбінезон. Є поєднанням двошарової прогумованої
            тканини з плексигласу прокладкою і вшитого бронежилета. На сьогоднішній день «Зоря» є одним з найстаріших
            комбінезонів, використовуваних сталкерами, і вважається абсолютним
            мінімумом для забезпечення такий-сякий захисту для сталкера, який має намір здійснювати глибокі вилазки
            вглиб Зони. Незважаючи на це, як і раніше користується популярністю серед як новачків, так і ветеранів з-за
            своєї дешевизни і широких можливостей для покращення. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_outfit_camo_name">
        <text>Комбінезон «Хамелеон»</text>
    </string>
    <string id="stalker_outfit_camo_description">
        <text>%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) Камуфльований варіант «Зорі» є поєднанням двошарової прогумованої
            тканини з плексигласу прокладкою і вбудованого
            бронежилета. Незважаючи на те, що бронежилет пробивається навіть пістолетної кулею, костюм дуже поширений
            через дешевизну і широких можливостей для покращення. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_outfit_alt_name">
        <text>Альтернативний комбінезон «Зоря»</text>
    </string>
    <string id="stalker_outfit_alt_description">
        <text>%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) Модифікований варіант «Зорі», який являє собою поєднання двошарової
            прогумованої тканини з плексигласу прокладкою і вбудованого
            бронежилета. Незважаючи на те, що бронежилет пробивається навіть пістолетної кулею, костюм дуже поширений
            через дешевизну і широких можливостей для покращення. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_drought_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Блукач»</text>
    </string>
    <string id="stalker_drought_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Проведений в Зоні місцевими умільцями комбінезон. Менш зручний в порівнянні з оригінальною
            «Зорею», проте пропонує куди більш просунуту балістичну захист. Крім того, має кілька кріплень для
            додаткових модулів, які орієнтовані, в першу чергу, на використання контейнерів для
            артефактів. Однак найчастіше замість них використовуються «верблюжі горби» для компенсації великої ваги
            екіпіровки, що, власне, і послужило причиною іронічного назви для комбінезона. В принципі, як і «Зоря»,
            користується популярністю через свою дешевизну і широких можливостей для покращення. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_predator_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Мисливець»</text>
    </string>
    <string id="stalker_predator_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Проведений в Зоні місцевими умільцями комбінезон. Будучи, по суті, подальшою модифікацією
            комбінезона «Блукача», має схожі показники балістичного захисту, однак при цьому було приділено ще й увагу
            до зручності його носіння, що і
            послужило його популярністю серед сталкерів-мисливців, які потребують хорошою мобільністю та захистом.
            Комбінезон «Мисливець» досить дешевий в плані техобслуговування, пропонуючи при цьому широкі можливості для
            подальшого його поліпшення. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_autumn_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Лісова зоря»</text>
    </string>
    <string id="stalker_autumn_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Проведений в Зоні місцевими умільцями комбінезон на базі «Зорі». Представлений варіант
            користується великим інтересом серед новоспечених мисливців за артефактами або головами, так як його
            особлива тканина і матеріали дозволяють не тільки безпечно пересуватися через зони хімічного забруднення та
            поля аномалій, але і навіть залишатися в їх межах на набагато
            тривалі періоди часу в порівнянні з аналогічними комбінезонами сталкерів. Крім того, «Лісова зоря» може
            похвалитися трохи підвищеної ергономічністю - і це з урахуванням поліпшеною балістичного захисту. І хоча
            вартість техобслуговування даного комбінезона трохи вище, ніж у «Зорі», він все одно є хорошим вибором для
            тих, хто не звик економити на своєму здоров'ї. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_vineleaf_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Степова зоря»</text>
    </string>
    <string id="stalker_vineleaf_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) Високоякісна модифікація «Зорі» має більш просунуті в технічному
            плані можливості для подальшого поліпшення.\n «Степова» модифікація є однією з двох варіацій «Зорі»,
            завданням яких є забезпечення високої мобільності з мінімальною втратою захисних характеристик костюма. В
            даному комплекті подібний результат досягається завдяки використанню більш гнучкою
            і термоактивній тканини: при високій температурі тканину костюма починає стискатися і «дихати», забезпечуючи
            свіжий приплив повітря. Крім того, ця тканина є досить стійка до порізів. А використання напрацювань
            «Лісовий зорі» допомагає відчувати себе комфортно. Колірна схема костюма є камуфляж, що нагадує зелену степ
            і складається з різної форми плям світло- і темно-зелених кольорів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_bear_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Ведмідь»</text>
    </string>
    <string id="stalker_bear_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Проведений в Зоні місцевими умільцями комбінезон на базі «Зорі». Від аналогів відрізняється
            трохи більшою вагою, підвищеною балістичної захистом і теплоізоляцією. На жаль, згадана теплоізоляція
            досягається не завдяки використанню звичайних тканин, а за допомогою безіменного саморобного аномального
            з'єднання, створеного методом проб і помилок. Крім того, недоліком «Ведмедя» є його слабкі електроізоляційні
            властивості. Поширений серед сталкерів, що здійснюють рейди до термічних аномалій на Бурштині. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_salamander_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Ящір»</text>
    </string>
    <string id="stalker_salamander_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Будучи однією з модифікацій оригінального комбінезона «Зоря», «Ящір», в першу чергу,
            призначений для сталкерів, що вважають за краще дослідження заражених територій, так як його показники
            балістичної і протівоаномальной захистів не особливо вражають. Непоганий вибір для тих, хто може швидко
            орієнтуватися
            на місцевості, уникаючи при цьому збройних зіткнень. За іронією долі, незважаючи на свою назву, «Ящір» надає
            низьку захист від термічних загроз. Однак як і будь-який сталкерського комбінезон, він досить доступний в
            плані техобслуговування, пропонуючи при цьому широкі можливості для подальших модифікацій. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_graphite_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Графіт»</text>
    </string>
    <string id="stalker_graphite_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] «Графіт» є ще однією модифікацією «Зорі». Як і у випадку з «Ведмедем», його напрацювання -
            це результати методів проб і помилок, що закінчилися вкрай плачевно для пари занадто самовпевнених
            сталкерів, які вирішили провести заміри пси-шторму. Проте, їх дані все-таки допомогли забезпечити
            захист нервової системи власника в представленому комбінезоні, який до того ж хоч і трохи стійкий до
            перегріву, але малоефективний при зіткненні з високо активними хімічними речовинами. До того ж він
            вважається морально застарілим, а тому сталкери воліють покласти костюм в дальній кут і забути про нього.
            \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="stalker_tigerstripe_outfit_name">
        <text>Комбінезон з тигровими смугами</text>
    </string>
    <string id="stalker_tigerstripe_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Проведений в Зоні місцевими умільцями комбінезон на базі «Зорі». Один з важких представників
            сталкерськими комбінезонів, створений в основному для тих, хто вважає за краще гонитві за артефактами або
            полюванні найманство і полювання за
            головами. Надає підвищений балістичний та протиосколковий захист, а також є більш стійким до ударів і порізів в
            порівнянні зі звичайним сталкерського комбінезоном. Серед бойових комбінезонів виділяється головним чином
            своєю дешевизною техобслуговування. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="ecologist_guard_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Іскра»</text>
    </string>
    <string id="ecologist_guard_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] По суті, звичайний комбінезон, раніше призначався в якості запасної екіпіровки членів
            науково-оперативної дослідницької групи «Іскра», тепер же - бюджетний захисний комбінезон, який
            використовується співробітниками охорони наукових груп. За свою ціну пропонує досить-таки непогану
            протівоаномальную захист, однак буде практично марний в
            перестрілках, так як не здатний зупинити кулю калібру, який більше пістолетного. Та й велика частина
            співробітників воліє відразу ж міняти його на куди більш захищені комбінезони «СЄВА» і ССП-99м при першій же
            можливості. Тим же, хто планує брати участь в збройних конфліктах, мабуть, варто пошукати альтернативу в
            армійському сегменті захисної екіпіровки. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="cs_stalker_outfit_name">
        <text>Комбінезон ЧН-2б</text>
    </string>
    <string id="cs_stalker_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] На відміну від іншої захисної екіпіровки серії ЧН, комбінезон ЧН-2б був створений вже після
            сумнозвісного прориву «Чистого неба» до ЧАЕС, під час якого загинула велика частина членів угруповання.
            Вважається першим по-справжньому
            заслуженим наступником ЧН-1, так як в моделі 2б пріоритет був відданий захисту власника від аномального
            впливу, ніж захист в перестрілках. Проте, комбінезон і раніше надає адекватний захист як проти фізичної
            сили, так і аномальної природи Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- STS (Special Tactical Suits) -->
    <string id="svoboda_light_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Вітер свободи»</text>
    </string>
    <string id="svoboda_light_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Ергономічний костюм сталкера, вироблений ремісниками угруповання «Воля». Для пошиття
            використовується тканина, оброблена складом «Горизонт», отриманий
            шляхом проб і помилок, який значно підвищує захисні властивості в умовах високої хімічної активності.
            Залишається тільки здогадуватися, чи є у нього побічні ефекти. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="monolith_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Моноліту»</text>
    </string>
    <string id="monolith_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Комбінезон сталкера з угруповання «Моноліт». Завдяки використаним надає більш ніж хороший
            захист від хімічного та радіаційного впливу. Крім того, має бронежилет, здатний зупинити слабку пістолетну
            кулю, але протівоаномальная захист костюма залишає бажати кращого. Вперше партії цих костюмів були виявлені
            в надрах
            секретної лабораторії X-18 в Темної долині. І навіть незважаючи на те, що знайшли їх сталкери незабаром
            безслідно зникли, це відкриття породило безліч легенд і теорій серед сталкерів щодо походження екіпіровки. І
            більшість схильна вірити тому, що подібні комбінезони «Моноліту» були створені ще до виникнення Зони як
            такої. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_sun_outfit_name">
        <text>Тактичний комбінезон «Вечірня зоря»</text>
    </string>
    <string id="bandit_sun_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Проведений в Зоні місцевими умільцями комбінезон. Дизайн нагадує такі оригінального
            тактичного костюма і комбінезона «Моноліту» з тією лише різницею, що в «Вечірньої зорі» відсутні загальні
            елементи захисту. Замість цього він має непогану
            ізоляцію, що захищає як від електричних, так і термічних загроз. Використовується в основному бандитами в
            Темної долині, які намагаються якомога скоріше позбутися від непроханих гостей у вигляді полтергейстів,
            вилізли на поверхню з місцевої лабораторії. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="merc_sun_outfit_name">
        <text>Тактичний комбінезон «Сутінок»</text>
    </string>
    <string id="merc_sun_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Проведений в Зоні місцевими умільцями комбінезон. Найманці виразно надихнулися допитливістю
            сталкерів, так що тепер приступили до створення власної захисної екіпіровки всередині Зони. Судячи з усього,
            натхнення
            «Сутінок» черпалося з комбінезона «Моноліту», що втім, закономірно, враховуючи частоту сутичок двох сторін в
            забутому Лиманську. В цілому, являє собою більш ніж хорошу екіпіровку для не надто ризикових операцій
            південніше Радар. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="merc_nighthunter_outfit_name">
        <text>Бронежилет найманців «Нічний хижак»</text>
    </string>
    <string id="merc_nighthunter_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Являє собою важкий тактичний костюм, який використовується найманцями під час проведень
            нічних і операцій в місті. Що ж стосується його захисних характеристик, то бойові показники захисту
            балансують між захисною екіпіровкою
            спецназу і звичайним сталкерського комбінезоном. Бронежилет надає хороший захист в збройних зіткненнях,
            однак практично повністю марний для тих, хто вважає за краще брати контракти по знаходженню артефактів, ніж
            брати участь в боях. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="merc_wolven_outfit_name">
        <text>Бронежилет найманців «Гієна»</text>
    </string>
    <string id="merc_wolven_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Являє собою важкий тактичний костюм, який використовується найманцями для проведення
            експедицій і секретних операцій. Придатний для виконання контрактів по знаходженню артефактів, так як для
            свого класу має непогану
            протівоаномальную захист, що дозволяє власнику відносно безпечно долати аномальні поля або ж влаштовувати в
            них засідки. Причому найчастіше відбувається саме останнє, так як це досить зручно, особливо якщо мета може
            надати сильний опір. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="isg_outfit_name">
        <text>Тактичний бронежилет ІДГ Mk.1</text>
    </string>
    <string id="isg_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Будучи створеним на базі бронежилетів, які використовуються західними спецслужбами, подібні
            тактичні бронежилети вкрай поширені серед безлічі армій світу. Перша модель (Mark 1) повинна бути
            мінімальним порогом для надання базової захисту оперативника ІДГ. Відрізняється від
            легкого бронежилета найманців високим вагою, при цьому маючи показники захисту куди гірше аналога, що
            практично не годиться для використання в суворих умовах Зони. Варто відзначити, що навіть при наявності
            своїх недоліків Mk.1 набагато ефективніше тих же простих армійських бронежилетів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="isg_merc_outfit_name">
        <text>Тактичний бронежилет ІДГ Mk.2</text>
    </string>
    <string id="isg_merc_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Будучи покращеною версією бронежилета ІДГ моделі Mk.1, представлений варіант набагато краще
            підходить для роботи в умовах Зони. Може похвалитися непоганими показниками протівоаномальной захисту, серед
            яких варто виділити хорошу стійкість до хімічних, кислотним і
            термічним загрозам. За наявними даними, бронежилет Mk.2 був безпосередньо замовлений представниками ІДГ
            після отримання первинних даних в особі втрат особового складу.\nОбладателями подібної екіпіровки настійно
            рекомендується уникати уваги і зустрічей з місцевими сталкерами. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- LCS (Light Combat Suit) -->
    <string id="merc_outfit_name">
        <text>Легкий комбінезон найманців</text>
    </string>
    <string id="merc_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Легкий комбінезон, який використовується найманцями, в якому за основу взято зразки
            екіпіровки спецназу західних армій. За рахунок спеціальної обробки тканини посилена стійкість броні при
            фізичному зсуві пластин. Придатний
            для проведення простих спецоперацій, але при порівнянні зі стандартною екіпіровкою спецназу сильно програє
            останньої по захисним параметрам. Крім того, комбінезон не був спроектований з урахуванням аномальної
            активності в Зоні. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="merc_fighter_outfit_name">
        <text>Легкий комбінезон «Винищувач»</text>
    </string>
    <string id="merc_fighter_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Альтернативна версія комбінезона, використовуваного найманцями. «Винищувач» був
            оптимізований для забезпечення високої мобільності, гарної термозахисту, а також можливості закріплення
            додаткових модулів. Ціною подібних змін стали
            знижені захисні властивості костюма в цілому. Проте, може відмінно проявити себе в операціях, де важливі
            мобільність і скритність, а тому використовується в основному розвідниками і кілерами, які діють на найменш
            опромінених територіях Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="banditmerc_outfit_name">
        <text>Легкий бандитський комбінезон</text>
    </string>
    <string id="banditmerc_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Легкий комбінезон, який використовується найманцями і «випадково» потрапив в руки бандитів.
            За основу взято зразки екіпіровки спецназу західних армій. За іронією долі, той, хто продав бандитам подібні
            комбінезони, схоже,
            вирішив нажитися на їх довірливості, так як по захисним характеристикам екіпірування сильно програє
            оригіналу. Зате відрізняється зручністю. Та й, мабуть, те, що є - набагато краще екіпіровки, яка видається
            рядовим ЗСУ всередині Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="renegademerc_outfit_name">
        <text>Легкий комбінезон ренегатів</text>
    </string>
    <string id="renegademerc_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Легкий комбінезон, який використовується найманцями і «випадково» потрапив в руки ренегатів.
            За основу взято зразки екіпіровки спецназу західних армій. На подив досить
            ергономічний і має гарну захистом від малих калібрів зброї, порізів і шрапнелі. Однак в ньому не
            рекомендується відвідувати зони з високим аномальним фоном або рівнем радіаційного зараження. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="merc_sunset_outfit_name">
        <text>Легкий комбінезон «Захід»</text>
    </string>
    <string id="merc_sunset_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Легкий бойової комбінезон, який використовується найманцями, в якому за основу взято зразки
            екіпіровки спецназу західних армій. Модифікована версія припускає використання в більш серйозних зіткненнях
            з озброєною противником. Серед же недоліків варто
            відзначити незручність носіння комбінезона в зонах підвищеної аномальної активності. Але все ж представлена
            екіпірування на голову вище стандартної версії і може навіть бути непоганою альтернативою спеціальним
            тактичним костюмах найманців в повсякденному користуванні. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="merc_scout_outfit_name">
        <text>Легкий комбінезон «Скаут»</text>
    </string>
    <string id="merc_scout_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Являє собою модифіковану і вузькоспрямовану версію стандартного комбінезона найманців. Вкрай
            зручний, проте основними відмінностями все ж будуть підвищена вага екіпіровки і трохи знижені
            показники бойової захисту в порівнянні з «Винищувачем». Недорогий комбінезон, який підійде найманцям з
            обмеженим бюджетом, чиї контракти укладаються в роботі на територіях з підвищеним аномальним фоном. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="merc_jackal_outfit_name">
        <text>Легкий тактичний костюм «Шакал»</text>
    </string>
    <string id="merc_jackal_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Легкий тактичний костюм найманців, названий на честь загиблого лідера групи найманців, метою
            якої було отримання доступу в лабораторію під індексом X-8 кілька років тому. Надає прийнятну захист від
            небезпек Зони, проте
            по-справжньому відмінними якостями костюма є його відмінна ергономічність і зроблена з розумом система
            розподілу ваги, що укупі з його цілком доступною ціною робить костюм досить популярним вибором серед
            досвідчених найманців. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="merc_coyote_outfit_name">
        <text>Середній тактичний костюм «Койот»</text>
    </string>
    <string id="merc_coyote_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Середній тактичний костюм, який є укріпленої версією «Шакала». Демонструє підвищений захист
            від фізичних впливів і має ще кращу систему розподілу ваги. Як і слід
            було очікувати, його ціна значно вища, ніж у попередника, але подібний момент точно не зупинить більшість
            найманців від придбання костюма, якщо їм випадає така можливість. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="greh_armored_outfit_name">
        <text>Протиосколкова броня «Гріха»</text>
    </string>
    <string id="greh_armored_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Зручний і ергономічний костюм, який використовується для масового спорядження послідовників
            «Гріха» і складається з балістичного бронежилета, надягнутого
            поверх костюма. Добре виконує свою роботу, зміцнюючи і без того стійких воїнів «Гріха» завдяки наявності
            непоганої протівоаномальной і балістичного захисту. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="greh_armored_camo_outfit_name">
        <text>Протиосколкова броня «Ірій»</text>
    </string>
    <string id="greh_armored_camo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Більш просунута версія стандартного бойового костюма «Гріха», пропонована найвірнішим
            послідовникам ідей угруповання.
            Забезпечує не тільки кращий захист від аномального впливу, а й сприяє зміцненню сил власника часто понад
            розумних меж. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_voin_outfit_name">
        <text>ПС6-В «Універсальний захист»</text>
    </string>
    <string id="dolg_voin_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Більш сучасна і оновлена версія оригінального комбінезона Пс5-М "Універсальний захист».
            Модель ПС6-В має більш ніж хороші показники захисту в умовах Зони, будучи при цьому досить-таки
            ергономічними для екіпіровки «Обов'язку». Спочатку
            передбачалося, що ПС6-В «Універсальний захист» замінить оригінальну модель, проте висока вартість
            виробництва і останні події в житті угруповання «Обов'язок», пов'язані з великими втратами особового складу, поки
            що поставили переоснащення на паузу. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="isg_lcs_outfit_name">
        <text>Легкий бойовий комбінезон ІДГ</text>
    </string>
    <string id="isg_lcs_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Варіація легкого бойового комбінезона, модифікованого силами ІДГ для використання своїми
            членами. За основу взято зразки екіпіровки спецназу західних армій. Натомість знижених показників
            балістичного захисту, в порівнянні з легким бойовим комбінезоном
            найманців, пропонує поліпшену протівоаномальную. Крім того, комбінезон оснащений вбудованим бронежилетом і
            кріпленнями для додаткових модулів. Але, на жаль, представлена екіпірування мало придатна для використання
            в більш-менш серйозних операціях в межах Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="isg_lcs_camo_outfit_name">
        <text>Камуфльований комбінезон ІДГ</text>
    </string>
    <string id="isg_lcs_camo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Варіація легкого бойового комбінезона, модифікованого силами ІДГ для використання своїми
            членами. За основу взято зразки екіпіровки спецназу західних армій. Незважаючи на малу вагу і хорошу
            ергономічність, даний комбінезон може похвалитися пристойною захистом від аномального впливу і слабо
            озброєних супротивників. Недоліком же даного варіанту є низька захист від ударів, порізів і осколків. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="isg_lcs_urban_outfit_name">
        <text>Комбінезон ІДГ з «міським камуфляжем»</text>
    </string>
    <string id="isg_lcs_urban_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Варіація легкого бойового комбінезона, модифікованого силами ІДГ для використання своїми
            членами в збройних зіткненнях. За основу взято зразки екіпіровки спецназу західних армій. Добре показує себе
            при порівнянні з іншими
            бойовими комбінезонами за частиною бойової захисту, проте все одно програє екіпіровці спецназу. Крім того,
            категорично не рекомендується використовувати представлений комбінезон в зонах з високим аномальним або
            радіаційним фоном. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- Berill-5M Armoured Suits -->
    <string id="army_outfit_name">
        <text>Армійський бронежилет</text>
    </string>
    <string id="army_outfit_description">
        <text>Стандартний комплект спорядження солдата в Зоні, а також гордість бюрократичної машини, через дії якої
            тендер на розробку кращого спорядження для військовослужбовців в Зоні відійшов до
            найдешевшому пропозицією. Бронежилет більш-менш захищає від укусів і ударів слабких мутантів. В цілому, він
            трохи краще шкіряних курток, які носять сталкери-новачки, що говорить багато про що. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="specops_outfit_name">
        <text>Бронекостюм «Берил-5М»</text>
    </string>
    <string id="specops_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Модифікований для роботи в умовах Зони армійський бронежилет серії Пс5 з берилієвим
            напиленням. Призначений для проведення штурмових операцій і є стандартною екіпіровкою більшості бійців
            спецназу в Зоні. Для роботи в
            областях з підвищеним радіаційним фоном і високою аномальної активності вимагає наявності високоякісного
            протигаза. До сталкерам потрапляє через військових, які змінюють армійське майно на хабар або ж в якості
            «послуги за послугу». \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="specops_dolg_outfit_name">
        <text>Пс5-Б «берилієвий захист»</text>
    </string>
    <string id="specops_dolg_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Модифікований для роботи в умовах Зони армійський бронежилет серії Пс5 з берилієвим
            напиленням. У порівнянні зі стандартним захисним костюмом Пс5-М "Універсальний захист» є більш
            ергономічним і, в більшості своїй, захищеним. З недоліків же варто відзначити слабкі ізоляційні властивості
            і низьку стійкість до сильних ударів, наприклад, телекінетичними атакам полтергейстів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="specops_merc_outfit_name">
        <text>Бронекостюм «Берил-5М» найманців</text>
    </string>
    <string id="specops_merc_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] «запозичити» і модифікований для роботи в умовах Зони армійський бронежилет серії Пс5 з
            берилієвим напиленням. Забезпечує хорошу фізичну захист, залишаючись при цьому досить комфортним, однак для
            використання на забруднених територіях і в зонах підвищеного аномального фону його слід використовувати
            разом з високоякісним протигазом і шоломом. Часто використовується найманцями, що надавали раніше свої
            послуги СБУ. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="specops_bandit_outfit_name">
        <text>«Берил-5М» дезертира</text>
    </string>
    <string id="specops_bandit_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Комплект армійського бронежилета серії Пс5 з берилієвим напиленням, що потрапив в
            розпорядження бандитів через брудні оборудки. І хоча на ньому є сліди
            довгого користування і латочок, він як і раніше є збалансованим варіантом захисту і мобільності. Тим не
            менш, не рекомендується використовувати його поблизу аномалій. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="svoboda_heavy_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Страж свободи»</text>
    </string>
    <string id="svoboda_heavy_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Комплект захисної екіпіровки спецназу, «звільненій» від попереднього власника. Для захисту
            від аномальних впливів тканину костюма просякнута складом «Суверен», так що «Страж свободи» має цілком
            прийнятне до них опір.
            Крім цього, комбінезон має непоганими бойовими характеристиками.\nЛюбой член «Волі», який планує надати
            допомогу при захисті «Бар'єру», постарається відразу ж придбати такий комбінезон, або ж щось максимально
            близьке до нього. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_specops_red_outfit_name">
        <text>ПСЗ-Б2 «Вітязь»</text>
    </string>
    <string id="dolg_specops_red_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Колишній захисний костюм спецназу, додатково укріплений для захисту життєво важливих органів
            і використовувана бійцями «Обов'язку». Незважаючи на неефективну протівоаномальную захист в екстремальних
            умовах, все одно є відмінним
            бойовим комбінезоном. Користується популярністю серед ветеранів угруповання, які вважають, що недоліки
            екіпіровки можна нівелювати досвідом і досвідченим оком, допомагають визначити наявність аномалій задовго до
            наближення до них. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- PS5-M Universal protection suit -->
    <string id="dolg_outfit_name">
        <text>Пс5-М "Універсальний захист»</text>
    </string>
    <string id="dolg_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Застаріла модель комбінезона «Обов'язку», яка більше підходить новобранцям з сталкерів, які
            звикли до відносно легким
            костюмах. На відміну від серії Пс3, забезпечує гарний захист від аномального впливу і при цьому здатний
            зупинити пістолетну кулю. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_scout_outfit_name">
        <text>Пс5-Р "Розвідник"</text>
    </string>
    <string id="dolg_scout_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Стара модель комбінезона «Обов'язку», розроблена паралельно з Пс5-М "Універсальний захист».
            Призначалася для захисту розвідників «Обов'язку» в перші роки існування угруповання. В даний час недослідженими
            залишились
            лише занадто заражені території Зони, що представляють величезну небезпеку для бійців, які використовують
            Пс5-Р. На даний момент комбінезони Пс5-Р «Розвідник» видаються лише новачкам і тільки в надзвичайних
            ситуаціях. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_red_outfit_name">
        <text>Пс5-М "Вітязь»</text>
    </string>
    <string id="dolg_red_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] У певному сенсі важкий варіант комбінезона Пс5-М "Універсальний захист», спеціально
            створений для загонів «Обов'язку», що займаються відстрілом мутантів і зачисткою їх логів. У випадку з
            представленим варіантом довелося
            пожертвувати деякою часткою балістичного захисту заради підвищення стійкості комбінезона до атак мутантів і
            оточенню, в якому ті можуть перебувати. В цілому, Пс5-М як і раніше добре показує себе на тлі сучасної
            захисної екіпіровки «Обов'язку». \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="svoboda_heavy_outfit_2_name">
        <text>Комбінезон «Страж свободи» М2</text>
    </string>
    <string id="svoboda_heavy_outfit_2_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Перевірений часом варіант оригінального «Варта свободи», що представляє собою непоганий
            аналог простих сталкерськими комбінезонів. Присутні сліди користування, а також ряд латочок на ньому.
            Незважаючи на це, користується успіхом у ветеранів угруповання, що укупі з приголомшливими історіями є
            однією з ряду причин, за якими новобранці угруповання вирішуються придбати один з подібних комбінезонів.
            \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_ps5_outfit_name">
        <text>Бандитський Пс5-М</text>
    </string>
    <string id="bandit_ps5_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Є модифікованим варіантом стандартного Пс5-М "Універсальний захист», який потрапив в руки до
            бандитам через ряд брудних оборудок з корумпованим постачальником «Обов'язку» на ім'я Морган. В результаті
            модифікацій комбінезон став більш стійкий
            до аномального впливу, втративши при цьому частину захисту від фізичних погроз. Так як збуті Пс5-М є болючою
            темою «Обов'язку», бійці останнього намагаються всіма силами вилучити у анархістів, бандитів та інших
            кримінальних елементів дані комбінезони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="greh_ps5_outfit_name">
        <text>Протиосколковий броня «Велес»</text>
    </string>
    <string id="greh_ps5_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Стандартний комбінезон Пс5-М "Універсальний захист», невідомим чином опинився в
            розпорядженні «Гріха» і модифікований його техніками. Як би там не було, «Обов'язку» безумовно не сподобається
            те, що спорядження угруповання виявилося в руках
            фанатично налаштованих сталкерів, боготворять Зону, так що бійці напевно постараються «вилучити» трофейне
            спорядження членів «Гріха». Що стосується самого костюма, то він відрізняється високою якістю роботи і більш
            ніж хороший для суворих умов Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- Skat-9 Military Armoured Suits -->
    <string id="military_outfit_name">
        <text>Бронекостюм «СКАТ-9»</text>
    </string>
    <string id="military_merc_outfit_name">
        <text>Бронекостюм «СКАТ-9» найманців</text>
    </string>
    <string id="military_monolit_outfit_name">
        <text>Бронекостюм «СКАТ-9» «Моноліту»</text>
    </string>
    <string id="military_freedom_outfit_name">
        <text>Бронекостюм «СКАТ-9» «Волі»</text>
    </string>
    <string id="military_sky_outfit_name">
        <text>Бронекостюм ЧН-4б</text>
    </string>
    <string id="military_bandit_outfit_name">
        <text>Трофейний бронекостюм «СКАТ-9»</text>
    </string>
    <string id="military_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Відмінний бронекостюм, повністю відповідний для умов зони. Даний важкий бронекостюм
            військового стандарту був створений для проведення штурмових операцій в зонах аномальної активності.
            Компоненти: важкий бронежилет серії ПСЗ-12п, комбінезон аномальної захисту і компенсаційний
            костюм. Надає чудовий захист від куль і осколків, при цьому зручний і майже не обмежує рухливість власника.
            Спочатку призначався для використання строго військовими сталкерами і спецназом, однак в остаточному
            підсумку партії бронекостюмов почали витікати і на відкритий ринок Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_heavy_outfit_name">
        <text>ПСЗ-9д «Броня "Обов'язку"»</text>
    </string>
    <string id="dolg_heavy_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Будучи розробленої одним з оборонних НДІ в Києві, перша модель бронекостюмов представляла
            собою бронежилет спецназу серії ПС3-9, пристосований для використання в умовах Зони. Надалі дизайн і
            конструкція бронекостюмов удосконалювалися з кожним роком, при цьому не змінюючи свого призначення. Остання
            на сьогоднішній день
            версія здатна захистити як і від автоматної кулі, так і від жахів Зони. Головними ж недоліками даного
            бронекостюмов є його громіздкість, ціна і використання матеріалів, менш стійких до електричного впливу.
            Проте, варто відзначити, що це велика рідкість - надання подібної екіпіровки бійця, який поки що не виявив
            себе будь-яким істотно. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_pantsir_outfit_name">
        <text>ПСЗ-7п «Панцир»</text>
    </string>
    <string id="dolg_pantsir_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Своєрідний «проміжний» захисний костюм, який захищений краще, ніж простий Пс5 «Універсальний
            захист», будучи при цьому набагато дешевше і простіше у виготовленні, ніж повний комплект ПСЗ-9д. Є
            ідеальним варіантом для бойових зіткнень, так як зберігає балістичну захист і теплоізоляцію повного
            комплекту ПСЗ, але в іншому - сильно поступається тому. Проте, відносна простота в обслуговуванні та ремонті
            є великою підмогою для бійців «Обов'язку», що знаходяться далеко від дружніх або нейтральних територій. В
            цілому, це відмінний костюм, навіть незважаючи на високу схильність загрозам електричної природи. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_heavy_redline_outfit_name">
        <text>ПСЗ-9кл «Щит "Обов'язку"»</text>
    </string>
    <string id="dolg_heavy_redline_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Варіант бронекостюмов ПСЗ, в якому протівоаномальная захист була принесена в жертву заради
            значного підвищення стійкості до вибухів і ударів. «Щит "Обов'язку"» був улюбленим бронекостюмов підполковника
            Шульги, який рідко залишав станцію «Янів», побоюючись кілерів «Волі». Можна сказати, що броня ідеально
            відповідала його вимогам. Однак за іронією долі, якщо вірити чуткам, підполковник загинув під час
            прориву в Прип'ять зі своїми бійцями після відродження угруповання «Моноліт». Серед тих, хто проявляє
            співчуття «Обов'язку» в зв'язку з втратою командира, нерідко можна почути заяви, що його жертва, сповільниться
            штурм північних територій "Монолітом", дала сталкерам достатньо часу на перегрупування сил або їх відступ. А
            ветерани «Обов'язку» часто використовують «Щит "Обов'язку"» в бою, щоб вшанувати пам'ять загиблого командира. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- Scientific outfits -->
    <string id="scientific_outfit_name">
        <text>Комбінезон «СЄВА»</text>
    </string>
    <string id="scientific_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Вироблений одним з оборонних київських НДІ даний комбінезон надає відмінну альтернативу
            іншим комбінезонам сталкерів, виготовленим в кустарних умовах. Представляє систему дихання з замкнутим
            циклом, а також вбудованої системи
            придушення дії аномальних полів. За рахунок вдалого підбору матеріалів є хорошим вибором. Єдині недоліки -
            його ціна і показники балістичного захисту: навіть з урахуванням непоганого бронежилета вкрай не
            рекомендується брати участь в перестрілках. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="svoboda_scientific_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Шукач свободи»</text>
    </string>
    <string id="svoboda_scientific_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Досить якісний комбінезон, що випускається підпільно для дослідницьких потреб угруповання
            «Воля». Є неофіційною модифікованою версією наукового комбінезона «СЄВА». В наявності: система
            захисту з замкнутим циклом і вбудована система придушення дії аномальних полів. Відрізняється високим
            захистом від радіації. Однак кульова захист все-таки недостатня для активних бойових дій. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="monolith_scientific_outfit_name">
        <text>Науковий комбінезон «Моноліту»</text>
    </string>
    <string id="monolith_scientific_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Має в наявності протиосколочна жилет невідомого виробництва, а також поліпшену
            протирадіаційну захист - ціною якої стало зниження пси-захисту. Протівоаномальная захист
            приблизно на рівні «Сєви». Згідно сталкерського байкам, використовується в основному сталкерами «Моноліту»,
            які охороняють підступи до «Випалювачі мізків», проте підтверджень цьому немає. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="cs_scientific_outfit_name">
        <text>Науковий комбінезон ЧН-4а</text>
    </string>
    <string id="cs_scientific_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Неофіційна версія наукового комбінезона «СЄВА» для дослідницьких груп «Чистого неба», що
            поставляється в Зону контрабандистами. Все
            ще зберегла запах Великої землі. Має непоганий захист від радіації, але в іншому - трохи гірше в порівнянні
            з показниками захисту оригіналу. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="cs_scientific_outfit_good_name">
        <text>Науковий комбінезон ЧН-4а «Дослідник»</text>
    </string>
    <string id="cs_scientific_outfit_good_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Неофіційна версія наукового комбінезона "СЄВА", грунтовно модифікована Новіковим, техніком
            «Чистого неба». Які він використовував матеріали, на жаль, знизили стійкість до високих температур - зате
            всі інші показники протівоаномальной
            захисту вийшли на новий рівень. До того ж комбінезон відрізняється високою ергономічністю, що забезпечує
            таку необхідну мобільність при дослідженні аномальних полів. Надзвичайно популярний серед
            дослідників-ветеранів угруповання. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_scientific_outfit_name">
        <text>Трофейна «СЄВА»</text>
    </string>
    <string id="bandit_scientific_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Бандити ніколи особливо не цікавилися наукою і дослідженнями аномалій, проте все ж
            використовують подібні захисні костюми для організації засідок і нападів на сталкерів серед згаданих
            аномальних полів і радіаційних вогнищ. Костюм має
            замкнуту систему дихання і зовнішнє ізоляційне покриття, що забезпечують хороший захист від усіх видів
            аномальних впливів. Через відсутність будь-якої додаткової захисту від фізичних впливів костюм, тим не менш,
            є малоефективним у разі перестрілок. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="isg_scientific_outfit_name">
        <text>Науковий комбінезон ІДГ</text>
    </string>
    <string id="isg_scientific_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Варіант «Сєви», вироблений одним з оборонних київських НДІ по спеціальному замовленню.
            Костюм має замкнуту систему дихання і зовнішнє ізоляційне покриття, що забезпечує кращий захист
            від радіації та аномальних впливів в порівнянні з іншими варіантами «Сєви». Проте, наявний бронежилет не
            такий гарний, а тому не зможе належним чином захистити власника в разі перестрілок. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="merc_scientific_outfit_name">
        <text>Науковий комбінезон найманців</text>
    </string>
    <string id="merc_scientific_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Варіант «Сєви», вироблений на замовлення найманців. У спробах досягти кращої мобільності
            сильно постраждали показники фізичного захисту. За великим рахунком, використовується ветеранами, що
            спеціалізуються на контрактах по знаходженню артефактів в північних регіонах Зони.
            Однак не варто недооцінювати подібних мисливців за артефактами, так як часто вони працюють з охороною, яка
            куди більш підготовлена до збройних зіткнень. Надає відмінний захист від аномалій, навіть для комбінезона
            класу «СЄВА», хіба що термозахист і стійкість до пси-впливу дещо слабше. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="merc_combat_scientific_outfit_name">
        <text>Комбінезон найманців «Дослідник»</text>
    </string>
    <string id="merc_combat_scientific_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Як жест доброї волі, а також заради покриття витрат в дослідженнях, «Чисте небо» час від
            часу виготовляє на замовлення модифіковані версії свого ЧН- «Дослідника». У порівнянні з поширеним
            комбінезоном «СЄВА» представлена модель М2 багато в чому перевершує
            конкурента, а ось в порівнянні з оригінальним ЧН-4а «Дослідник» - не все так райдужно: знижена захист від
            радіації, Пси-впливу і ударів. Проте, слід зазначити, що модифікація значно легше і все-таки трохи краще
            оригіналу, якщо взяти до уваги її загальну захист. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_scientific_outfit_name">
        <text>ПС5-9Мд «Універсальний захист»</text>
    </string>
    <string id="dolg_scientific_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Відмінний захисний комбінезон угруповання «Обов'язок». Володіє відмінною протівоаномальной
            захистом - це щось на додачу до непоганий балістичної. У складі: комбінезон Пс5-М, система
            дихання з замкнутим циклом, вбудована система придушення дії аномальних полів. Має куди більш просунуту
            ізоляцію і захист від ударів, ніж стандартна «СЄВА», нехай і з невеликими недоліками. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_scientific_red_outfit_name">
        <text>ПС5-9Мд «Єгер»</text>
    </string>
    <string id="dolg_scientific_red_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] комбінезони «Обов'язку» класу «СЄВА», модифікований для легких мисливських загонів угруповання.
            Знижений вага, крім легкості рухів, здорово допомагає при зустрічі з бюрер. Крім того, надає непоганий
            захист від Пси-впливу, ударів і термічних загроз, які будуть чудовою
            підмогою при зустрічі з полтергейстами. На жаль, балістична захист залишає бажати кращого, так само як і
            стійкість комбінезона до розривів, так що бійцям «Обов'язку», що використовують ПС5-9Мд «Єгер», категорично не
            рекомендується вступати в бій з кровососами, химерами або псевдогіганта. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_scientific_wood_outfit_name">
        <text>ПС5-9Мд «Дослідник»</text>
    </string>
    <string id="dolg_scientific_wood_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Як жест доброї волі, а також заради покриття витрат в дослідженнях, «Чисте небо» час від
            часу виготовляє на замовлення модифіковані версії свого ЧН-4а «Дослідника». Даний же екземпляр був зроблений
            на замовлення угруповання «Обов'язок», до таких пріоритетів: захист від радіації була принесена
            в жертву заради підвищеної хімзахисту, діелектричні матеріали були замінені на теплоізоляційні, а тканини і
            вставки стали менш ударостійкими після їх заміни на інший матеріал для підвищення захисту від розривів. В
            цілому, ПС5-9Мд «Дослідник» є відмінним і ергономічним вибором для бійців «Обов'язку». \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_scientific_dark_outfit_name">
        <text>Кустарний комбінезон з ЗСД</text>
    </string>
    <string id="bandit_scientific_dark_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Комбінезон, схожий з ними ж класу «СЄВА», який був створений практично з нуля одним з
            найталановитіших техніків бандитів. У порівнянні з трофейними науковими комбінезонами, які потрапляють до
            бандитам в побитому вигляді, даний
            варіант пропонує відмінний захист проти термічних, хімічних, пси і радіаційних загроз. Проте, кустарні
            роботи все ж дає про себе знати. Стильний і комфортний комбінезон, який виразно зацікавить забезпечених
            представників кримінального світу. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="renegade_scientific_outfit_name">
        <text>«СЄВА» ренегатів</text>
    </string>
    <string id="renegade_scientific_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Ергономічний комбінезон, що спочатку призначалися для проведення дослідницьких експедицій в
            Зоні, є гарною альтернативою легкої бойової або кустарної
            екіпіровці. На подив має хороші показники термо- і хімзахисту, а також стійкості до ударів. Проте, для
            комбінезона класу «СЄВА», в цілому, має нікчемні характеристики. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="merc_scientific_armored_outfit_name">
        <text>Бойова «СЄВА» найманців</text>
    </string>
    <string id="merc_scientific_armored_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Бойовий варіант «Сєви», створений за замовленням найманців. Протівоаномальной захистом
            довелося пожертвувати на догоду установки додаткових бронепластин, які не чинили б негативного впливу на
            мобільність. Використовується як ветеранами, які займаються охороною
            наукових дослідників, так і мисливців за артефактами, що промишляють в небезпечних регіонах Зони. В
            наявності хороші показники термо- і хімзахисту для комбінезона класу «СЄВА», однак для вилазок в інші
            аномальні зони варто підібрати варіант краще - благо вибирати є з чого. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="monolith_scientific_light_outfit_name">
        <text>Кустарний комбінезон «Моноліту»</text>
    </string>
    <string id="monolith_scientific_light_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Комбінезон, схожий з ними ж класу «СЄВА», який був створений практично з нуля невідомим
            техніком. Легше, ніж стандартний науковий комбінезон «Моноліту», і забезпечує кращий захист від термічних
            і хімічних загроз. На цьому, мабуть, все гідності комбінезона закінчуються.\nОстаётся лише загадкою, в чому
            полягає його роль, проте ходять чутки, що він використовується лише в церемоніальних випадках. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="ace_outfit_name">
        <text>Бронекостюм з ЗСД «Ас»</text>
    </string>
    <string id="ace_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Вкрай зручний бронекостюм «Ас» з закритою системою дихання є одним з найбільш
            високотехнологічних і просунутих захисних бронекостюмов в Зоні. Здатний захистити від гвинтівочних калібрів
            і забезпечити відмінний захист від впливу навколишнього середовища. «Ас» сконструйований таким чином, що у
            нього в
            розпорядженні є можливість установки великої кількості високотехнологічних поліпшень, які підвищують і без
            того відмінні захисні властивості ще далі. Придбання даного бронекостюмов можуть дозволити собі лише
            найдосвідченіші і забезпечені найманці, які діють в найнебезпечніших куточках Зони як, наприклад, Рудий ліс.
            \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- SSP-99 -->
    <string id="st_ecologist_outfit_orange_name">
        <text>ССП-99 «Еколог»</text>
    </string>
    <string id="st_ecologist_outfit_orange_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Створений для роботи в умовах Зони, костюм ССП-99 використовується експедиціями вчених і
            співпрацюють з ними сталкерів-екологів. Створено з теплоізоляційних і діелектричних матеріалів. Має
            вбудовану систему
            фільтрації повітря і кондиціонування, завдяки чому костюм забезпечує чудовий захист від радіації та
            хімікатів. Чи не розрахований на ведення бойових дій, тому не забезпечує ніякого захисту ні від куль, ні від
            осколків. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_ecologist_outfit_grn_name">
        <text>ССП-99м «Еколог»</text>
    </string>
    <string id="st_ecologist_outfit_grn_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Високоякісний модифікований комбінезон ССП-99, в якому була покращена захист від куль і
            осколків. Призначений для екіпіровки охорони наукових
            експедицій. Ефективний захист від радіації та біологічних аномалій. Стійкий до хімічно-агресивних середовищ
            і іншим шкідливим для організму впливам. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_ecologist_outfit_white_name">
        <text>ССП-99 «Алмаз»</text>
    </string>
    <string id="st_ecologist_outfit_white_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Створений для роботи в умовах Зони, костюм ССП-99 використовується експедиціями вчених і
            співпрацюють з ними сталкерів. Створено з використанням діелектричних матеріалів і має вбудовану систему
            фільтрації повітря і кондиціонування, тим самим
            забезпечуючи чудовий захист від радіації. А завдяки системі придушення аномальної активності дає ще й
            невелику захист від хімікатів і високих температур. Чи не розрахований на ведення бойових дій, тому не
            забезпечує ніякого захисту ні від куль, ні від осколків. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_ecologist_outfit_blue_name">
        <text>ССП-99м «Сапфір»</text>
    </string>
    <string id="st_ecologist_outfit_blue_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Високоякісний модифікований комбінезон ССП-99м, в якому була покращена захист від куль і
            осколків, призначений для екіпіровки охорони наукових експедицій. Модель «Сапфір» дає чудовий захист від
            Пси-впливу, забезпечує середню захист від впливу радіації і біологічних аномалій, а також може похвалитися
            підвищеною стійкістю до агресивної токсичному середовищі і іншим загрозам цілісності комбінезона. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_ecologist_outfit_red_name">
        <text>ССП-99м «Рубін»</text>
    </string>
    <string id="st_ecologist_outfit_red_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Високоякісний модифікований комбінезон ССП-99м з поліпшеним захистом від куль і осколків, що
            забезпечує чудовий захист від атак мутантів. А в разі поранення автоматична система зробить ін'єкцію, що
            сприяє загоєнню рани. Призначений для
            екіпіровки охорони наукових експедицій. «Рубін» також надає власнику хороший захист від впливу радіації і
            біологічних аномалій, до того ж може похвалитися підвищеною стійкістю до агресивної токсичному середовищі і
            іншим загрозам цілісності комбінезона. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_ecologist_outfit_yello_name">
        <text>ССП-99 «Топаз»</text>
    </string>
    <string id="st_ecologist_outfit_yello_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Створений для роботи в умовах Зони, костюм ССП-99 «Топаз» використовується експедиціями
            вчених і співпрацюють з ними сталкерів. Має вбудовану систему фільтрації повітря і кондиціонування, тим
            самим забезпечує чудовий захист
            від радіації. Відрізняється міцністю при роботах в зонах з високою температурою, високою хімічною активністю
            і високою напругою. Чи не розрахований на ведення бойових дій, тому не забезпечує ніякого захисту ні від
            куль, ні від осколків. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- Heavy combat suits -->
    <string id="exolight_outfit_name">
        <text>Важкий бронекостюм</text>
    </string>
    <string id="exolight_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм, по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з ними ж
            повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення
            сили. З іншого боку, він більш дешевий в обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому.
            Складається з трьох елементів: тактичний шолом, важкий бронежилет і укріплений комбінезон. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_exolight_outfit_name">
        <text>ПСЗ-10Д «Важка захист»</text>
    </string>
    <string id="dolg_exolight_outfit_description">
        <text>Злегка застарілий важкий бронекостюм «Обов'язку», по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними
            параметрами схожий з ними ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає
            збільшення сили. З іншого боку, він
            більш дешевий в обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому.\nПредставленний бронекостюм
            використовується елітними бійцями угруповання «Обов'язок», відповідальних за охорону VIP-осіб або ж зачистку
            логів найнебезпечніших мутантів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="svoboda_exolight_outfit_name">
        <text>Важкий бронекостюм «Воїн свободи»</text>
    </string>
    <string id="svoboda_exolight_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм «Волі», по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з
            ними ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення
            сили. З іншого боку, він більш дешевий в обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому.
            Використовується лише найбільш шанованими бійцями угруповання «Воля», і то хіба що в годину потреби. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="merc_exolight_outfit_name">
        <text>Важкий бронекостюм найманців</text>
    </string>
    <string id="merc_exolight_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм найманців, по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з
            ними ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили. З
            іншого боку, він більш
            дешевий в обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому.\nПредставлений екземпляр користується
            успіхом серед командирів загонів і охоронців, що забезпечують безпеку своїх клієнтів під час проведення
            польових робіт. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_exolight_outfit_name">
        <text>Трофейний важкий бронекостюм</text>
    </string>
    <string id="bandit_exolight_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм, по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з ними ж
            повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили. З іншого
            боку,
            він більш дешевий в обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому. Завдяки своєму значному і дуже
            лякає виду є улюбленим бронекостюмов серед самих безжальних представників кримінального світу Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="monolith_exolight_outfit_name">
        <text>Важкий бронекостюм «Моноліту»</text>
    </string>
    <string id="monolith_exolight_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм «Моноліту», по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з
            ними ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили. З
            іншого
            боку, він більш дешевий в обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому. Досить популярний серед
            проповідників і тактиків «Моноліту», які вірять в нього настільки ж сильно, як і в неприступність Саркофагу.
            \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="military_exolight_outfit_name">
        <text>Важкий армійський бронекостюм</text>
    </string>
    <string id="military_exolight_outfit_description">
        <text>Важкий армійський бронекостюм, по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з
            ними ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили. З
            іншого боку, він більш дешевий в обслуговуванні і не
            перешкоджає можливості бігу в ньому. Даний варіант не був офіційно закуплений урядом України для
            забезпечення військового контингенту на території Зони, тому военсталам і ветеранам, які хочуть придбати
            бронекостюм, доведеться викладати кошти з власної кишені. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="cs_exolight_outfit_name">
        <text>Важкий бронекостюм ЧН-5</text>
    </string>
    <string id="cs_exolight_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм «Чистого неба», по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий
            з ними ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили. З
            іншого боку,
            він більш дешевий в обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому. Є варіантом армійського
            бронекостюмов, який був доставлений в Зону контрабандою та модифікований Новіковим під потреби угруповання
            «Чисте небо». \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="isg_exolight_outfit_name">
        <text>Важкий бронекостюм ІДГ</text>
    </string>
    <string id="isg_exolight_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм ІДГ, по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з ними ж
            повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення
            сили. З іншого боку, він більш дешевий в обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому. Подібний
            бронекостюм надається ООН тільки своїм самим перевіреним агентам і успішним командирам. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="exo_wood_outfit_name">
        <text>ТБ-1 «Ліс»</text>
    </string>
    <string id="exo_wood_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм, по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з ними ж
            повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили. З іншого
            боку, він більш дешевий в
            обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому. У представленій модифікації упор був зроблений на
            надання підвищеної захисту від аномальних умов Зони, в зв'язку з чим довелося пожертвувати його бойовими
            характеристиками. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_exo_earth_outfit_name">
        <text>Бандитський ТБ-1 з цифровим камуфляжем</text>
    </string>
    <string id="bandit_exo_earth_outfit_description">
        <text>НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) ТБ-1 бандитів був додатково укріплений і тепер використовує пластини, виготовлені
            з міцного, але в той же час важкого металу; додатковий вогнестійкий шар захищає власника від запальних і
            термітних гранат, а також термічних аномалій. Не обійшлося і без істотних мінусів: по-перше, вага - майже на
            1 кілограм важче оригінального ТБ; по-друге,
            даний ТБ-1 дуже вразливий для кислотного середовища; по-третє, його металеві зміцнення роблять перебування
            серед електричних аномалій смертельно небезпечним.\nСостоіт з трьох елементів: тактичний шолом, важкий
            бронежилет і укріплений комбінезон. Також в розпорядженні даного бронекостюмов є цифровий камуфляж,
            виконаний в коричневих, сірих і чорних кольорах. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="freedom_exo_vineleaf_outfit_name">
        <text>Важкий бронекостюм «Дух волі»</text>
    </string>
    <string id="freedom_exo_vineleaf_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм «Волі», по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з
            ними ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили.
            З іншого боку, він досить легкий і ергономічний для свого класу, хоч і менш захищений від осколків і
            хімічних загроз, а його обслуговування обходиться набагато дешевше. Крім того, в ньому можна бігати. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="exo_dolg_outfit_name">
        <text>ПСЗ-10ДМ «Важка захист»</text>
    </string>
    <string id="exo_dolg_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм «Обов'язку», по суті, є поддоспішником екзоскелета. За захисними параметрами схожий з ними
            ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили. З іншого
            боку, він більш дешевий в обслуговуванні
            і не перешкоджає можливості бігу в ньому.\nПредставлений бронекостюм має трохи міцніші бронеелементов і
            використовується елітними бійцями угруповання «Обов'язок», які відповідальні за охорону VIP-осіб або ж зачистку
            логів небезпечних мутантів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="exo_dolg_red_outfit_name">
        <text>ПСЗ-10ДМ «Звіроборець»</text>
    </string>
    <string id="exo_dolg_red_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм «Обов'язку», по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з ними
            ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили. З іншого
            боку, він більш дешевий в обслуговуванні і не
            перешкоджає можливості бігу в ньому.\nДаний варіант був модифікований для загонів мисливців, які займаються
            знищенням особливо небезпечних мутантів, а тому і упор був зроблений на відповідний захист, в результаті
            чого постраждала загальна протівоаномальная захист.\n\n
        </text>
    </string>
    <string id="exo_dolg_wood_outfit_name">
        <text>ПСЗ-101 «Лісник»</text>
    </string>
    <string id="exo_dolg_wood_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм «Обов'язку», по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з ними
            ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили. З іншого
            боку, він більш
            дешевий в обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому.\nМодифікація «Лісник» була розроблена для
            спецзагонів «Обов'язку», які проводять спецоперації в лісистій місцевості з високим аномальним фоном як,
            наприклад, Рудий ліс. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="exo_dolg_urban_outfit_name">
        <text>ПСЗ-10г «Бойова захист»</text>
    </string>
    <string id="exo_dolg_urban_outfit_description">
        <text>Важкий і старий бронекостюм «Обов'язку», по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами
            схожий з ними ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення
            сили. З іншого
            боку, він більш дешевий в обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому. Цілком ймовірно, що
            подібні бронекостюми були використані під час прориву в Прип'ять в 2012 році і бойових зіткнень зі сталкерами
            «Волі». \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="exo_merc_outfit_name">
        <text>ТБ-1 найманців</text>
    </string>
    <string id="exo_merc_outfit_description">
        <text>НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ (!) Модифікація ТБ-1 пропонує власнику куди більший захист від фізичного впливу в
            порівнянні з оригінальним важким бронекостюмов. Використовується елітними найманцями під час операцій з
            ліквідації загонів «Моноліту» в північних регіонах
            Зони.\nМає у собі три елементи: тактичний шолом, важкий бронежилет і укріплений комбінезон. Виконано в
            характерному для найманців темно-синьому камуфляжі, який забезпечує необхідний рівень маскування в темний
            час доби, а також міських умовах. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="exo_merc_urban_outfit_name">
        <text>ТБ-1 найманців «Місто»</text>
    </string>
    <string id="exo_merc_urban_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм найманців, по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з
            ними ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили. З
            іншого боку, він
            більш дешевий в обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому.\nПредставлений екземпляр
            користується успіхом серед командирів загонів і охоронців, що забезпечують безпеку своїх клієнтів в
            Лиманську або Прип'яті. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="exo_merc_wood_outfit_name">
        <text>ТБ-1 найманців «Ліс»</text>
    </string>
    <string id="exo_merc_wood_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм найманців, по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з
            ними ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили. З
            іншого боку, він більш дешевий в
            обслуговуванні і не перешкоджає можливості бігу в ньому.\nПредставлений екземпляр користується успіхом
            серед командирів загонів і охоронців, що забезпечують безпеку своїх клієнтів в бойових зонах з високим
            рівнем активності термічних аномалій. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="exo_merc_grass_outfit_name">
        <text>ТБ-1 найманців «Саванна»</text>
    </string>
    <string id="exo_merc_grass_outfit_description">
        <text>Важкий бронекостюм найманців, по суті, є поддоспешніком екзоскелета. За захисними параметрами схожий з
            ними ж повноцінного екзоскелета, однак відсутність сервоприводів і акумулятора не надає збільшення сили. З
            іншого боку, він більш дешевий в обслуговуванні і
            не перешкоджає можливості бігу в ньому.\nПредставлений екземпляр користується успіхом серед командирів
            загонів і охоронців, що забезпечують безпеку своїх клієнтів під час проведення польових робіт, зокрема, в
            зонах високої активності термічних аномалій. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- Proptotype Exoskeleton -->
    <string id="stalker_proto_exo_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Зоря» з протоекзоскелетом</text>
    </string>
    <string id="stalker_proto_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Звичайний сталкерського комбінезон, модифікований для використання з прототипом екзоскелета,
            що має акумулятор і пару сервоприводів. Дозволяє підвищити силу і
            вантажопідйомність оператора, але, на жаль, не має рівня захисту, що надається повноцінним екзоскелетом. З
            іншого боку, його техобслуговування обходиться набагато дешевше. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="svoboda_light_proto_exo_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Вітер свободи» з протоекзоскелетом</text>
    </string>
    <string id="svoboda_light_proto_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Комбінезон «Вітер свободи», модифікований для використання з прототипом екзоскелета, що має
            акумулятор і пару сервоприводів. Дозволяє підвищити силу і
            вантажопідйомність оператора, але, на жаль, не має рівня захисту, що надається повноцінним екзоскелетом. З
            іншого боку, його техобслуговування обходиться набагато дешевше. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_proto_exo_outfit_name">
        <text>Комбінезон Пс5-М з протоекзоскелетом</text>
    </string>
    <string id="dolg_proto_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Комбінезон Пс5-М "Універсальний захист», модифікований для використання з прототипом
            екзоскелета, що має акумулятор і пару сервоприводів. Дозволяє підвищити силу
            і вантажопідйомність оператора, але, на жаль, не має рівня захисту, що надається повноцінним екзоскелетом. З
            іншого боку, його техобслуговування обходиться набагато дешевше. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_heavy_proto_exo_outfit_name">
        <text>ПСЗ-9д «Броня "Обов'язку"» з протоекзоскелетом</text>
    </string>
    <string id="dolg_heavy_proto_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] бронекостюмов ПСЗ-9д «Броня "Обов'язку"», модифікований для використання з прототипом
            екзоскелета, що має акумулятор і пару сервоприводів. Дозволяє підвищити силу і вантажопідйомність оператора
            понад його фізичних можливостей. Показники захисту знаходяться приблизно на рівні
            повноцінного екзоскелета, за винятком захисту голови - представлений варіант не має екзошлема, що, втім,
            може зіграти на руку при необхідності підбору куди більш спеціалізованого шолома. Однак варто врахувати, що
            наявна частина сервоприводів морально застаріла, а тому і менш ефективна. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="military_proto_exo_outfit_name">
        <text>Бронекостюм «СКАТ-9» з протоекзоскелетом</text>
    </string>
    <string id="military_proto_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Армійський бронекостюм «СКАТ-9», модифікований для використання з прототипом екзоскелета, що
            має акумулятор і пару сервоприводів. Дозволяє підвищити силу і вантажопідйомність оператора понад його
            фізичних можливостей. Показники захисту знаходяться приблизно на рівні
            повноцінного екзоскелета, за винятком захисту голови - представлений варіант не має екзошлема, що, втім,
            може зіграти на руку при необхідності підбору куди більш спеціалізованого шолома. Однак варто врахувати, що
            наявна частина сервоприводів морально застаріла, а тому і менш ефективна. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="monolith_proto_exo_outfit_name">
        <text>Комбінезон «Моноліту» з протоекзоскелетом</text>
    </string>
    <string id="monolith_proto_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Комбінезон «Моноліту», модифікований для використання з прототипом екзоскелета, що має
            акумулятор і пару сервоприводів. Дозволяє підвищити силу і
            вантажопідйомність оператора, але, на жаль, не має рівня захисту, що надається повноцінним екзоскелетом. З
            іншого боку, його техобслуговування обходиться набагато дешевше. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="cs_stalker_proto_exo_outfit_name">
        <text>Комбінезон ЧН-2б з протоекзоскелетом</text>
    </string>
    <string id="cs_stalker_proto_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Комбінезон ЧН-2б, модифікований для використання з прототипом екзоскелета, що має акумулятор
            і пару сервоприводів. Дозволяє підвищити силу і вантажопідйомність
            оператора, але, на жаль, не має рівня захисту, що надається повноцінним екзоскелетом. З іншого боку, його
            техобслуговування обходиться набагато дешевше. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="ecolog_proto_exo_outfit_name">
        <text>Комбінезон наукової охорони з протоекзоскелетом</text>
    </string>
    <string id="ecolog_proto_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Укріплений комбінезон екологів, розроблений для охорони і надання допомоги науковим
            співробітникам у зонах підвищеної аномальної активності. Незважаючи на те, що показники броні не можна
            порівняти з ними ж повного комплекту екзоскелета, даний комбінезон в силу можливостей був
            адаптований для ведення бою при гострій необхідності. Приводів навісного екзоскелета досить для допомоги в
            переміщенні і транспортування важкого обладнання або великої кількості контейнерів Сімка, що робить
            представлений комплект відмінним вибором для супроводу наукових експедицій всередині Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="isg_proto_exo_outfit_name">
        <text>Комбінезон ІДГ з протоекзоскелетом</text>
    </string>
    <string id="isg_proto_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Комплект стандартного для сил ІДГ тактичного спорядження, модифікованого для використання з
            прототипом екзоскелета, що має акумулятор і пару сервоприводів. Дозволяє підвищити
            силу і вантажопідйомність оператора, але, на жаль, не має рівня захисту, що надається повноцінним
            екзоскелетом. З іншого боку, його техобслуговування обходиться набагато дешевше. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- Exoskeletons -->
    <string id="exo_outfit_name">
        <text>Екзоскелет</text>
    </string>
    <string id="exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Експериментальний зразок військового екзоскелета. У серійне виробництво не пішов на увазі
            надзвичайно високу собівартість і деяких огріхів в проектуванні. Незважаючи на це, через можливість значно
            збільшувати мобільність носія
            користується попитом і тому негласно випускається малими партіями за межами України. Являє собою сучасні
            сервоприводи, встановлені на важкий бронекостюм, що складається з трьох частин: екзошлем, тактичний
            бронежилет і захисний костюм з кевлара. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="dolg_exo_outfit_name">
        <text>ПСЗ-10Д «Механізована захист»</text>
    </string>
    <string id="dolg_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Відмінна високотехнологічна броня. Вітчизняна розробка одного з НДІ спеціально для
            угруповання «Обов'язок». Однак у зв'язку з останніми подіями в Зоні, негативно позначилися на забезпеченості
            угруповання, поступово замінюється менш дорогою і більш практичною
            захисної екіпіровкою. Так що на даний момент використовується хіба що ветеранами «Обов'язку». Сам же комплект
            являє собою сучасні сервоприводи, встановлені на важкий бронекостюм, що складається з трьох частин:
            екзошлем, тактичний бронежилет і захисний костюм з кевлара. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="svoboda_exo_outfit_name">
        <text>Екзоскелет «Бастіон свободи»</text>
    </string>
    <string id="svoboda_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Одна з кращих робіт техніків «Волі». Після численних експериментів з застосуванням
            різних модифікацій їм вдалося створити дійсно вдалу конструкцію. По-справжньому потужний бронекостюм, навіть
            незважаючи на велику вартість
            обслуговування, що використовується лише найкращими бійцями «Волі».\nКомплект є сучасні сервоприводи,
            встановлені на важкий бронекостюм, що складається з трьох частин: екзошлем, тактичний бронежилет і захисний
            костюм з кевлара. ,
        </text>
    </string>
    <string id="merc_exo_outfit_name">
        <text>Екзоскелет найманців</text>
    </string>
    <string id="merc_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Експериментальний зразок військового екзоскелета західного виробництва для оснащення
            найманців та інших збройних груп. Надзвичайно потужний і добре захищений бронекостюм, що дозволяє до того ж
            ще й переносити оператору тижневий запас спорядження. Відрізняється як застосуванням хороших діелектричних
            матеріалів при його створенні, так
            і вкрай високою вартістю техобслуговування. Часто використовується найманцями-ветеранами для підвищення
            морального духу бійців, коли загонам належить робота в пекельних умовах.\nПредставляет собою сучасні
            сервоприводи, встановлені на важкий бронекостюм, що складається з трьох частин: екзошлем, тактичний
            бронежилет і захисний костюм з кевлара. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="monolith_exo_outfit_name">
        <text>Екзоскелет «Моноліту»</text>
    </string>
    <string id="monolith_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Високотехнологічна броня, сконструйована на основі армійського екзоскелета. У складі
            композитних матеріалів, з яких виконані сервоприводи, були виявлені раніше нікому невідомі елементи і
            сплави. До того ж до технологічно просунутим СЕРВОПРИВОДИ є важкий бронекостюм, що складається з трьох
            частин: екзошлем, тактичний
            бронежилет і захисний костюм з балістичної тканини і матеріалів. Зручність носіння цього бронекостюмов можна
            зіставити хіба що з тим, як якщо бути похованим під самим Саркофагом. Ті ж, кому вдавалося захопити
            трофейний бронекостюм, скаржилися на жахливу клаустрофобію, що, втім, не є клопітом для справжнього слуги
            Моноліту. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_exo_outfit_name">
        <text>Вкрадений екзоскелет</text>
    </string>
    <string id="bandit_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Вкрадений армійський екзоскелет, перероблений представниками кримінального світу під свої
            потреби, а саме - для нападів на добре охоронювані об'єкти і грабежів збройних сталкерів. Популярний серед
            самих безжальних бандитів, які використовують один тільки його зовнішній
            вигляд для залякування і демонстрації свого панування над менш щасливими бандитами. Варто зауважити, що
            носить його серед собі подібних особистостей, які з радістю розірвуть володаря екзоскелета при першій же
            можливості, повинен володіти по-справжньому залізними нервами і хитрістю. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="military_exo_outfit_name">
        <text>Армійський екзоскелет</text>
    </string>
    <string id="military_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Офіційна версія військового екзоскелета. Випущений обмеженою партією за спецзамовленням
            військових сталкерів, які були готові заплатити зі своєї кишені за хороший захист. Головним його завданням є
            транспортування додаткового
            боєзапасу, провізії та медичної допомоги в тривалих рейдах і спецопераціях, а також використання важких
            видів озброєння, наприклад, гранатометів і кулеметів. Оператори екзоскелетів часто виступають в ролі
            легкобронированной техніки. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="cs_exo_outfit_name">
        <text>Екзоскелет ЧН-5</text>
    </string>
    <string id="cs_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Експериментальний варіант армійського екзоскелета, який був доставлений в Зону контрабандним
            шляхом і модифікований Новіковим під потреби угруповання «Чисте небо». Зазвичай подібні бронекостюми більшу
            частину часу
            проводять на складі угруповання, используясь лише в кризових ситуаціях. Проте, бійці «Чистого неба», які
            проявили себе і заробили повагу інших, можуть отримати дозвіл на придбання екзоскелета для особистого
            користування. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="ecolog_exo_outfit_name">
        <text>Науковий екзоскелет</text>
    </string>
    <string id="ecolog_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Офіційна версія армійського екзоскелета, призначена для використання співробітниками
            наукової охорони. Надає захист, яку практично неможливо пробити дрібнокаліберним зброєю, а його поліпшені
            сервоприводи, що полегшують роботу з важким озброєнням, можуть здорово
            допомогти при обороні наукового табору. Під час же проведення польових робіт згаданих сервоприводів буде
            досить для допомоги в транспортуванні важкого обладнання, батарей або великої кількості контейнерів Сімка,
            які можуть стати в нагоді науковим експедиціям всередині Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="renegade_exo_outfit_name">
        <text>Екзоскелет ренегатів</text>
    </string>
    <string id="renegade_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Один з декількох екзоскелетів, зібраних ренегатами ще в 2011 році, які повинні були
            допомогти в фінальному штурмі бази «Чистого неба», тим самим остаточно вибивши останніх з боліт. На жаль,
            планам ренегатів не було судилося збутися - і все
            з вини відомого найманця, до послуг якого вдалося керівництво «Чистого неба». Уцілілі відщепенці, яким
            вдалося зберегти екзоскелети, рвуться в бій з шаленим бажанням помститися всіх їх ворогам за майже повне
            знищення угруповання - а це практично всі. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="isg_exo_outfit_name">
        <text>Екзоскелет ІДГ</text>
    </string>
    <string id="isg_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Офіційна версія екзоскелета Міжнародної Дослідницької Групи, яка і виступила замовником
            обмеженої партії, поставленої з США. Незважаючи на наявність недоліків, властивих
            іншим екзоскелет, представлений бронекостюм все одно є незрівнянної заміною легкої розвідувальної техніки,
            яка швидше за все зазнала б труднощі при навігації в суворих умовах Зони. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="greh_exo_outfit_name">
        <text>Екзоскелет «Ірій»</text>
    </string>
    <string id="greh_exo_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Високотехнологічна броня, сконструйована на основі армійського екзоскелета. У складі
            композитних матеріалів, з яких виконані сервоприводи, були виявлені раніше нікому невідомі елементи і
            сплави. До того ж до технологічно просунутим СЕРВОПРИВОДИ є важкий бронекостюм,
            що складається з трьох частин: екзошлем, тактичний бронежилет і захисний костюм з балістичної тканини і
            матеріалів.\nСтоіт звернути увагу на те, що носіння цього бронекостюмов надає неприродне почуття спокою, при
            цьому залишається невідомим - чи є це відчуття справжнім чи ні.\n\n
        </text>
    </string>
    <!--\nosorog exskeletal armour -->
    <string id="dolg_nosorog_outfit_name">
        <text>ПСЗ-10Д «Носоріг»</text>
    </string>
    <string id="merc_nosorog_outfit_name">
        <text>Екзоскелет «Носоріг» найманців</text>
    </string>
    <string id="army_nosorog_outfit_name">
        <text>Армійський екзоскелет «Носоріг»</text>
    </string>
    <string id="monolith_nosorog_outfit_name">
        <text>Екзоскелет «Носоріг» «Моноліту»</text>
    </string>
    <string id="isg_nosorog_outfit_name">
        <text>Екзоскелет «Носоріг» ІДГ</text>
    </string>
    <string id="nosorog_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Наступне покоління екзоскелетів, що складаються з добре укріпленого важкого
            бронекостюмов-поддоспешніка і броньованого протигаза M10 чеського виробництва. З чуток, ідея і ранні начерки
            даного бронекостюмов належали легендарному сталкеру на прізвисько Ікло, які після його загибелі опинилися в
            розпорядженні інших угруповань в Зоні.\nЯкщо стандартні версії
            екзоскелетів дозволяють відчувати себе в безпеці, то «Носоріг» може змусити повірити оператора в те, що він
            є повноцінним танком, здатним витримати величезної шкоди, маючи при цьому величезний боєзапас.\nПодібний
            бронекостюм доступний, мабуть, тільки найціннішим членам угрупувань і організацій - і навіть потім бажаючим
            його придбати доведеться викласти пристойну суму.\n\n
        </text>
    </string>
    <string id="freedom_nosorog_outfit_name">
        <text>Екзоскелет «Чемпіон свободи»</text>
    </string>
    <string id="freedom_nosorog_outfit_desc">
        <text>%c[ui_gray_1] Наступне покоління екзоскелетів, що складаються з добре укріпленого важкого
            бронекостюмов-поддоспешніка і броньованого протигаза M10 чеського виробництва. З чуток, ідея і ранні начерки
            даного бронекостюмов належали легендарному сталкеру на прізвисько Ікло, які після його загибелі опинилися в
            розпорядженні інших угруповань в Зоні.\nЯкщо стандартні версії
            екзоскелетів дозволяють відчувати себе в безпеці, то «Чемпіон» може змусити повірити оператора в те, що він
            є повноцінним танком, здатним витримати величезної шкоди, маючи при цьому величезний боєзапас.\nПодібний
            бронекостюм доступний, мабуть, тільки найціннішим членам угрупувань і організацій - і навіть потім бажаючим
            його придбати доведеться викласти пристойну суму.\n\n
        </text>
    </string>
    <!--\no group -->
    <string id="ghillie_outfit_name">
        <text>Маскувальний костюм</text>
    </string>
    <string id="ghillie_outfit_description">
        <text>%c[ui_gray_1] Маскувальний костюм являє собою різновид камуфляжній одягу, що імітує опале листя.
            Складається з основної щільної тканини, на яку нашиті смужки мішковини, тканин і мотузок - все це виглядає,
            як листя і гілки. Мисливці і снайпери
            вважають за краще одягати цей костюм що б злитися з навколишнім фоном, тим самим роблячи себе непомітними
            ворогам. Незважаючи на свою ефективність, костюм важкий і надзвичайно некомфортний: навіть в помірному
            кліматі в ньому дуже швидко стає жарко. \n\n
        </text>
    </string>
</string_table>
