<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_k2">
        <text>
            Daewoo K2
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_k2_descr">
        <text>
            Штурмова гвинтівка Daewoo Precision Industries K2 є стандартною гвинтівкою
            південнокорейської армії. Гвинтівка поєднує в собі найкращі риси АКМ та М16 в корпусі
            часів холодної війни.
          \n
          \n %c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушник 5.56 Nato
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_dr200">
        <text>
            Daewoo DR200
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_dr200_descr">
        <text>
            DR200 - це модернізована версія Daewoo K2. Ця модель має вертикальну рукоятку та
            рейку для кріплення оптики.
          \n
          \n %c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 5.56 Nato Silencer, ACOG, EOTECH, одна бюджетна
            червона точка.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_k1">
        <text>
            Daewoo K1
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_k1_descr">
        <text>
            Штурмова гвинтівка Daewoo Precision Industries K1 є стандартною гвинтівкою
            південнокорейської армії. Гвинтівка поєднує в собі найкращі риси АКМ та М16 часів
            холодної війни. Ця гвинтівка по суті така ж, як і K2, за винятком того, що вона має
            дротяну ложу замість фіксованого приклада.
          \n
          \n %c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушник 5.56 Nato
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_k7">
        <text>
            Daewoo K7
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_k7_descr">
        <text>
            Daewoo Telecom K7 - це пістолет-кулемет під набій 9x19 мм Parabellum із вбудованим
            глушником, що використовується Збройними силами Республіки Корея. Він створений на
            основі штурмової гвинтівки Daewoo K1A, але спрощений внаслідок використання відкату,
            а не газової ударно-спускової системи, як у зброї-оригіналу.
          \n
          \n %c[ui_gray_2]Насадки:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Інтегрований глушник
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_9mmdaewoo">
        <text>
            Журнал K7
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_9mmdaewoo_descr">
        <text>
            Магазин на 32 патрони 9 мм для Daewoo K7. Витрачається швидко, не забудьте взяти
            кілька.
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ar70">
        <text>
            Beretta AR70
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ar70_descr">
        <text>
            Beretta AR70 є першою ітерацією в серії штурмових гвинтівок часів холодної війни,
            розроблених і прийнятих на озброєння в Італії. У своїй нинішній конфігурації
            гвинтівка досить проста, без сошок і гранатомета, але з повністю автоматичною
            системою управління вогнем. Різні партії цих гвинтівок були продані Італією для
            використання у збройних формуваннях НАТО як дешева альтернатива AR15. Ця гвинтівка
            часто затьмарює AR15 та інші сучасні платформи в зоні бойових дій через свою
            ергономіку та стару інструкцію зі стрільби.
          \n
          \n %c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушник НАТО
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_556ar70mag">
        <text>
            Журнал AR70
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_556ar70mag_descr">
        <text>
            Сталевий магазин на 30 набоїв калібру 5.56 AR70. Він дивний і схожий на АК, але
            працює і подає набої чудово.
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_k2gl">
        <text>
            Daewoo K2 M203
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_k2gl_descr">
        <text>
            Штурмова гвинтівка Daewoo Precision Industries K2 є стандартною гвинтівкою
            південнокорейської армії. Гвинтівка поєднує в собі найкращі риси АКМ та М16 часів
            холодної війни. Ця гвинтівка оснащена прикладом M203 та тепловим екраном.
          \n
          \n %c[ui_gray_2]Обвіс:
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Інтегрований гранатомет
          \n
          \n
        </text>
    </string>
</string_table>
