<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_af_itcher_name">
        <text>
            «Сверблячки»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_itcher_descr">
        <text>
            Утворений під високими температурами, артефакт «Сверблячки» складається з двох
            розділених шарів, а його поверхня являє собою тверду, щільну метаморфічну породу з
            глибокими рубцями, які покривають все тіло. Споживає надмірну тепло і постійно
            залишається прохолодним, на чому будь-які цікаві властивості і закінчуються.
          \nне рекомендується підходити до хімічних і кислотним аномалій при наявності
            артефакту, так як це збільшить несприятливі ефекти кислот і токсинів в кровотоці
            носія.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - низька.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_pin_name">
        <text>
            «Булавка»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_pin_descr">
        <text>
            Невеликий артефакт, утворений термічними аномаліями в Зоні при екстремальних
            температурах. Зовнішній вигляд цього артефакту говорить про те, що він був органом
            судинного рослини. Подальші дослідження показали, що інші органічні тканини щільно
            з'єднані глибоко всередині. Маленькі штифти артефакту зменшують температуру тіла
            носія і охолоджують всі об'єкти поблизу. До того ж артефакт надає невелику пси-захист
            і буде резонувати під впливом пси-хвиль. З іншого боку, не рекомендується відвідувати
            хімічні і кислотні аномалії при його використанні, так як це збільшить несприятливий
            вплив кислот і токсинів в кровотоці носія.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_cristall_name">
        <text>
            «Кристал»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_cristall_descr">
        <text>
            Артефакт виникає в аномальних зонах під впливом високих температур. Він активно
            поглинає надлишкове тепло з простору навколо себе, при цьому залишаючись прохолодним
            на дотик. Приємним доповненням буде той факт, що артефакт проявляє ще й діелектричні
            властивості, однак його використання також збільшує і вплив зовнішніх факторів, тому
            слід враховувати всі плюси і мінуси артефакту.
          \n
          \nВарто помітити, що «Кристал» також користується великим попитом у ювелірів за
            межами Зони, так як його внутрішнє ядро нерадіоактивні і дуже красиво, якщо над ним
            вміло попрацювати. Зовні покритий дуже твердим шаром в 10 мм, який і випромінює
            більшу частину радіації.
          \nТим не менш, слід бути надзвичайно обережним при продажу артефакту іншим особам,
            так як навіть мінімальну кількість радіоактивних речовин може привести до смерті
            носія.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_fireball_name">
        <text>
            "Вогняна куля"
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_fireball_descr">
        <text>
            Сферичний артефакт, утворений в термічних аномаліях з червонуватих кристалів. Має
            постійну температуру 24 градуси за Цельсієм, незалежно від оточуючих умов, що
            дозволяє йому поглинати тепло в безпосередній близькості від себе і створювати як би
            невеликим тепловим бар'єр навколо володаря, що захищає його від контакту з полум'ям
            та впливу високих температур. Також дає невеликий захист від порізів і розривів, що,
            можливо, також є ефектом теплового бар'єру.
          \nАртефакт, тим не менш, не без недоліків: його використання робить володаря
            надзвичайно вразливим до загроз електричної природи і раптовим ударам, а висока
            щільність кристалічної структури є причиною його високого ваги, часом досягає 4 кг і
            більше.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - висока.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_blood_name">
        <text>
            «Кров камню»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_blood_descr">
        <text>
            Досить поширений артефакт, який представляє собою жовтувато-червоне освіту з
            спресованих і скам'янілих решток рослин, грунту і останків тварин. Має здатність
            частково нейтралізувати шкідливі для людини хімічні речовини, поглинаючи їх і
            знижуючи загальний рівень токсичності в крові володаря. Може допомогти прискорити
            згортання крові, якщо розташувати його близько до тіла. Однак його ефективність не
            дуже висока, так як після його використання рани починають гноїтися, особливо це
            стосується хімічних опіків.
          \nТакож варто проявляти більшу обережність поблизу відкритого полум'я, так як
            артефакт хоч і починає поглинати їх тепло, але не володіє достатніми для цього
            властивостями, в результаті чого він сприяє або поширенню вогню, або може і зовсім
            спонтанно запалати.
          \nНе рекомендується залишати артефакт на тілі протягом тривалого часу, так як
            утворилися згустки крові можуть бути небезпечні для здоров'я.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - низька.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_mincer_meat_name">
        <text>
            «Скиба м'яса»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_mincer_meat_descr">
        <text>
            Цей артефакт має м'яку, пористу структуру і може стискуватися немов губка. При впливі
            на нього певних факторів розкриває свої справжні властивості. Так, наприклад, пори на
            поверхні артефакту здатні поглинати токсичні речовини навколо себе, а його внутрішня
            структура демонструє хороші діелектричні властивості, знижуючи шкідливий вплив
            електричних розрядів.
          \nНа жаль, при контакті з пси-хвилями будь-якої природи артефакт також сприяє їх
            різкого посилення, що при досить тривалому використанні може привести до підвищеної
            дратівливості, а в гіршому випадку - завдати серйозної шкоди психіці.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_bracelet_name">
        <text>
            «Браслет»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_bracelet_descr">
        <text>
            Артефакт утворюється з поширених видів рослин бріофітов під сильним впливом радіації
            і хімічних аномалій, що, в принципі, і пояснює його органічну природу. При
            використанні забезпечує істотну зовнішню захист від усіх видів кислот, поступово
            збільшуючи їх pH до рівня води (pH 7). Крім того, «Браслет» злегка протидіє згубної
            дії пси-хвиль як аномалій, так і деяких мутантів. Крім того, артефакт є досить
            легким.
          \nОсновним його недоліком є зниження захисних характеристик бронеелементов
            екіпіровки, що, можливо, пов'язано з мікроіспареніямі артефакту, які можуть на них
            осідати.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_baloon_name">
        <text>
            «Пузир»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_baloon_descr">
        <text>
            Артефакт являє собою кілька з'єднаних між собою порожнистих утворень органічної
            природи. При використанні виділяє газоподібна речовина, здатне нейтралізувати хімічні
            або токсичні частки в організмі людини. А з огляду на те, що температура «Пузиря»
            завжди постійна, поза незалежності від умов його зберігання, він до того ж може
            поглинати і тепло, створюючи при цьому тепловий бар'єр навколо себе і носія, який
            захищає від впливу високих температур і вогню.
          \nРазом з цим, артефакт сильно навантажує нервову систему його власника, що становить
            велику небезпеку при впливі на останнього пси-хвиль. Наприклад, багато сталкери так
            описують свій стан, коли вони вирішували використовувати «Пузир» в зонах підвищеного
            пси-випромінювання: вони за короткий проміжок втрачали орієнтацію в просторі, швидко
            впадаючи в паніку, і єдине що потім залишалося робити - це намагатися кричати
            настільки сильно, наскільки це можливо, тому що сталкери, як вони кажуть, не могли
            почути навіть власних криків.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - висока.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_electra_sparkler_name">
        <text>
            "Бенгальський вогонь"
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_electra_sparkler_descr">
        <text>
            Артефакт має вигляд напівпрозорої павутини. Причому є таким же липким, як і білкова
            павукова павутина. Найчастіше його можна виявити поблизу електричних аномалій, що
            неодмінно позначається на характеристиках цього утворення - «Бенгальський вогонь»
            здатний згладжувати перепади напруги електричного поля, захищаючи тим самим свого
            носія.
          \nТим не менш, артефакт надзвичайно небезпечний при експонуванні в токсичних
            середовищах, оскільки він здатний підсилювати їх ефективність.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - низька.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_sponge_name">
        <text>
            «Губка»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_sponge_descr">
        <text>
            Артефакт «Губка» завжди бурхливо обговорювалося серед екологів. Так, наприклад, деякі
            вважають, що цей артефакт обумовлений основною формою організмів, в той час як інші
            вважають його розвиненою формою життя з самосвідомістю, успадкованим від живих істот.
            Однак, незважаючи на настільки цікаві теорії, що оточують артефакт, всі згодні в
            одному: «Губка» виразно рухається, і не тільки: цей артефакт часом намагається
            «схопити» об'єкт або предмет, з яким він стикається, тому приміщення артефакту в
            контейнер може виявитися досить непростим завданням.
          \nЩо ж до самих властивостей, то «Губка» діє як потужний резистор і здатна поглинути
            навіть смертельні розряди електрики. З іншого ж боку, це аномальне освіту під впливом
            відносно невисоких температур здатне дуже сильно нагріватися і виділяти тепло. Більш
            того, існують задокументовані випадки і самозаймання артефакту.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_ring_name">
        <text>
            «Білий обруч»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_ring_descr">
        <text>
            Дуже маленький артефакт електричної природи, помітити який може бути досить важко.
            Складається з двох кільцеподібних з'єднань бежево-білого кольору, які, в свою чергу,
            є ще й органічними утвореннями.
          \nЯкщо дати артефакту імпульс для обертання, то він ніколи не перестане обертатися,
            поки його самого не зупинити - це явище кидає виклик до першого закону термодинаміки
            . Вчені ж вважають, що цей артефакт успадковує гравітаційні властивості аномалій типу
            «воронки».
          \n
          \nТа хоча зовнішнє кільце має надзвичайно високу токопроводімость, воно спершу
            поглинає електричний струм, а потім заземляє його у внутрішньому кільці, що
            демонструє приголомшливі діелектричні властивості артефакту. На жаль, механізм
            зникнення електроенергії усередині другого кільця до цих пір невідомий. Однак він
            може бути відповіддю на те, чому використання артефакту, до всього іншого, додає ще й
            непоганий тонус життєвим силам його власника.
          \nСтруктура артефакту надзвичайно нестабільна під впливом високих температур, вкрай
            рекомендується утриматися від перебування поруч з джерелами відкритого полум'я .
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_electra_flash_name">
        <text>
            «Спалах»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_electra_flash_descr">
        <text>
            Даний артефакт виглядає як куля, наповнена плазмою, який дуже схожий на «Місячне
            сяйво». Дуже легкий і цінний. Однак головним же достоїнством «Спалахи» є те, що вона,
            по суті - потужний конденсатор, здатний накопичувати в собі велику кількість енергії
            без подання небезпеки для володаря артефакту. До того ж ще й позитивним чином впливає
            на психічний стан організму, знижуючи вплив пси-хвиль на нього.
          \nТим не менш, наявність артефакту негативно впливає на фізичний стан організму і
            тіла володаря, роблячи останнього вкрай чутливим до сильних фізичних впливів,
            зокрема, ударів.
          \n
          \n "Спалах» є відмінним джерелом енергії, ніж вчені і сталкери вже скористалися. З
            чуток, більш глибокі дослідження «Спалахи» за межами Зони зацікавили також і
            військовий сектор, який передбачає можливу вепонізацію енергії даного артефакту.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - висока.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_cristall_flower_name">
        <text>
            "Кам'яна квітка"
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_cristall_flower_descr">
        <text>
            Цей артефакт нагадує сир упереміш з сапфіровими камінням, хіба що тільки його
            зовнішня оболонка випромінює радіацію - але при вмілій обробці з нього можна витягти
            ці нерадіоактивні сині вкраплення, які використовуються ювелірами для виготовлення
            дорогоцінних виробів. Але корисність артефакту точно не обмежена його лише
            промисловим застосуванням. Існують науково доведені факти, що сапфірові камені добре
            захищають від пси-хвиль, в той час як зовнішня оболонка артефакту підвищує опір до
            токсичному середовищі, нехай і не настільки ефективно.
          \nОднак не варто забувати, що його використання представляє ще й велику небезпеку для
            володаря , так як артефакт за своєю природою є досить хорошим каталізатором вогню.
            Тому варто уникати джерел вогню в безпосередній близькості.
          \nТакож, зважаючи на свою високу щільності, «Кам'яна квітка» досить важкий навіть у
            порівнянні з іншими аномальними утвореннями Зони.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - низька.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_lobster_eyes_name">
        <text>
            «Рачі очі»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_lobster_eyes_descr">
        <text>
            Артефакт має форму двох злитих разом яєць. Його зовнішня поверхня дуже товста, а
            висока щільність самої освіти, за повідомленнями вчених, може бути першопричиною її
            глибокого кольору.
          \nПриємним ефектом «рачачих очей» однозначно буде той факт, що він здатний підвищити
            опір пси-впливу: він в якійсь мірі резонує під впливом пси-хвиль, поглинаючи їх
            настільки небезпечний ефект. Іншим же позитивним властивістю артефакту є здатність
            розсіювати тепло навколо себе і його носія.
          \nНа жаль, згадана висока щільність артефакту може зробити його використання досить
            складним - маса відомих зразків часом досягає 3-4 кг. Крім того, багато сталкери
            повідомляли про те, що при його використанні захисне екіпірування кілька слабшає під
            впливом удару куль.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_electra_moonlight_name">
        <text>
            "Місячне сяйво"
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_electra_moonlight_descr">
        <text>
            Даний артефакт електростатичного природи демонструє приголомшливу здатність до
            резонансу під впливом пси-хвиль. Більш того, за минулі роки сталкери навчилися
            підлаштовувати «Місячне сяйво» таким чином, щоб той резонував в фазі з основним
            джерелом випромінювання, тим самим повністю або в значній мірі нейтралізує пси-вплив.
            Крім цього, цей сферичний артефакт також підвищує і електрозахист екіпіровки за
            рахунок зниження електропровідності тіла при впливі на нього високовольтної напруги.
            NСчастлівому власникові цього артефакту проте все ж слід бути гранично обережним при
            його використанні поблизу джерел вогню або в зоні підвищених температур - результати
            ряду проведених в лабораторіях досліджень повідомляють про те, що «Місячне сяйво» є
            ще й дуже хорошим каталізатором, який під впливом високої температури або полум'я
            може почати вивільняти свою енергію, тим самим підживлюючи їх джерела.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_black_spray_name">
        <text>
            «Чорні бризки»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_black_spray_descr">
        <text>
            Рідкісний артефакт, про властивості і походження якого поки мало що відомо. Має схожу
            з іншими сапфіроподобнимі артефактами форму, проте його органічна природа вказує на
            те, що він був утворений з судинних рослин під впливом пси-полів і електромагнітних
            хвиль. Унікальна особливість артефакту полягає в здатності затримувати проходить
            через нього світло, що, на подив багатьох, може працювати і з пси-хвилями при
            контакті з ним.
          \nОднак варто знати, що використання артефакту надзвичайно небезпечно при його
            експонуванні в токсичному середовищі, оскільки його вплив підвищує швидкість що
            протікають в них реакцій. Тому при дослідженні токсичних районів настійно
            рекомендується використовувати сімку для зберігання артефакту.
          \nТакож відомо, що близьке розташування артефакту до багатьох порезостойкім тканин
            може призвести до їх багаторазового ослаблення, після чого вже не складе особливих
            труднощів заподіяти власникові артефакту різані або рвані рани.
          \nДуже цінується ювелірами по всьому світу через свою красивою синюватої аури.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - висока.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_medusa_name">
        <text>
            «Медуза»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_medusa_descr">
        <text>
            Артефакт гравітаційної природи, широко поширений в Зоні. Здатний добре захистити
            володаря артефакту від всіх видів фізичного впливу. При цьому ще й трохи захищає
            носія від дії підвищених температур, джерелами яких в Зоні, в більшості своїй, є
            термічні аномалії.
          \nВикористання артефакту може бути кілька скрутним, з огляду на його значну вагу,
            обумовлений своєї гравітаційної природою.
          \nАле куди більш серйозним недоліком є збільшення негативного впливу Пси-впливу.
            Незважаючи на те, що сам ефект досить слабкий, вага артефакту і додатковий вага
            контейнера під нього разом з екіпіровкою може вкрай швидко вимотати носія як фізично,
            так і емоційно.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - низька.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_vyvert_name">
        <text>
            «Виверт»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_vyvert_descr">
        <text>
            Артефакт химерної форми, зовні схожою на корали, виникає в місцях підвищеної
            гравітаційної активності. Свого роду губка, яка в силу своїх можливостей поглинає
            хімічні і токсичні елементи і речовини. Артефакт в рівній мірі захищає свого носія як
            від зовнішнього впливу токсичних речовин, так і від вже потрапили в організм хімічних
            частинок.
          \nДякуючи дослідженям вчених та сталкерам- «випробувачам» відомо, що артефакт
            абсолютно негорючий, але володіє сильною електропровідністю. Проте, зважаючи на свою
            гравітаційної природи, надає гарний захист від усіх видів фізичного впливу. Єдина
            істотна клопіт його використання - це його власна вага, який інколи досягає 5 кг.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_empty_name">
        <text>
            «Пустушка»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_empty_descr">
        <text>
            Артефакт являє собою два диска органічного освіти (зазвичай це ліпіди, целюлоза і
            лігнін), між якими немає нічого, крім порожнього простору - це пов'язано з унікальним
            гравітаційним полем, сформованим в центрі, яке і стабілізує відстань між дисками.
            Будь-яка спроба стиснути диски разом або розділити їх не вдасться через швидкі
            позитивних і негативних змін в гравітаційному полі. Ніби артефакт реагує на будь-яку
            фізичну силу, яка порушує рівновагу.
          \nПри носінні переміщення c «пустушки» стає важким завданням: у міру того, як
            гравітаційне поле збільшує щільність навколишнього повітря, рух тіла помітно
            сповільнюється. Натуральна корисність цього ефекту зводиться до здатності зменшувати
            тертя, тим самим забезпечуючи більший захист від фізичних впливів.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_full_empty_name">
        <text>
            «Повна Пустушка»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_full_empty_descr">
        <text>
            Подібно звичайній «пустушки», цей артефакт складається з двох дисків органічного
            освіти, з'єднаних між собою унікальним гравітаційним полем. Однак тут вказане поле
            незвично: всі атоми, що входять в центр, незалежно від їх природи, стають
            взаімноактівнимі при невідомих ефекти поля, вивільняючи таким чином фотони. Вчені
            зазвичай називають його «ефектом галактики», що дає артефакту виняткову орбіту
            світла. Можливо, що цей ефект також має відношення і до здатності артефакту
            пригнічувати вплив пси-хвиль.
          \nГравітаційне поле збільшує щільність навколишнього повітря, швидкість пересування
            помітно сповільнюється. А так як артефакт набагато «старше» «Пустушки», то і захист
            проти фізичного впливу теж вражає. Деякі сталкери стверджують, що артефакт здатний
            зупинити 9-мм кулю при пострілі в упор.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - висока.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_night_star_name">
        <text>
            "Нічна зірка"
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_night_star_descr">
        <text>
            Світиться артефакт, здатний генерувати навколо себе гравітаційне поле. Широко
            використовується сталкерамі разом з артефактом «Граві» для кращої середньої
            вантажопідйомності. А так як він дуже дешевий, то навіть сталкери з обмеженим
            бюджетом можуть дозволити собі перекупити цей артефакт.
          \nДякуючи своєму красивому внутрішньому ядру дуже цінується ювелірами по всьому
            світу, проте слід дотримуватися обережності при обробці: неправильна полірування
            артефакту може призвести до вибуху, здатному зруйнувати невеличке приміщення. Тому
            для мінімізації ймовірності вибуху полірування рекомендується здійснювати за
            допомогою спеціалізованого автоматизованого обладнання. Радіацію випромінює лише
            зовнішнє ядро артефакту.
          \n
          \nЗ практичних переваг артефакту слід зазначити його можливість поглинати токсини,
            захищаючи таким чином свого володаря, що робить «Нічну зірку» доволі коштовну серед
            мисливців за хімічними артефактами.
          \nОднак не варто забувати, що під впливом високих температур артефакт легко
            нагрівається аж до ймовірності самозаймання.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - низька.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_gravi_name">
        <text>
            «Граві»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_gravi_descr">
        <text>
            Артефакт утворюється в результаті тривалого гравітаційного впливу на металлсодержащие
            речовини. Здатний підтримувати невелике гравітаційне поле навколо себе, забезпечуючи
            тим самим підвищену вантажопідйомність свого володаря. Протягом довгого часу природа
            артефакту була незрозумілою, поки професор Сахаров не виявлено, що «Граві» видає поля
            гравітаційної складової з інтервалом в 30 хвилин.
          \nНайнебезпечна властивість артефакту полягає в надзвичайно високій
            електропровідності, тому категорично не рекомендується використовувати його на поясі
            в дощову погоду і поблизу електричних аномалій.
          \nДругим же недоліком є посилення негативного впливу пси-хвиль. А при тривалому
            використанні артефакту можливі підвищена тривожність і панічні атаки.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_gold_fish_name">
        <text>
            "Золота рибка"
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_gold_fish_descr">
        <text>
            Всі властивості «Золотої рибки» були виявлені професором Сахаровим після одного з
            великих викидів. Після ретельних досліджень було встановлено, що цей артефакт
            утворюється після злиття трьох «Граві» на рівні взаємодії сингулярних полів.
          \nВ колах українського спецназу ходять чутки, що в Зоні є агенти Міністерства оборони
            Московії, єдиним завданням яких є пошук і транспортування «Золотих рибок» в
            спеціалізовані лабораторії, розташованих за межами ЧЗВ.
          \n
          \nАртефакт створює постійне гравітаційне поле сингулярності, яке впливає на об'єкти
            поблизу нього. Задокументовано кілька випадків зникнення сталкерів при його
            використанні - артефакт при цьому залишався лежати на місці події.
          \nМає, на жаль, лише одну корисну властивість - це підвищення переноситься ваги. Але
            хоча б тут йому немає рівних.
          \nНедолік артефакту укладений в його ж власному анти-гравітаційному полі: так як воно
            різко збільшує швидкість всіх об'єктів в межах його радіуса, то носій стає украй
            уразливий до фізичного впливу.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - висока.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
        <text>
            «Мамине намисто»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
        <text>
            Артефакт має форму спіралі ДНК і утворюється в термічних аномаліях. Його характерною
            рисою є постійна пульсація і випромінювання хвиль, благотворно позначаються на
            організмі - вони збільшують метаболізм і прискорюють загоєння ран. На даний момент
            наслідки використання цього артефакту поки невідомі.
          \nСеред інших корисних властивостей варто звернути увагу на те, що «Мамині намиста» в
            силу своїх можливостей здатні захистити носія від впливу високих температур.
          \nАле є і вельми небезпечна властивість - це висока електропровідність. У зв'язку з
            цим вкрай не рекомендується використовувати його в дощову погоду і поблизу
            електричних аномалій.
          \nКрім того, артефакт має досить велику вагу внаслідок своєї високої щільності.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - низька.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_eye_name">
        <text>
            «Око»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_eye_descr">
        <text>
            Цей артефакт, дійсно нагадує орган зору, здатний при травмах прискорити процеси
            обміну речовин, що сприяє швидкому загоєнню ран. Крім того, серед бувалих сталкерів
            побутує повір'я, ніби «Око» здатний приносити удачу. Правда це чи ні, але його
            позитивні ефекти дійсно досить потужні.
          \n
          \nКрім загоєння ран, артефакт також може ще й протидіяти згубному впливу пси-хвиль.
          \nСеред недоліків варто виділити два моменти:
          \nПервое - артефакт є каталізатором хімічних реакцій, сильно підвищуючи їх швидкість.
            Тому при дослідженні токсичних районів настійно рекомендується зберігати артефакт в
            контейнері Сімка або добре захищеному рюкзаку.
          \nДруге - він є відмінним провідником, за що його в народі іноді називають «Мідний
            оком».
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_fire_name">
        <text>
            «Полум'я»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_fire_descr">
        <text>
            Артефакт утворюється в зонах підвищеної аномальної термічної активності. Характерний
            інтенсивним інфрачервоним випромінюванням, під впливом якого прискорюється процес
            згортання крові в відкритих ранах, але при цьому спостерігаються сильна втома і
            ослаблення організму. Проте, ефект загоєння ран все ж настільки сильний, що деякі
            сталкери розповідали про те, як їм вдавалося вижити навіть після атак химери. Так що
            «Полум'я», мабуть, може бути непоганою заміною бинтів.
          \n
          \nАле, на жаль, ціна таких властивостей вкрай висока: незважаючи на поглинання частки
            пси-хвиль, артефакт в той же час їх підсилює на виході, тому відвідини пси аномалій і
            полювання на пси-мутантів вкрай небажані.
          \nТакож слід звернути увагу на те, що «Полум'я» схильне до надмірного накопичення в
            собі радіації.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - висока.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_dummy_battery_name">
        <text>
            «Батарейка»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_dummy_battery_descr">
        <text>
            Артефакт є досить популярним в Зоні і цінується в основному за свої тонізуючі
            властивості і легкість, маючи при цьому ще й ряд недоліків.
          \nВарто відзначити, що він, будучи потужним ізолятором, непогано захищає носія від
            ураження електричним струмом. Однак необхідно бути настільки ж обережним при його
            використанні в зонах термічної активності або поблизу відкритого вогню: так як
            артефакт хоч і здатний поглинати тепло, він, на жаль, не володіє достатніми для цього
            властивостями, в результаті чого він може сприяти або поширенню вогню, або і зовсім
            раптово спалахнути.
          \nПобічним же ефектом тонізуючих властивостей «Батарейки» є підвищена сприйнятливість
            її носія до сильних ударів.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - низька.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_dummy_dummy_name">
        <text>
            «Панцир»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_dummy_dummy_descr">
        <text>
            Артефакт складається з двох дисків блакитного кольору, пов'язаних між собою
            напівпрозорим матеріалом невідомої природи. Це дуже легке аномальне освіту, вкрай
            схоже на сімейство «пустушок», вважалося позбавленим будь-яких корисних властивостей
            протягом довгого часу. Можливо, артефакт є результатом злиття однієї з «пустушок» з
            іншим артефактом під сильним впливом аномалії.
          \n
          \nВідомо, що коли артефакт вступає в реакцію з тілом - підвищується витривалість
            організму, і носій «Панцира» починає відчувати себе молодшим. Однак для деяких
            сталкерів це загрожує гіперактивністю, що, втім, має і свої плюси - у таких голова
            точно не закипить під впливом пси-хвиль.
          \nТим не менш, є і два недоліки:
          \n
          \nПо-перше, артефакт надзвичайно небезпечний при використанні в токсичному
            середовищі, так як він здатний підсилювати протікають в них хімічні реакції. По-
            друге, його використання негативно впливає на міцність тканин захисної екіпіровки,
            роблячи їх вкрай уразливими перед порізами і розривами.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_ice_name">
        <text>
            «Сніжинка»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_ice_descr">
        <text>
            Зовні артефакт схожий на «Колобок», втім, існує думка що це і є «Колобок»,
            властивості якого посилилися після впливу потужного електричного поля. Артефакт
            здатний різко збільшувати м'язовий тонус носія, тим самим підвищуючи витривалість до
            немислимих меж. При цьому щодо легкий і не займає багато місця.
          \nОднак має аж цілий ряд недоліків: при поглинанні ефектів оточуючих його термічних,
            хімічних і пси-аномалій даний артефакт їх ще й підсилює. А у випадку з конкретно
            термічним впливом все і зовсім погано.
          \nТак що при використанні «Сніжинки» варто кардинально зважити всі плюси і мінуси.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - висока.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_soul_name">
        <text>
            «Душа»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_soul_descr">
        <text>
            Унікальний органічний артефакт з унікальною властивістю виділяти слиз, яка невідомим
            поки що публіці чином збільшує загальну швидкість регенерації організму після травм
            будь-якої природи, знижуючи при цьому біль.
          \nКрім того, артефакт до того ж послаблює ще й вплив пси-хвиль на організм носія,
            правда , негативно при цьому впливаючи на його витривалість. nДругім невеликим
            недоліком є схильність артефакту до накопичення радіоактивних речовин при попаданні в
            осередок радіації.
          \nОсобливість впливу на організм, низької ваги і приємного зовнішнього вигляду
            представляє особливий інтерес для колекціонерів.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалою випромінювання артефактів» - низька.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
        <text>
            «Колобок»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
        <text>
            Не дуже і поширений артефакт, що утворюється в зонах сильного хімічного забруднення.
            Вельми цінується за здатність «підстьобнути» організм так, щоб той в лічені хвилини
            відновився після травм будь-якого ступеня тяжкості.
          \nВчені поширюють інформацію про вплив артефакту на генетичний матеріал власника.
            Чому, втім, поки немає підтвердження, так що слід розглядати це як спробу
            монополізувати поставки артефакту з боку наукового співтовариства. Однак не варто
            думати, що артефакт абсолютно нешкідливий - недоліків у нього вистачає сповна:
          \n
          \nПо-перше, це підвищений взаємодія з радіоактивними частками, внаслідок чого слід
            уникати джерел радіації; По-друге, це як лезо-гострі «голки», що викликають постійні
            біль і свербіж, знижуючи тим самим витривалість володаря даними артефактом; По-третє,
            це висока вразливість артефакту до високих температур.
          \nТим не менш, це відносно легкий артефакт, який можна використовувати ситуаційно.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - середнє.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_glass_name">
        <text>
            «Світляк»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_glass_descr">
        <text>
            Даний надзвичайно рідкісний артефакт працює з недоступними науці полями, прискорюючи
            регенерацію тканин і органів живих істот, а також нормалізує метаболічні процеси.
          \n
          \nЗдібний буквально на очах поставити на ноги людини з важкими пораненнями. Через
            свою нестабільність цей артефакт може самозайматися при впливі на нього потужних
            джерел радіації.
          \n
          \nСильним недоліком артефакту є слабкість в тілі і зниження кількості тромбоцитів в
            крові під час заліковування ран. Багато також помічали, що при використанні
            спостерігається сильний занепад сил.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - висока.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_compass_name">
        <text>
            «Компас»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_compass_descr">
        <text>
            Вкрай рідкісний артефакт, останній раз який знаходили кілька років тому. Має
            здатність показувати розриви в аномальних полях. Кажуть навіть, що з його допомогою
            можна без найменшого ризику пройти повз найскладніших аномалій, проте дуже мало хто
            знає, як з ним поводитися.
          \nОстанні лабораторні експерименти виявили ще одну властивість - це взаємодія з
            об'єктами в русі, яке призводить до їх зникнення. .. або ж телепортації?
          \nНегативно впливає на витривалість, а також підсилює кровотечу.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - висока.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_oasis_heart_name">
        <text>
            «Серце Оазису»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_oasis_heart_descr">
        <text>
            Артефакт з центру легендарного «Оазису». Судячи з усього, є кристалізований рослина,
            яке перейняло властиве Оазис властивість благотворно впливати на організм в цілому.
          \n «Серце Оазису» не тільки сприяє швидкому загоєнню ран і поліпшенню самопочуття,
            але також надає носію сильну витривалість. NТак як сам «Оазис»надзвичайно чутливий до
            зовнішніх джерел різної енергії і оточення в цілому, носіння артефакту в умовах
            високої аномальної активності може привести до раптової смерті його власника.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - висока.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_death_lamp_name">
        <text>
            «Смерть-лампа»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_death_lamp_descr">
        <text>
            «Великий, червоний і проклятий» - це те, як сталкери воліють описувати даний
            артефакт, в той час як деякі звертаються до нього як «насіння сатани». Більш того,
            багато торговців навіть відмовляються його купувати. Насправді мало що відомо про
            його походження, і нічого цінного з його властивостей не було виявлено до сих пір.
          \n «Смерть-лампа» була вперше виявлена кілька років тому групою з трьох досвідчених
            сталкерів. Незабаром, після доставки артефакту вченим на Бурштині, двох з трьох
            сталкерів знайшли мертвими, а їхні обличчя виражали непідробний жах. Доля третього
            сталкера так і залишилася невідомою.
          \nА після нещасного випадку члени наукової команди, відповідальної за вивчення
            артефакту, почали повідомляти про те, що в наступні дні у них було серйозне розлад
            сну.
          \nНе вважаючи настільки таємничих ефектів, артефакт виразно виснажує організм і силу
            волі носія, часто приводячи до запаморочення або втрати свідомості.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - дуже висока.
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_monolith_name">
        <text>
            «Волат-смарагд»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_monolith_descr">
        <text>
            Походження артефакту оповите таємницею, так як було знайдено всього кілька
            примірників в близьких до центру Зони регіонах.
          \nЦей унікальний артефакт реагує на оточення, резонуючи і адаптуючись до нього,
            наприклад, артефакт наділяє носія хорошим захистом від багатьох аномальних проявів
            Зони. Крім того, це один з небагатьох артефактів, які можна носити на поясі без
            контейнера.
          \nТим не менш, навіть якщо просто тримати його в руках, відразу ж з'являється
            відчуття, ніби шкіра і плоть відмирають, а кістки стають крихкими. Причому такого
            відчуття цілком достатньо, щоб думка про бажання надіти ще більше захисних елементів,
            або ж заручитися захистом інших артефактів, не покидала голову.
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_black_name">
        <text>
            «Осколок Моноліту»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_black_descr">
        <text>
            Потріскує від надлишку енергії фрагмент Моноліту. За властивостями відрізняється від
            звичних артефактів. З одного боку - бадьорить тіло, а з іншого - здається, висмоктує
            енергію і випускає небезпечне випромінювання. Всього лише частинка колишньої
            могутності Виконавця бажань.
        </text>
    </string>
    
<!-- MLR -->
    <string id="st_af_misery_bread_name">
        <text>
            «Аномальний хліб»
        </text>
    </string>
    <string id="st_af_misery_bread_descr">
        <text>
            Шматок батона чорного як душа людини, що залишив цей хліб.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
</string_table>
