<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_addon_scope">
        <text>
            Приціл ПСО-1М (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] всі гвинтівки Варшавського договору
          \n
          \n%c[ui_gray_1]PSO (для Optichesky Pritsel Snaipersky, " Оптичний снайперський
            приціл») — серія оптичних прицілів радянського виробництва, що випускаються
            Новосибірським приладобудівним заводом (НПЗ оптичний державний завод). Поширений
            у використанні з 1964 року, коли він був представлений як стандартний
            телескопічний приціл для снайперської гвинтівки СВД. Пізніше приціл був
            адаптований для штурмових гвинтівок, таких як АК-74 або АН-94. Відомий своєю
            довговічністю, універсальністю та дуже добре розробленим візерунком сітки зі
            зручною далекомірною шкалою. Цей конкретний тип має 4,0-кратне збільшення, що
            робить його придатним переважно для бою на великих дистанціях. Він кріпиться до
            зброї за допомогою кріплення «ласточкин хвіст», яке є стандартним для країн
            Варшавського договору.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]4.0x
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]хороший
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицільної сітки: %c[ui_gray_1] ПСО-1
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p29">
        <text>
            Приціл 1P29 "Тюльпан" (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p29_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] всі гвинтівки Варшавського договору
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приціл USP-1 (індекс 1P29 ) має оптичне розташування з системою
            встановлення призм. Кути прицілу встановлюються механічно шляхом повороту
            корпусу прицілу відносно кронштейна кріплення зброї. Не потребує батарейок,
            оскільки освітлений тритієм. Шкала дальності на краю поля зору прицілу дає змогу
            візуально знайти дальність до 1200 м від цілі висотою 1,5 м.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: % c[ui_gray_1]4.0x
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]хороший
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Візерунок сітки: %c[ui_gray_1]PSU- 1
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_ac10632">
        <text>
            Приціл Barska ELECTRO SIGHT AC10632 (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_ac10632_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]всі гвинтівки НАТО
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приціл Barska Electro Sight Multi Reticle Red Dot Sight AC10632
            був розроблений для того, щоб стати найкращим продуктом для тих, хто шукає
            високоякісні приціли. Можна встановити на зброю НАТО та на АК-12.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]none (коліматор)
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже хороший
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_acog">
        <text>
            Сфера дії ACOG (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_acog_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]всі гвинтівки НАТО
          \n
          \n%c[ui_gray_1]ACOG означає Advanced Combat Optical Gunsights і посилається до
            сімейства прицілів для вогнепальної зброї виробництва компанії Trijicon. Приціли
            цього типу зазвичай високої якості та мають внутрішнє сітчасте підсвічування на
            основі тритію. Цей конкретний тип має сітку в стилі USMC і має регульоване
            збільшення.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]4x
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже добре
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Шаблон сітки: %c[ui_gray_1]USMC
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_eotech">
        <text>
            EOTech scope 553 (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_eotech_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]всі гвинтівки НАТО
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Голографічний приціл для штурмових гвинтівок та кулеметів НАТО .
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]немає (коліматор)
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже добре
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kobra">
        <text>
            ЕКП 1С-03 "Кобра" (БаС+Ван)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kobra_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] всі гвинтівки Варшавського договору
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приціл Kobra є відкритим коліматорним боєм оптика за допомогою
            генерованого лазером HUD для накладання візерунка сітки на відфільтровану лінзу.
            Він призначений для ураження цілей, що швидко рухаються, і цілей, які
            з’являються на короткий проміжок часу на близькій відстані та в міських боях у
            різних умовах освітлення. Він забезпечує чітке націлювання від 104 лк до 10-2 лк
            (денне, сутінкове та місячне світло), націлювання на одне або два ока.
            Ефективний під час зйомки з рухомих транспортних засобів.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1] немає (коліматор)
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже добре
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pso-1m2-01">
        <text>
            Приціл PSO-1M2-1 (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] всі гвинтівки Варшавського договору
          \n
          \n%c[ui_gray_1]PSO-1M2-O1 має надзвичайно ефективний і корисний далекомір на
            основі висоти для подвійного використання з градуйованими шкалами для оцінки
            фігури як стоячи, так і лежачи. Далекомір на основі градієнта висоти Симонова на
            400 метрів (у стилі чока) має шеврон для використання з гвинтівками калібру
            9x39.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]4.0x
          \n % c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже хороший
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Візерунок сітки: %c[ui_gray_1]PSO-1-1
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_cmore">
        <text>
            Тактичний приціл C-MORE (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_cmore_descr">
        <text>
            Високопродуктивний червоноточковий приціл, який забезпечує необмежене поле зору,
            усуваючи перешкоди та тунельний зір, звичайні для трубчастих прицілів. Серія
            Railway має стандартну рейкову основу, попередньо встановлену, щоб приціл можна
            було прикріпити до більшості рейок Weaver або Picatinny або приймачів.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1] немає (коліматор)
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]хороший
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_57">
        <text>
            Глушитель 5,7x28 (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_57_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] зброя калібру 5,7 мм
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Придушувач для FN-P90 PDW та Пістолет FN Five-seveN.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]високий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_9mm">
        <text>
            Глушитель 9 мм (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_9mm_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] зброя калібру 9 мм
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Глушитель для 9-мм пістолетів і кулеметів. Ефективний шумоглушник
            для зброї калібру 9х18. Це дуже архаїчно і водночас досить ефективне. Його
            корпус містить щільно упакований рулон тонкої латунної сітки. Передня частина
            блоку містить набір гумових серветок з отворами калібрового розміру для
            проходження кулі. Зазвичай використовується для ближнього бою проти
            легкоброньованих ворогів і для вбивств.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]дуже висока
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_atg">
        <text>
            Придушувач ATG (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_atg_descr">
        <text>
            
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45, 5.56, 7.62 Cal.
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Тактичний автоматичний глушник (ATG) призначений для зниження
            звучності та вогняності пострілу при стрільбі з автоматів Калашникова калібру
            5,45 мм АК74, АКС74, АК74М, АК105; Автомати Калашникова калібру 5,56 мм AK101 і
            AK102, а також автомати Калашникова калібру 7,62 мм AK103 і AK104.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c_[uimedium_gray
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_gemtech">
        <text>
            Приглушувач Gemtech (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_gemtech_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] зброя 9 мм, калібр .45
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Глушитель для Glock, FN-FNP, Walther тощо
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]високе
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_kzrzp">
        <text>
            Глушитель КЗРЗП (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_kzrzp_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] зброя калібру 7,62
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Придушувач для снайперської гвинтівки СВД.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_nato">
        <text>
            Придушувач НАТО (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_nato_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] зброя калібру .45, 5.56, 7.62
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Глушник для стандарту Гвинтівки НАТО калібру 5,56x45 мм.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]високе
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_pbs1">
        <text>
            Придушувач PBS-1 (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_pbs1_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] зброя калібру 7,62
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Глушитель для безшумної та безполуменної стрільби з Калашникова
            7. мм.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_pbs4">
        <text>
            Придушувач PBS-4 (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_pbs4_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] зброя калібру 5,45
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Глушник для гвинтівки AKS-74U.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_tgp-a">
        <text>
            Придушувач TGP-A (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_tgp-a_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] зброя калібру 5,45
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приглушувач для серії гвинтівок AK та RPK-74 кулемети.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_silencer">
        <text>
            Глушитель малокаліберної гвинтівки армії США (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_silencer_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] зброя калібру 5,56x45
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Удосконалена гвинтівка американської розробки та виробництва ,
            який, очевидно, «зник» з одного з контейнерів для постачання армії США. Він
            складається з корпусу високоякісної сталі, заповненого чотирма розширювальними
            камерами, за якими слідує серія титанових перегородок Z-типу. Пристрій майже
            повністю зменшує дульний спалах і значно пригнічує звук, що виділяється при
            пострілі. Він також вимагає мінімального обслуговування. Приглушувачі цього та
            подібних типів зазвичай використовуються на всіх малокаліберних гвинтівках
            західного виробництва і залишаються на діючій службі в західних збройних силах.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_trijicon_acog">
        <text>
            Сфера застосування ACOG (BaS+Van)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_trijicon_acog_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] вибрані гвинтівки НАТО
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Знімний оптичний приціл, створений спеціально для гвинтівок НАТО.
            ACOG означає Advanced Combat Optical Gunsights і відноситься до сімейства
            прицілів для вогнепальної зброї, вироблених компанією Trijicon. Приціли цього
            типу зазвичай високої якості та мають внутрішнє сітчасте підсвічування на основі
            тритію. Цей конкретний тип має сучасний візерунок сітки «trijicon» і фіксоване
            збільшення 2,0x.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]2,0x
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]дуже добре
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Шаблон сітки: %c[ui_gray_1]trijicon
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_okp-7">
        <text>
            Приціл OKP-7 (кріплення ласточкиний хвіст) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_okp-7_descr">
        <text>
            Оригінальний дизайн можна використовувати за будь-яких умов, а також, при
            необхідності, дозволяє використовувати стандартний механічний пристрій. Головною
            особливістю прицілу є кріплення відбивача без механічної рамки, що закриває
            значну частину сектора вогню. Захист відбивача в екстремальних умовах забезпечує
            тонкий і міцний металевий козирок, який практично не заважає стрільбі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_rmr">
        <text>
            Trijicon RMR Red Dot Sight (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_rmr_descr">
        <text>
            Trijicon RMR (RMR) – компактний рефлекторний приціл. RM07C — це світлодіодний
            приціл, який живиться від стандартної батареї CR2032. Виготовлений з міцного
            кованого алюмінію, він надзвичайно міцний, але легкий. Прості у використанні
            регулятори з чутними клацаннями дозволяють швидко регулювати парус і висоту.
            Маючи вісім доступних налаштувань яскравості, сітку можна регулювати вручну,
            натискаючи кнопки «плюс» або «мінус» з обох боків пристрою. Щоб перейти в режим
            автоматичного налаштування, просто натисніть обидві кнопки одночасно та
            відпустіть.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_aimpoint">
        <text>
            Приціл Aimpoint Red Dot (висока розпірка) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_aimpoint_descr">
        <text>
            • Необмежене поле зору
          \n• Без паралакса
          \n• Необмежене полегшення зору
          \n• Не піддається впливу екстремальних погодних умов
          \n• Надзвичайно міцна, міцна конструкція
          \n• Відсутність небезпечних матеріалів
          \n• Відсутнє лазерне випромінювання, яке може бути шкідливим для ваших очей
          \n• Підвищена впевненість прицілювання та ймовірність попадання
          \n• Зменшення часу навчання та споживання боєприпасів
          \n• Термін служби акумулятора вимірюється роками.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_ekp8_02">
        <text>
            Приціл Cobra EKP 8-02 Red Dot (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_ekp8_02_descr">
        <text>
            Приціл Cobra забезпечує впевнене прицілювання в умовах природного освітлення
            (яскравий сонячний день, глибокі сутінки та місячна ніч) завдяки наявності 16
            рівнів ручного регулювання яскравості прицільного знака. Розташування
            прицільного знака та мішені в одній площині дозволяє прицілюватися як одним, так
            і двома очима, що створює необмежене поле зору для стрільця, а також вести
            ефективну швидкісну стрільбу при швидко рухаються, малих і раптово виникаючих за
            короткочасні цілі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_specterDR">
        <text>
            Приціл ELCAN SpecterDR (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_specterDR_descr">
        <text>
            Подвійний оптичний приціл SpecterDR 4x/1x являє собою революцію в дизайні
            оптичного прицілу. Перший у світі бойовий оптичний приціл з подвійним полем
            зору, SpecterDR миттєво перемикається з 4-кратного збільшеного прицілу до
            1-кратного CQB прицілом за допомогою важеля. На відміну від прицілів із зумом,
            SpecterDR пропонує оптимізований оптичний шлях та однакове розвантаження очей у
            режимах 4x та 1x. Залежно від ситуації користувач може налаштувати приціл, щоб
            висвітлити перехрестя або просто яскраву червону крапку в центрі. У режимі 1x
            SpecterDR має найбільше поле зору в галузі. У 4-кратному режимі SpecterDR
            пропонує широке поле зору, довге видалення очей і легендарне кришталево чисте
            зображення ELCAN. SpecterDR 4x/1x пропонує найкраще єдине рішення як для завдань
            середньої дальності, так і для CQB і розроблено, щоб витримувати суворі умови
            сучасного професійного використання. (Зверху прицілу є резервні залізні
            приціли).
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pso2">
        <text>
            ПСО-1М (без окуляра) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pso2_descr">
        <text>
            Військовий снайперський оптичний приціл ПСО 1М2-1 виробництва Зеніт-Беломо. Цей
            оптичний приціл призначений для стрільби високоточним прицілом із спеціальної
            снайперської гвинтівки (VSS) та снайперської гвинтівки Драгунова (SVD) по
            різноманітним цілям із збільшенням 4x і кутом огляду 6 градусів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_0kp2">
        <text>
            OKP-7 (Для Пікатінні/ткача) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_0kp2_descr">
        <text>
            Оригинальна конструкція прицілів OKP дозволяє вести вогонь з нестабільних
            положень у швидко мінливих умовах, знижує втому оператора, а при необхідності
            дозволяє безперешкодно використовувати базові механічні приціли. Ключовою
            особливістю цього прицілу є кріплення відбивача без оправи, яке не перекриває
            жодне поле вогню; натомість відбивач захищений тонким і міцним козирком, який
            майже непомітний під час стрільби. Цей варіант встановлюється на кріплення типу
            ластівчин хвіст.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_d0cter">
        <text>
            Docter Sight III (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_d0cter_descr">
        <text>
            Docter як бренд зародився в 1991 році, але компанія почала писати свою історію
            набагато раніше. Раніше він називався Carl Zeiss Jena. У 1980-х роках це була
            одна з найбільших компаній з виробництва оптики в світі. Вони почали діяти
            більше 100 років тому і протягом багатьох років здобули бездоганну репутацію.
            Після Другої світової війни компанія почала швидко розвиватися і процвітала,
            поки Східна і Західна Німеччина не об’єдналися в 1991 році. Тоді відбулася перша
            серйозна зміна – компанію перейшов Бернхард Доктер. Приголомшливо, що компанія
            збанкрутувала. Analytic Jena Group купила Docter у 1997 році, і компанія знову
            почала розвиватися. У 2018 році відбулася зміна адміністрації. Компанія була
            перейменована з Docter на Noblex. Більшість продуктів залишилися в пропозиції,
            але Noblex також додав кілька нових. Вони зберегли знаменитий логотип – сову.
            Протягом багатьох років компанія Docter, як відомо, пропонує високоякісну
            продукцію Made-in-Germany за доступною ціною. Завдяки цьому компанія зібрала
            багато прихильників, лояльних до бренду. З 2018 року, коли Noblex прийшов до
            влади, компанія розширила свої виробничі процеси в інших місцях.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p59">
        <text>
            Панкратичний снайперський приціл 1P59 "Гіперон" (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p59_descr">
        <text>
            Снайперські приціли Giperon pancratic призначені для розвідки цілі та
            прицільного вогню зі снайперських гвинтівок, а також для автоматичного введення
            кута прицілювання під час дальності. У порівнянні з органічним прицілом PSO-1,
            панкратичний приціл 1P59 Giperon покращує ефективність вогню SVD в 1,3-2 рази
            (залежно від дальності та розміру цілі) за рахунок більшого збільшення, більш
            точного далекоміра, поєднуючи дальність цілі та введення кута прицілювання.
            операції, а також вхідна шкала кута прицілювання, включена в поле зору прицілу.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1pn93">
        <text>
            1PN93-4 Нічний приціл (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1pn93_descr">
        <text>
            Нічні приціли 1PN93 SVD призначені для виявлення та розпізнавання цілей, а також
            для прицільного вогню в упор за умов природного нічного освітлення. 1PN93-4 – це
            3 покоління нічної оптики.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pks">
        <text>
            PKS-07 (НЕ ВИКОРИСТОВУЄТЬСЯ) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pks_descr">
        <text>
            Тактичний снайперський приціл PKS-07 із подвійною чорною/червоною далекомірною
            сіткою, універсальна версія AK/SKS/SVD – це унікальний снайперський приціл,
            заснований на коліматорній технології. Приціл створений в ЛОМО (Санкт-Петербург,
            Росія) спеціально для снайперської платформи ВСК-94. Оскільки він був
            технологічно більш досконалим і легшим, російські військові вибрали його замість
            PSO-3 як стандартну оптику для SV-98. Ми пропонуємо версію АА з вежами з
            лінійною розміткою, ексклюзивно імпортовану компанією Kalinka Optics. Вона
            підходить для гвинтівок АК і СВД і оптимізована для використання на гвинтівках
            СВД, Тигр, ПСЛ Мосіна та подібних гвинтівок. Система призматичних лінз із
            повністю покритим покриттям забезпечує чудову, високу контрастність, широкий кут
            огляду та нижнє розташування окуляра для зручного прицілювання. У прицілу є
            далекомірна сітка з підсвічуванням. У прицілу передбачено регулювання парусності
            та висоти у стилі POSP (кожне клацання вежі підйому переміщує POI на 4,5 см на
            100 м, кожне клацання парусної вежі переміщує POI на 2,5 см на 100 м).
            Спеціальне захисне покриття лінз захищає приціл від подряпин і забруднення в
            екстремальних умовах бою, де він був розроблений для роботи. Зверніть увагу на
            екстремальний температурний рейтинг у цьому прицілі, ви вийдете раніше. У
            комплект входить чохол і гумовий окуляр. Однозначно НАЙКРАЩИЙ ВИБІР!.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_leupold">
        <text>
            Leupold Mark 8 CQBSS 1.1-8x24 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_leupold_descr">
        <text>
            Від близької відстані до стрільби на великій відстані, Leupold Mark 8 CQBSS
            1,1-8x24 мм об'єднує все, що потрібно військовим стрільцям, стрільцям з
            правоохоронних органів і змаганням, в один надзвичайно універсальний приціл.
            Підсвічені сітки передньої фокальної площини забезпечують точну оцінку дальності
            в усьому діапазоні збільшення. Вісім налаштувань яскравості забезпечують
            оптимальну видимість освітленої сітки за будь-яких умов освітлення і сумісні з
            пристроями нічного бачення. Позиція вимкнення між кожним пронумерованим
            налаштуванням яскравості забезпечує тривалий термін служби батареї та майже
            миттєве повернення до бажаної інтенсивності сітки.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_mepro">
        <text>
            Meprolight M21 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_mepro_descr">
        <text>
            Meprolight Mepro M21 – це перевірений у боях приціл із червоною точкою,
            випробуваний у найсуворіших умовах, які тільки можна уявити. Він не працює від
            батареї, але живиться від волоконно-оптичної колекторної системи вдень і тритію
            вночі – коли всі інші приціли вийдуть з ладу, M21 продовжить працювати. За
            допомогою знімного кріплення QD ви зможете за лічені секунди встановити та
            демонтувати цей приціл з платформи Picatinny. його можна поєднувати з окулярами
            нічного бачення та прицілами, що значно підвищує його зручність. Meprolight є
            ізраїльською компанією, заснованою в 1990 році. Вони пропонують оптичні прилади
            денного бачення, прилади нічного бачення, тепловізійні прилади, нічні приціли з
            самоосвітленням тощо. Їхня продукція була протестована, щоб витримати
            найсуворіші умови, які тільки можна собі уявити, тому вони популярний серед
            військових і правоохоронних органів. Компанія відповідає військовим
            специфікаціям НАТО та США, а також міжнародним стандартам MIL.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_aim_low">
        <text>
            Aimpoint Micro T1 (низька розпірка) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_aim_low_descr">
        <text>
            Незалежно від вашої місії, розмір і вага вашого обладнання є вирішальним
            фактором. З Aimpoint® Micro T-1 компанія Aimpoint представила систему
            прицілювання, яка забезпечує продуктивність наших повнорозмірних прицілів у
            невеликій упаковці. З моменту свого впровадження в 2007 році Aimpoint® Micro T-1
            став дуже популярним у всьому світі завдяки своєму розміру, невеликій вазі та
            надійній якості збірки.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_aimpoint_pro">
        <text>
            Aimpoint PRO (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_aimpoint_pro_descr">
        <text>
            Aimpoint Patrol Rifle Optic розроблено за участю відомої групи нинішніх і
            колишніх професіоналів. Patrol Rifle Optic містить багато ніколи раніше не
            бачених функцій, щоб максимально підвищити ефективність цього прицілу в складних
            умовах, з якими стикаються сучасні правоохоронні органи. Приціл Aimpoint® PRO
            поставляється в готовому комплекті за доступною ціною, концепція, яка дуже
            подобається підрозділам правоохоронних органів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p76">
        <text>
            1П76 "Ракурс-А" (для кріплення ласточкин хвіст) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p76_descr">
        <text>
            Оптичний приціл 1П76, призначений для спостереження за полем бою, вибору цілей,
            визначення дальності та прицільного вогню по освітленим і освітленим цілям
            удень, у сутінках та вночі. Приціли мають широке поле зору, що дозволяє швидко
            спостерігати місцевість у швидкоплинній бойовій обстановці одночасно неозброєним
            оком і через приціл без втрати видимості цілі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pka">
        <text>
            PK-A Red Dot Sight (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pka_descr">
        <text>
            Ще один улюблений довгий час, PK-A – це міцна і надійна оптика з червоною
            точкою. Спочатку здавалося, що це адаптація оригінальної оптики PSO SVD, PK-A
            має подібну конструкцію та той самий стиль обробки молотком сірого кольору
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_ekp8_18">
        <text>
            Приціл Kobra EKP 8-18 Red Dot (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_ekp8_18_descr">
        <text>
            Приціл Kobra Military 8-18 Red Dot Weaver, гвинтове кріплення. Всесвітньо відома
            «Кобра» — це бойова оптика з відкритим коліматором «червона точка», що
            використовує технологію «хедс-ап» (HUD), створену лазером, для накладання
            візерунка сітки на фільтровану лінзу, яка діє як пристрій для прицілювання для
            стрільця. Ця система забезпечує безперешкодне поле зору з потужністю 1x, що
            дозволяє здійснювати надзвичайно комфортну зйомку «обидва очі». У середньому
            більшість користувачів побачать в 1,5 рази швидше захоплення цілі та на 50%
            меншу групу пострілів на 100 метрів, порівняно із залізними прицілами. Він
            призначений для ураження цілей, що швидко рухаються, і цілей, які з’являються на
            короткий проміжок часу на близькій відстані та в міських бойових ситуаціях у
            різних умовах освітлення. Він забезпечує чітке прицілювання від 104 лк до 10-2
            лк (денне світло, сутінки та місячне світло), націлювання одним або двома оком,
            дуже ефективний під час стрільби з транспортних засобів, що рухаються, і
            дозволяє здійснювати ідеальні вбивчі постріли на швидко рухаються, невеликих та
            спонтанно з’являються цілі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_osprey">
        <text>
            Предмет більше не використовується в додатку / Елемент більше не
            використовується в додатку (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_osprey_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5,45 мм
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Глушник SilencerCo Osprey модифікований для використання з 5.56
            та 5,45 мм гвинтівки. У зоні зазвичай використовується ветеранами Monolith.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]високе
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_salvo">
        <text>
            Приглушувач звуку Salvo 12 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_salvo_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 12 калібр
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Глушник Salvo 12 для 12-дюймових рушниць виробництва SilencerCo .
            Розроблений для роботи з більшістю помпових і напівавтоматичних рушниць, а також
            майже з усіма наявними у продажу боєприпасами, при повній довжині 12" Salvo 12
            знижує рівень звуку до 136,8 дБ у дульному зрізі з пострілом №7. Конфігурації
            6", 8", 10" і 12" дозволяють кінцевому користувачеві налаштувати Salvo 12 для
            занять спортом з глини, водоплавної птиці, полювання на індиків, домашнього
            захисту та багатьох інших додатків і прийняти відповідний компроміс у розмірі
            для зменшення звуку.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]високий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_deltapoint">
        <text>
            Deltapoint PRO Red Dot Sight (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_deltapoint_descr">
        <text>
            DeltaPoint Pro є доказом того, що вам не потрібно йти на компроміс з
            продуктивністю, навіть на невеликому прицілі. Його неймовірно широке поле огляду
            та кришталево прозоре скло домінують у конкурентах, а міцний алюмінієвий корпус
            та сталева оболонка гарантують, що він буде працювати в найсуворіших умовах. При
            розробці цього елітного червоноточкового прицілу ми також розмістили батарейний
            відсік з легким доступом і налаштували його натисканням для більшої точності. І
            це теж не просто пістолетний приціл; DP Pro так само як удома з доповненою
            реальністю, рушницями та майже будь- яким іншим.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_e0t2">
        <text>
            Приціл EOTech XPS3-0 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_e0t2_descr">
        <text>
            XPS3 менший і легший за всі інші голографічні приціли для зброї, але такий же
            швидкий. Правоохоронці та мисливці цінують невелику вагу та компактні розміри
            для зручності перенесення на роботі та в лісі. XPS3 працює від однієї батареї
            123. Конфігурація з однією літієвою батареєю забезпечує більше місця на рейках,
            залишаючи більше місця для прицілів, луп або кріплення нічного бачення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pn23">
        <text>
            Нічний приціл PN-23 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pn23_descr">
        <text>
            PN23 – це спеціальний приціл нічного бачення. Він має компактний розмір у
            поєднанні з корисним 3-кратним діапазоном збільшення. Це забезпечує вражаючий
            діапазон розпізнавання 400 метрів з дуже широким полем зору під кутом 12°.
            Прицільна сітка з підсвічуванням забезпечує як швидкість, так і точність.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_gauss_sight">
        <text>
            EOTS-62 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_gauss_sight_descr">
        <text>
            Електрична система націлювання EOTS-62 була розроблена в секретних лабораторіях
            всередині Зони для використання з надточною зброєю, відомою як "Тип 62". Його
            можна встановити на кріплення типу «рейка Пікатінні». Має функцію виявлення
            цілі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_hexagon">
        <text>
            Приглушувач звуку Hexagon SKS 7,62x39 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_hexagon_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7,62 кал.
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приглушувач звуку SKS від компанії Hexagon.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]низький
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_marchf">
        <text>
            March Tactical 3-24x42 FFP (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_marchf_descr">
        <text>
            Приціл March Tactical 3-24x42 First Focal Plane, надійний і точний з
            боєприпасами будь-якої потужності. Виготовлено японською компанією DEON Optical
            Design Corporation. Тактичний приціл March-F 3-24x42 - це приціл як для
            мисливців на далекі дистанції, так і для тактичних стрільців у всьому світі.
            Приціл має лінзу об’єктива 42 мм, виготовлену з оптичного скла з надзвичайно
            низькою дисперсією, що забезпечує яскраве та чітке зображення в більшості умов
            освітлення. Приціл містить тактичні відкриті башти для парусності та висоти,
            корекцію паралакса від 10 ярдів до нескінченності та тактичну сітку з
            підсвічуванням у першій фокальній площині.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pgo7gs">
        <text>
            Приціл PGO-7V (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pgo7gs_descr">
        <text>
            Оптичний приціл ПГО-7 є основним прицілом ручного гранатомета РПГ-7. Служить для
            прицілювання гранатомета під час стрільби по цілях, розташованих на різних
            дальності.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_rakurs">
        <text>
            1П76 "Ракурс-А" (для пікатінні/ткача) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_rakurs_descr">
        <text>
            Оптичний приціл 1П76, призначений для спостереження за полем бою, вибору цілей,
            визначення дальності та прицільного вогню по освітленим і освітленим цілям
            удень, у сутінках та вночі. Приціли мають широке поле зору, що дозволяє швидко
            спостерігати місцевість у швидкоплинній бойовій обстановці одночасно неозброєним
            оком і через приціл без втрати видимості цілі.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_compm4s">
        <text>
            Aimpoint CompM4s (для Picatinny/weaver) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_compm4s_descr">
        <text>
            Приціл Aimpoint® CompM4s із низьким відсіком для акумулятора належить до серії
            прицілів CompM4, які є найкращими прицілами, які коли-небудь виробляла Aimpoint.
            Покращення включають передову енергоефективність, яка забезпечує до 8 років
            безперервного використання від однієї батареї типу АА!
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_susat">
        <text>
            SUSAT для кріплення Picatinny/Weaver (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_susat_descr">
        <text>
            SUSAT – це оптичний приціл 4X, розроблений у Великобританії в Royal Arms
            Research and Development Center. Виробник Avimo, а також United Scientific
            Instruments. Найчастіше використовується для прицільного вогню з легкої
            стрілецької зброї на середніх і великих дистанціях. (Зверху прицілу є резервні
            залізні приціли).
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p78gs">
        <text>
            1P78 Каштан (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1p78gs_descr">
        <text>
            1П78 – одна з новітніх оптичних засобів, які надходять на озброєння Збройних Сил
            Росії. Конструкція схожа за концепцією на ACOG з відносно низьким збільшенням
            (2,8x) і можливістю наводити й стріляти без необхідності налаштовувати елементи
            керування.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs">
        <text>
            1PN93-1 Нічний приціл (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs_descr">
        <text>
            Нічний приціл 2 покоління з фіксованим збільшенням (4 діоптрії). Варіант 1ПН93-1
            призначений для бою в умовах поганої видимості на середніх дистанціях.
            Призначений для встановлення на зброю зі стандартним кріпленням «ласточкин
            хвіст» (як країни Варшавського договору)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kemper">
        <text>
            Приціл Firefield Kemper XL-M Reflex (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kemper_descr">
        <text>
            Kemper XL-M — панорамний відкритий приціл із червоною точкою, ідеальний для
            швидкісної стрільби, стрільби з рук і стрільби по рухомих цілях. На відміну від
            цивільної моделі, варіант прицілу «М» виготовлений з міцнішого алюмінієвого
            сплаву, тобто спеціально розроблений для суворих умов. Встановлено на рейках
            Weaver/Picatinny.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_usp1">
        <text>
            1P29 "Тульпан" (Без окуляра) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_usp1_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] всі гвинтівки Варшавського договору
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приціл USP-1 (індекс 1P29 ) має оптичне розташування з системою
            встановлення призм. Кути прицілу встановлюються механічно шляхом повороту
            корпусу прицілу відносно кронштейна кріплення зброї. Не потребує батарейок,
            оскільки освітлений тритієм. Шкала дальності на краю поля зору прицілу дає змогу
            візуально знайти дальність до 1200 м від цілі висотою 1,5 м.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: % c[ui_gray_1]4.0x
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]хороший
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Візерунок сітки: %c[ui_gray_1]PSU- 1
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_rotor">
        <text>
            Ротор 43 7,62x54 Дульне гальмо (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_rotor_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7,62 кал.
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Дулове гальмо Rotor 43, призначене для встановлення на СВДС
            7,62х54. Незважаючи на те, що він розміщений як дульний гальмо, він також працює
            як шумоглушник.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]низький
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_trijicon_rmr">
        <text>
            Тактичний комплект Trijicon. (для пікатінні/ткача) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_trijicon_rmr_descr">
        <text>
            Цей тактичний комплект включає комбінацію двох прицілів американської компанії
            Trijicon. Комплект дає можливість встановити два приціли Trijicon Acog BAC 5.56
            BDC і Trijicon RMR на гвинтівки з кріпленнями Picatinny або Weaver. Така
            установка дозволяє стрільцю використовувати свою гвинтівку на коротких і довгих
            дистанціях без будь- якого дискомфорту.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_mark8_rmr">
        <text>
            Тактичний комплект Leupold RMR. (для пікатінні/ткача) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_mark8_rmr_descr">
        <text>
            Цей тактичний комплект включає комбінацію двох прицілів, виготовлених
            американськими компаніями Leupold і Trijicon. Комплект дає можливість встановити
            два приціли Leupold Mark 8 CQBSS і Trijicon RMR на гвинтівки з кріпленнями
            Picatinny або Weaver. Така установка дозволяє стрільцю використовувати свою
            гвинтівку на коротких і довгих дистанціях без будь-якого дискомфорту.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_psicho_rmr">
        <text>
            Тактичний комплект PSO RMR. (для кріплення «ластівчин хвіст» і пікатінні/ткача)
            (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_psicho_rmr_descr">
        <text>
            Даний тактичний комплект включає комбінацію двох прицілів білоруських компаній
            БелОМО та американських компаній Trijicon. Комплект дає можливість встановити
            два приціли ПСО-1М2-1 і Trijicon RMR на гвинтівки, які мають як кріплення
            «ласточкиний хвіст» так і пікатінні. Така установка дозволяє стрільцю
            використовувати свою гвинтівку на коротких і довгих дистанціях без будь-якого
            дискомфорту.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_spec_alt">
        <text>
            Тактичний комплект SpecterDR RMR. (для пікатінні/ткача) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_spec_alt_descr">
        <text>
            Цей тактичний набір містить комбінацію двох прицілів, виготовлених канадськими
            компаніями ELCAN та американськими компаніями Trijicon. Комплект дає можливість
            встановити два приціли SpecterDR DFOV14-C2 1-4x і Trijicon RMR на гвинтівки з
            кріпленнями Picatinny або Weaver. Така установка дозволяє стрільцю
            використовувати свою гвинтівку на коротких і довгих дистанціях без будь-якого
            дискомфорту.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kashtan_rmr">
        <text>
            Тактичний комплект Kashtan RMR. (для кріплення «ластівчин хвіст» і
            пікатінні/ткача) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kashtan_rmr_descr">
        <text>
            Даний тактичний комплект містить комбінацію двох прицілів російського ЦКБ
            «Точприбор» та американських компаній Trijicon. Набір дає можливість встановити
            два приціли 1P78 Kashtan і Trijicon RMR на гвинтівки, які мають як кріплення
            «ласточкиний хвіст» так і пікатінні. Така установка дозволяє стрільцю
            використовувати свою гвинтівку на коротких і довгих дистанціях без будь-якого
            дискомфорту.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_hex23">
        <text>
            Приглушувач звуку Swine 23 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_hex23_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 23 мм Cal.
          \n
          \n%c[ui_gray_1]«Домашній» пристрій для глушіння звуку постріл для КС-23 Кабан.
            Зроблено деякими зброярами в Зоні. Призначення цього пристрою – хоча б трохи
            зменшити рев пострілу Кабана, щоб не привертати зайвої уваги. Конструкція вийшла
            громовою та важкою, що додає певних незручностей при використанні глушника.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]низький
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_mono_kit">
        <text>
            Тактичний комплект Monolith AK12 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_mono_kit_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] АК12 Monolith.
          \n
          \n %c[ui_gray_1] Цей набір містить: ергономічну передню частину, що дозволяє
            встановлення підствольного гранатомета калібру 30 мм, а також прицілів на
            короткі та середньо-дальні дистанції: Trijicon Acog та AN/PEQ-16 LAM. У комплект
            також входить набір магазинів великої місткості на 60 патронів. Це необоротне
            оновлення.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_aac762">
        <text>
            Приглушувач звуку AAC 7.62 SDN-6 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_aac762_descr">
        <text>
            
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7,62 Cal.
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приглушувач звуку AAC 7.62 SDN-6, розроблений для використання з
            7,62x51 NATO, але також функціонує як чудовий багатокаліберний глушник для
            кількох хостів, забезпечуючи чудову продуктивність на 7.62 NATO, .300 AAC, 6.8
            SPC, 6.5 і 5.56 мм NATO. можна встановити лише на пристроях, сумісних із "51T".
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_tgpv">
        <text>
            Придушувач TGP-V (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_tgpv_descr">
        <text>
            
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7,62 кал.
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Тактичний пригнічувач/спалаховник, розроблений спеціально для
            використання на SVDS гвинтівка.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_osp9">
        <text>
            Пригнічувач Osprey-9 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_osp9_descr">
        <text>
            
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм кал.
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Світловий приглушувач звуку SilencerCo для 9 мм пістолетів.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_pmm">
        <text>
            Пригнічувач ПММ (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_pmm_descr">
        <text>
            
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм кал.
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Глушитель звуку для пістолетів PMM. Також можна використовувати з
            будь-якими пістолетами 9x18 з подібною різьбою ствола.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kit_aus_tri">
        <text>
            Тактичний комплект "Scout" для SA58 FAL AUS (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kit_aus_tri_descr">
        <text>
            
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA-58 AUS "австрійський стиль".
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Набір для перетворення пістолета на стрілецьку гвинтівку. У
            комплект входять: пістолетна рукоятка Fab AG FAL, пилозахисна кришка DS Arms
            Extreme Duty з планкою Picatinny, передня рукоятка Vltor CASV для FAL, 21" ствол
            для SA-58 7,62x51 і приклад DSA BRS. Також є два приціли: Aimpoint T1 на NcStar
            45 і Trijicon Acog. Це оновлення є незворотним.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kit_fal_leup">
        <text>
            Тактичний комплект "Marauder" для SA58 FAL AUS (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kit_fal_leup_descr">
        <text>
            
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA-58 AUS "австрійський стиль".
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Набір для перетворення пістолета на стрілецьку гвинтівку. У
            комплект входять: пістолетна рукоятка Fab AG FAL, пилозахисна кришка DS Arms
            Extreme Duty з планкою Picatinny, передня рукоятка Vltor CASV для FAL, 21" ствол
            для SA-58 7,62x51 і приклад DSA BRS. Також є два приціли: Aimpoint T1 на NcStar
            45 і Leupold Mark 8 CQBSS. Це оновлення є незворотним.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kit_sa5x_spec">
        <text>
            Тактичний комплект "Захисник" для SA58 FAL AUS (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kit_sa5x_spec_descr">
        <text>
            
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA-58 AUS "австрійський стиль".
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Набір для перетворення пістолета на стрілецьку гвинтівку. У
            комплект входять: пістолетна рукоятка Fab AG FAL, пилозахисна кришка DS Arms
            Extreme Duty з планкою Picatinny, передня рукоятка Vltor CASV для FAL, 21" ствол
            для SA-58 7,62x51 і приклад DSA BRS. Також є два приціли: Aimpoint T1 на NcStar
            45 і ELCAN SpecterDR. Це оновлення є незворотним.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_geks545">
        <text>
            5,45/7,62x39 Hexagon Sound Suppressor (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_geks545_descr">
        <text>
            
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45, 7.62 Cal.
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приглушувач звуку від компанії Hexagon для 5.45x39 та Калібри
            7,62x39.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_kek12">
        <text>
            Приглушувач звуку Hexagon 12K (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_kek12_descr">
        <text>
            
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 12 Cal.
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Модератор звуку від компанії Hexagon для рушниць і карабінів 12ga
            .
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_black_box">
        <text>
            Приглушувач звуку AAC Black Box (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_black_box_descr">
        <text>
            
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм, .45 кал.
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Зроблено приглушувач звуку BLACK BOX .45 від Advanced Armament
            Corp. Працює з більшістю пістолетів калібру 9 мм та 45ACP із різьбовими
            стволами.
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_226sig_kit">
        <text>
            Тактичний комплект для Sig Sauer P226R (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_226sig_kit_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Пістолет Sig Sauer P226R
          \n
          \n%c[ui_gray_1] У комплект входять: різьбовий ствол для використання з
            глушником, ергономічні накладки для захвату та приціл Trijicon RMR Red Dot з
            монтажною пластиною. Це оновлення є незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_mod9">
        <text>
            Тактичний комплект для Walther P99 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_mod9_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет Walther P99
          \n
          \n%c[ui_gray_1] У комплект входять: різьбовий ствол для використання з
            глушником, тритієві приціли та лазерний приціл Viridian X5L. Це оновлення є
            незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_upg220">
        <text>
            Тактичний комплект для Sig Sauer P220 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_upg220_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Пістолет Sig Sauer P220
          \n
          \n%c[ui_gray_1] У комплект входять: різьбовий ствол для використання з
            глушником, тритієві приціли та лазерний приціл Viridian X5L та магазин великої
            ємності на 12 патронів. Це оновлення є незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_23_up">
        <text>
            Стовбур 510 мм для КС-23 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_23_up_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабін KS-23
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Короткий і легкий ствол для карабіна КС-23. Це оновлення є
            незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kab_up">
        <text>
            Тактичний комплект до КС-23 Дрозд (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kab_up_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабін КС-23М Дрозд
          \n
          \n%c[ui_gray_1] У комплект входять: різьбовий ствол для використання з глушником
            і приціл Trijicon RMR з монтажним модулем. Це оновлення є незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_daniel">
        <text>
            Приглушувач звуку Daniel Defense Wave QD (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_daniel_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington Model 700
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приглушувач звуку Daniel Defense Wave QD, який може встановити
            поверх моделі Remington 700
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]Високий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_archangel">
        <text>
            Полімерний матеріал Promag Archangel для Remington M700 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_archangel_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Архангельський полімерний приклад для гвинтівки Remington Model
            700. Включає набір з 20 магазинів. Це оновлення є незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_magpul_pro">
        <text>
            Шасі Magpul PRO 700 для Remington M700 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_magpul_pro_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700
          \n
          \n%c[ui_gray_1] PRO 700 — це легке, ергономічне шасі, розроблене для моделі
            Remington 700 від Magpul. Включає набір з 12 магазинів і приціл Trijicon RMR Red
            Dot, встановлений на кріпленні під кутом 45 градусів. Це оновлення є
            незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_mod_x_gen3">
        <text>
            Шасі MOD X Gen.3 для Remington M700 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_mod_x_gen3_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Модульна гвинтівкова система A*B Arms MOD X GEN III — це легке,
            ергономічне шасі, що розташовується, розроблене для моделі Remington 700.
            Включає набір з 12 магазинів і приціл Leupold DeltaPoint PRO Red Dot,
            встановлений на кріпленні під кутом 45 градусів. Це оновлення є незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_sr1m">
        <text>
            Глушник SR1MP 9x21 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_sr1m_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Пістолет SR1MP 9x21
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Стандартний глушник для пістолета SR-1MP . Потрібен тактичний
            набір із довгим стволом для встановлення на зброю.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]Високий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_sr1upgr1">
        <text>
            Тактичний комплект для SR1MP 9x21 Gyurza (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_sr1upgr1_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SR1MP 9x21 Пістолет
          \n
          \n%c[ui_gray_1] У комплект входять тритієві залізні приціли, лазерний прицільний
            модуль і довгий ствол, що дозволяє встановити глушник. Це оновлення є
            незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_silen98">
        <text>
            Адаптер глушника для Mauser 98k Forester (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_silen98_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Mauser 98k Forester
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Перехідник або дульний пристрій, що дозволяє використовувати
            шумоглушник зі снайперською гвинтівкою Mauser 98k Forester. Це оновлення є
            незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_forester">
        <text>
            Приглушувач звуку "K98 Forester" (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_forester_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Mauser 98k Forester
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Саморобний приглушувач звуку, виготовлений Лісником для свого
            власна модифікація снайперської гвинтівки Mauser 98k. Для кріплення до ствола
            гвинтівки необхідно встановити спеціальний перехідник.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]Високий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_swamp">
        <text>
            "Swamp Thing" для AK-105 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_swamp_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] AK-105
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Рідкісний і не дуже популярний обвіс для АК-105 через свою ціну.
            Дуже схожий на набір, який використовується Duty. Зустрічається переважно серед
            ветеранів групи «Чисте небо». У набір входять: подовжене цівко, ергономічний
            приклад і більш зручна пістолетна рукоятка. Крім того, в комплект входять
            вдосконалений курок і три прицільних приладу, які перетворюють зброю в
            «ідеального супутника» на близьких і середньо-далеких дистанціях. Приціли
            (входять в комплект): Elcan SpecterDR, каліматорний приціл Trijicon RMR,
            встановлений під кутом 45 градусів, і AN/PEQ-15 LAM. У комплект також входить
            набір з 45 патронів. Це оновлення є незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_lapua700">
        <text>
            Мисливець на оленів: комплект .338 Remington M700 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_lapua700_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Набір для заміни .308 Remington Model 700 на .338 Lapua Magnum
            для ураження цілей на дуже великих дистанціях. Включає ствол 338 з різьбою для
            глушника .338, приклад Magpul Pro, включаючи систему блокування ствола, набір
            магазинів під патрон 338LM і покращений приціл Leupold. Це оновлення є
            незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_gurza_up">
        <text>
            Розширений тактичний комплект для SR1MP 9x21 Gyurza (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_gurza_up_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SR1MP 9x21 Gyurza
          \n
          \n%c[ui_gray_1] У комплект входять LAM, Trijicon RMR і кріплення для
            чотириповерхів. Це оновлення є незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_lazup_pl15">
        <text>
            LAM для пістолета Лебедєва PL-15 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_lazup_pl15_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Lebedev PL-15
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Використовується для прицільної стрільби з будь-якого положення.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pl15_scolaz">
        <text>
            Розширений тактичний набір "Тактика" для пістолета PL-15 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_pl15_scolaz_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Lebedev PL-15
          \n
          \n%c[ui_gray_1] У комплект входять LAM, приціл Aimpoint T1 і кріплення. Це
            оновлення є незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_lapu7">
        <text>
            Приглушувач звуку M700 .338LM (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_lapu7_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700 .338 Lapua Magnum.
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приглушувач звуку з анти- нагрівальний корпус для Remington M700
            .338 Lapua Magnum
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]Середнє
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_pl15">
        <text>
            Приглушувач звуку PL-15 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_pl15_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Lebedev PL-15
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приглушувач звуку з антитепловим кожухом для Пістолет Лебедєва
            PL-15.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]Високий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_shakal">
        <text>
            "Шакал" для АК-105 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_shakal_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] AK-105
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Рідкісний і чутний обвіс для АК-105. Дуже схожий на набір, який
            використовує Clear Sky. Зустрічається в основному серед ветеранів чергової
            групи. У набір входять: подовжене цівко, ергономічний приклад і більш зручна
            пістолетна рукоятка. Крім того, в комплект входять вдосконалений курок і три
            прицільних приладу, які перетворюють зброю в «ідеального супутника» на близьких
            і середньо-далеких дистанціях. Приціли (входять в комплект): Trijicon Acog,
            Trijicon RMR каліматорний приціл, встановлений під кутом 45 градусів, і
            AN/PEQ-15 LAM. У комплект також входить набір з 45 патронів. Це оновлення є
            незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_spec_isg">
        <text>
            Приглушувач звуку Rifle Dynamics ISG (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_spec_isg_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Вогнепальна зброя ISG: 5,45/7,62мм
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приглушувач звуку, що використовується Підрозділи ISG у зоні.
            Вироблено американською компанією Rifle Dynamics.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]Високий
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_u2p2g0r">
        <text>
            Набір "9" для Sig Sauer P220 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_u2p2g0r_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Пістолет Sig Sauer P220
          \n
          \n%c[ui_gray_1] У комплект входять: різьбовий ствол на 9x19 кал для використання
            з глушником, тритієві приціли та лазерний приціл Viridian X5L, магазин великої
            ємності на 19 патронів і замінює пілімерний буди на один Tan. Це оновлення є
            незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_apb">
        <text>
            Придушувач APB (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_apb_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Глушитель для оновленого пістолета APS.
          \n
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_apsabigo">
        <text>
            Набір оновлення для пістолета APS (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_apsabigo_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет APS
          \n
          \n%c[ui_gray_1] У комплект входять: різьбовий ствол для використання з
            приглушувачем звуку APB, тритієві приціли та ергономічна пістолетна рукоятка. Це
            оновлення є незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kp_sr2">
        <text>
            Рефлекторний приціл KP SR-2 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_kp_sr2_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SR-2M SMG
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Приціл KP SR-2 Reflex Sight призначений для підвищення
            ефективності стрільби з пістолета-кулемета 9x21 мм СР-2М за будь-яких погодних
            умов та умов видимості.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_veresk">
        <text>
            Приглушувач звуку GZV-SR2 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_veresk_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SR-2M SMG
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Приглушувач звуку для використання з SR-2M SMG.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_sr2_upkit">
        <text>
            Комплект оновлення для SR-2M Veresk SMG (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_sr2_upkit_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SR-2M SMG
          \n
          \n%c[ui_gray_1] У комплект входять: тактична цівка з планками пікатінні, LAM і
            KP SR-2 Reflex Sight. Це оновлення є незворотним.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_launcher_monolit">
        <text>
            Гранатомет "Гвардійський" (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_launcher_monolit_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] AK-12 Monolith із встановленим тактичним
            комплектом.
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Легкий гранатомет калібру 30 мм, розроблений конструкторами
            фракції «Моноліт», на основі спеціального безшумного гранатомета 6Г17
            «Канаріка».
          \n %c[d_purple] • Боєприпаси %c[ui_gray_2]: %c[ui_gray_1]VOG-30 30-мм граната
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_auga">
        <text>
            Приглушувач звуку Steyr UMS (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_auga_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Aug Steyr
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Steyr UMS (універсальний військовий приглушувач) – приглушувач
            звуку для використання з вогнепальною зброєю НАТО Aug Steyr 5.56.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_5c_tik">
        <text>
            Спеціальний ISG (набір AK 5C) (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_5c_tik_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабін AK 5C
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Набір компонентів для AK 5C. Перетворює стандартний AK 5C в
            укорочену версію з посохом на всі випадки життя. Набір з'явився в Зоні незабаром
            після появи ISG.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] У комплект входять: низькопрофільна передня
            рукоятка, LA5 LAM, Leupold LCO і D'evo x6 приціли та короткі бочка з усіма
            необхідними компонентами для її установки. У комплект також входить
            модифікований газовий модуль, що підвищує скорострільність. (Необоротне
            оновлення).
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_m42k">
        <text>
            AAC M4-2000 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_m42k_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] M4A1 RAS (BaS), L85 (BaS)
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Надійний універсальний глушник від Advanced Armament Corp для
            карабінів AR-15.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_susatov">
        <text>
            SUSAT лише для власного кріплення L85 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_susatov_descr">
        <text>
            SUSAT – це оптичний приціл 4X, розроблений у Великобританії в Royal Arms
            Research and Development Center. Виробник Avimo, а також United Scientific
            Instruments. Найчастіше використовується для прицільного вогню з легкої
            стрілецької зброї на середніх і великих дистанціях. Він встановлюється на
            спеціальне кріплення для L85 «Ластчин хвіст». (Зверху прицілу є резервні залізні
            приціли).
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_surfire">
        <text>
            Глушник Surefire SOCOM556-MONSTER (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_surfire_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] M4 Tactical (BaS)
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Surefire SOCOM556-MONSTER 5.56x45 та .223 глушник.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_launcher_scar">
        <text>
            Гранатомет FN40GL (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_launcher_scar_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] FN SCAR
          \n
          \n%c[ui_gray_1] 40-мм гранатомет розроблений бельгійською компанією FN Herstal
            для штурмової гвинтівки FN SCAR
          \n %c[d_purple] • Боєприпаси %c[ui_gray_2]: %c[ui_gray_1]40-мм граната M203
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_launcher_l85">
        <text>
            Гранатомет M320 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_grenade_launcher_l85_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] L85
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Підствольний гранатомет M320, розроблений компанією Heckler &amp;
            Koch у 2008 році для заміни гранатомета M203.
          \n %c[d_purple] • Боєприпаси %c[ui_gray_2]: %c[ui_gray_1]40-мм граната M203
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_kac4">
        <text>
            Глушник KAC QDSS NT-4 5,56x45 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="st_addon_sil_kac4_descr">
        <text>
            
          \n
          \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Howa Type 20 (BaS)
          \n
          \n%c[ui_gray_1]Лицарське озброєння QDSS NT-4 5,56x45 і глушник .223.
          \n
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Придушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє
        </text>
    </string>
</string_table>
