<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!--< ALCOHOL >-->
    <string id="st_vodka">
        <text>
            Горілка «Nemiroff»
        </text>
    </string>
    <string id="st_vodka_descr">
        <text>
            «Nemiroff» - український виробник алкогольних напоїв, що спеціалізується в основному
            на поставках горілки. Заснована в місті Немирів, Вінницької області. Одна з кращих
            горілок в світі і в Зоні, проте зловживати не варто.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ПРИМІТКА:
          \n
          \n%c[ui_gray_1] Всім відомо, що дану марку алкоголю воліє один з наукових
            співробітників на території МБУ на Бурштині, який за сумісництвом ще й кухар. Ходять
            чутки, що він готовий навіть виміняти армійське спорядження замість пари пляшок
            горілки. Однак це всього лише чутки.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] напій
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[ d_red] • %c[ui_gray_2] міцний алкоголь
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_vodka2">
        <text>
            Горілка «Бандерівка»
        </text>
    </string>
    <string id="st_vodka2_descr">
        <text>
            В Зоні почалась мода на горілку з приємною для вуха назвою «Бандерівка». Горілка
            швидко розходиться у торговців та Корчмі, а мандрівники купують її як сувенір.
            Етикетка - у червоно-чорних кольорах прапора УПА.. Пийте в помірних кількостях.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] напій
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_red ] • %c[ui_gray_2] міцний алкоголь
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_vodka_quality">
        <text>
            Горілка «Київська»
        </text>
    </string>
    <string id="st_vodka_quality_descr">
        <text>
            Обожнюваний напій багатьма пияками в усьому світі. Ця українська горілка досить
            високої якості. Зберігається в військових фляжках або в скляних пляшках, але в
            останніх може бути легко пошкоджена і розбита.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_red ] • %c[ui_gray_2] міцний алкоголь
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_beer">
        <text>
            Українське пиво (500 мл.)
        </text>
    </string>
    <string id="st_beer_descr">
        <text>
            Українське пиво. Другий, після горілки, по популярності напій в Зоні.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] напій
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортне
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] слабкий алкоголь
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n%c[d_blue ] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_bottle_metal">
        <text>
            Фляжка з горілкою
        </text>
    </string>
    <string id="st_bottle_metal_descr">
        <text>
            Металева фляжка, що містить трохи рідини, за смаком нагадує палену горілку вироблену
            в Зоні. Судячи з смороду - дуже міцний напій.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] міцний алкоголь низької якості
          \n
        </text>
    </string>

    <!--#< FOOD >-->
    <string id="st_energy_drink">
        <text>
            Міцний енергетик (250 мл.)
        </text>
    </string>
    <string id="st_energy_drink_descr">
        <text>
            Сталкери часто запасаються ними перед ходкою на тривалі маршрути. Володіє бадьорить
            ефектом, дуже пригождается при втоми. Напій також протвережує трохи голову після
            похмілля, а також викликає викид адреналіну в кров. Щоб уникнути передозування
            рекомендується не зловживати.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] напій
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортний
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] сильне протверезне дію
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_flask">
        <text>
            Очищена вода
        </text>
    </string>
    <string id="st_flask_descr">
        <text>
            Військові фляжки призначені для пиття води невеликими ковтками. Проведена і очищена
            медиками і вченими. По-перше, вода в поєднанні з особливим видом спирту кип'ятиться
            при дуже високій температурі в цілях очищення і дезінфекції. По-друге, воду
            охолоджують в холодильниках. В кінцевому підсумку отримуємо повністю очищену воду від
            радіаційного зараження. Якщо ви все ще сумніваєтеся в її чистоті - можете додатково
            кинути пару таблеток «Акватабс». Через складного процесу виробництва і очищення,
            військові фляжки з водою з'являються в обмежених кількостях і продаються сталкерам за
            помірною ціною. У медиків також є вони в наявності, але вони трохи дорожче, так як
            йде націнка за вартість доставок.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] напій
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_kolbasa">
        <text>
            Упаковка старого м'яса
        </text>
    </string>
    <string id="st_kolbasa_descr">
        <text>
            Суміш старого хліба і злегка зіпсованого смердючого м'яса невідомого походження,
            загорнуте в коричневий папір. Зовнішній вигляд і запах наводить на думку, що
            всередині все вже покрито пліснявою.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] низька якість
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_tea">
        <text>
            Чай Бороди
        </text>
    </string>
    <string id="st_tea_descr">
        <text>
            Популярний серед сталкерів гарячий чай за рецептом Бороди, настояну на їстівних
            сушених грибах в кип'яченій воді (подейкують, що ні радіоактивної) з додаванням
            цукру. Сталкери, які можуть дозволити купувати даний напій, часто беруть його з собою
            в тривалі ходки по Зоні. Це досить добрий і відносно здоровий спосіб залишатися на
            ногах, коли втомишся або перечікують холодні темні ночі.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] напій
          \n%c[d_blue ] • %c[ui_gray_2] потужна протверезна дія
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_tomato">
        <text>
            Консервовані томати
        </text>
    </string>
    <string id="st_tomato_descr">
        <text>
            Консервовані, нарізані кубиками помідори, які ввозяться на територію Зони на
            регулярній основі. Судячи по терміну придатності на дні банки - все ще свіжі.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортні
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_sausage">
        <text>
            Копчена ковбаса
        </text>
    </string>
    <string id="st_sausage_descr">
        <text>
            Ковбаса, виготовлена з яловичини і свинини. Закопчений і упакована в вакуумну
            упаковку, вона може зберігатися протягом тривалого часу. Такі зазвичай користуються
            попитом серед української мафії за свій винятковий аромат і смак.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ ui_gray_2] імпортна
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_corn">
        <text>
            Консервована кукурудза
        </text>
    </string>
    <string id="st_corn_descr">
        <text>
            Консервована кукурудза, імпортована з-за Кордону. Можна їсти прямо в такому вигляді з
            банки, але багато сталкери додають його в свої супові варива в якості інгредієнта.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортна
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_beans">
        <text>
            Тушкована квасоля
        </text>
    </string>
    <string id="st_beans_descr">
        <text>
            Консервовані тушковані боби, завезені з Заходу. Квасоля, тушкована в томатному соусі,
            допоможе повернути приємні спогади для багатьох сталкерів.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортна
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_chili">
        <text>
            Боби «Чилі»
        </text>
    </string>
    <string id="st_chili_descr">
        <text>
            Консервовані боби Чилі, завезені з Заходу. Досить популярні в якості додаткових
            інгредієнтів у багатьох стравах, що готуються на території Зони Відчуження.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортні
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_conserva">
        <text>
            Рибні консерви
        </text>
    </string>
    <string id="st_conserva_descr">
        <text>
            Справжній делікатес для рядового сталкера. Банку все ще зберегла свою свіжість,
            судячи з дати, тому можна не побоюватися щодо отруєння.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортні
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_tushonka">
        <text>
            Тушонка з яловичини
        </text>
    </string>
    <string id="st_tushonka_descr">
        <text>
            Тушонка - це загальна назва консервів з тушкованого м'яса, вироблена в Совєтському
            Союзі та інших країнах Варшавського договору. Іронія полягає в тому, що ідея такого
            продукту прийшла в під час Другої світової війни у формі допомоги від Сполучених
            Штатів. З тих пір різні види тушонки стали основним засобом довгого зберігання м'яса,
            яким користується як цивільне населення, так і ряди армії. Варто відзначити, що
            незважаючи на тривалий термін придатності, тушонка має високу харчову цінність (за
            рахунок високого вмісту жиру) і відносно гожий смак. Чорнобильська Зона Відчуження
            бачила багато сортів тушонки. З весни 2013 року рубане м'ясо бренду «Абакан»
            залишається безсумнівним лідером серед інших консервів.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортна
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_salmon">
        <text>
            Копчений лосось
        </text>
    </string>
    <string id="st_salmon_descr">
        <text>
            Український копчений лосось. Незрозуміло, приніс чи хто в Зону цільну рибину
            копченого лосося і скільки він виручив засобів за неї, але окремі незаймані шматочки
            переходять від одного сталкера до іншого, тому що за них можна виручити непогану суму
            грошей. Вельми цінний інгредієнт.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортний
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_raisins">
        <text>
            Ізюм (родзинки)
        </text>
    </string>
    <string id="st_raisins_descr">
        <text>
            Упаковка родзинок. Вельми ситний джерело живлення на швидку руку, допомагає заповнити
            недоліки цукру в крові.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортний
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_chocolate">
        <text>
            Шоколад «Roshen»
        </text>
    </string>
    <string id="st_chocolate_descr">
        <text>
            Український шоколад. Дуже рідко включається в Зоні, тому дуже цінується, хоча на смак
            не є нічим особливим. Повертає спогади з дитинства, які іноді допомагають заглушити
            біль, що міцно оселилася і зміцніла в суворих умовах невблаганною Зони.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортний
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_chocolate_p">
        <text>
            Шоколад «Roshen» (половинка)
        </text>
    </string>
    <string id="st_chocolate_p_descr">
        <text>
            Український шоколад. Дуже рідко включається в Зоні, тому дуже цінується, хоча на смак
            не є нічим особливим. Повертає спогади з дитинства, які іноді допомагають заглушити
            біль, що міцно оселилася і зміцніла в суворих умовах невблаганною Зони. Дана упаковка
            вже була відкрита, а половинка плитки - з'їдена.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортний
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_mint">
        <text>
            М'ятні цукерки «Altoids»
        </text>
    </string>
    <string id="st_mint_descr">
        <text>
            Дуже м'ятні жувальні цукерки, завезені з Заходу. Вельми освіжають і допомагають
            позбавити порожнину рота від радіоактивних частинок, також допомагають відігнати
            сонливість протягом деякого часу. Жують відразу по 10 штук лише тому, що більше в рот
            не влізе.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_nuts">
        <text>
            Горіхова суміш
        </text>
    </string>
    <string id="st_nuts_descr">
        <text>
            Асорті з арахісу, фундука, кешью і мигдалю. Вельми хороша і популярна горіхова суміш.
            Харчова цінність досить висока. Завезені з Південної Африки.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортна
          \n%c[d_blue ] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_mineral_water">
        <text>
            Мінеральна вода
        </text>
    </string>
    <string id="st_mineral_water_descr">
        <text>
            Мінералізована вода з українських мінеральних джерел. Вуглеводнева з додаванням
            кальцію.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] напій
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[ d_blue] • %c[ui_gray_2] слабкий протверезний ефект
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_mre">
        <text>
            Сухий пайок
        </text>
    </string>
    <string id="st_mre_descr">
        <text>
            Сухий пайок, готовий до вживання (відомий як MRE), є автономним, індивідуальним
            раціоном харчування збройних сил Сполучених Штатів в польових умовах, при проведенні
            бойових операцій або інших складних умовах, коли немає поблизу джерел нормальної їжі.
            Один сухий пайок може бути використаний один раз. Посуд для сухих пайків розроблена
            так, щоб протистояти складним і важким умовам експлуатації і захистити вміст від
            зовнішнього впливу навколишнього середовища. Одна упаковка містить: перша страва і
            цілий ряд інших продуктів харчування і напоїв. Хоча все це можна вживати холодним,
            але в кожну пачку входить беспламенного Нагрівач (пристрій водоактівіруемой
            екзотермічної реакції, яка випромінює тепло), який допомагає розігріти їжу, що робить
            її набагато смачніше.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] військовий раціон
          \n
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n%c[d_blue ] • %c[ui_gray_2] 3 порції в одній упаковці. 1398 кКал в сумі
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_ration_ru">
        <text>
            Український раціон харчування ІРП-Б
        </text>
    </string>
    <string id="st_ration_ru_descr">
        <text>
            Сніданок, обід і вечеря - все в одному пакеті. Поставляється в полімерних коробках.
            Даний раціон включає в себе: 2 порції яблучного пюре, 4 серветки, 1 вітамінний напій
            (залишилося на смак абрикосовий, жовтуватого кольору), 2 таблетки вітаміну «В», 4
            пластикові ложки, 4 пакети з печивом (по 10 штук в одному пакеті) , 3 пакета цукру по
            20 грам, 1 банка тушонки, 1 банка сиру, 1 банка рибних консервів, 6 упаковок
            сірників, 1 банка консервованих овочів, 1 мішечок солі, 3 пачки чаю (чорний), 3
            таблетки для розігріву їжі. Полімерна коробка розділена на три секції, кожна
            відповідає сніданку, обіду і вечері. Корпус захищає від попадання всередину шкідливих
            речовин з навколишнього середовища.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] військовий раціон
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] 7 порцій в одній упаковці. 3661 кКал в сумі
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_ration_ukr">
        <text>
            Український раціон харчування
        </text>
    </string>
    <string id="st_ration_ukr_descr">
        <text>
            Український бойовий раціон заснований на ІРП-Б, що складається лише з комерційно
            доступних консервів і сушених продуктів харчування, упакованих разом в тонких
            пластикових секціях. Включає в себе: 2 банки каші (гречана і гречана з яловичиною), 2
            банки тушонки, 1 банка рибних консервів, 6 пакетів печива, дві пачки з варенням, 6
            цукерок, 2 пачки чаю, розчинний порошок вишневого смаку, кубик курячого бульйону, дві
            пачки з цукром. Кожна пачка включає пластикову ложку, суху і вологу серветку.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] військовий раціон
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] 6 порцій в одній упаковці. 3186 кКал в сумі
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_bread">
        <text>
            Свіжий хліб
        </text>
    </string>
    <string id="st_bread_descr">
        <text>
            Свіжий хліб, спечений дружиною Спритного, яка живе за межами Зони Відчуження. Це було
            перша справа Спритного до того, як його бізнес розширився. В даний час він постачає
            корчмаря цим хлібом, а не продає його сам, як було раніше.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue ] • %c[ui_gray_2] імпортний
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_breadold">
        <text>
            Старий хліб
        </text>
    </string>
    <string id="st_breadold_descr">
        <text>
            Давно засохлий шматок хліба. Їсти можна, але складно.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортний
          \n%c[ d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_protein">
        <text>
            Протеїновий батончик
        </text>
    </string>
    <string id="st_protein_descr">
        <text>
            Цей шоколадний батончик з протеїном забезпечить організм необхідними білками і
            цукром, які додадуть сил, енергії і тонусу. Корисно в тривалих рейдах, коли немає
            часу поїсти нормально. Правда, в Зоні такі шоколадні батончики велика рідкість.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] їжа
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортний ,
        </text>
    </string>
    <string id="st_water_drink">
        <text>
            Газована вода
        </text>
    </string>
    <string id="st_water_drink_descr">
        <text>
            Газована вода для втамування спраги сталкера. Трохи підбадьорить і додасть сил при
            сильної втоми.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] напій
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортна
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] слабкий протверезний ефект
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] здорове харчування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_drink_crow">
        <text>
            «Дзьоб»
        </text>
    </string>
    <string id="st_drink_crow_descr">
        <text>
            «Дзьоб» являє собою міцну суміш виробленої в межах Зони Відчуження горілки і
            роздріблених дзьобів чорних ворон. Але не кожен дзьоб придатний як інгредієнт, а
            тільки дзьоб чоловічих особин, які знаходяться в Зоні більше 15 років, так як їх
            дзьоб більш схильний до мутації. Ходять чутки, що такі дзьоби дуже збагачені білком,
            який разом з горілкою виводить радіацію з організму. Дехто каже, що випиваючи таку
            суміш, з'являється відчуття зростаючих крил на кілька секунд. Смак, правда, гірше
            нікуди.
          \n
        </text>
    </string>

    <!--#< SMOKE >-->
    <string id="st_cuban_cigar">
        <text>
            Кубинські сигари
        </text>
    </string>
    <string id="st_cuban_cigar_descr">
        <text>
            Дуже цінна кубинська сигара може доставити вам щастя на невеликий час, особливо якщо
            милуватися західом сонця. Багато сталкерів помічало, що куріння тютюну добре відганяє
            комарів. Кубинські сигари вважаються найкращими в світі. Вельми рідкісний товар.
          \n
          \n%c [ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] імпортні
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] висока цінність
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] сильне протверезна дію
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_cigarettes_lucky">
        <text>
            Сигарети «Lucky Strike»
        </text>
    </string>
    <string id="st_cigarettes_lucky_descr">
        <text>
            Сигарети, привезені з США. Деякі сталкери, в колі своїх угруповань, обмінюють їх на
            патрони.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2 ] високу якість
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] слабкий протверезний ефект
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_cigarettes_russian">
        <text>
            Сигарети «Яник»
        </text>
    </string>
    <string id="st_cigarettes_russian_descr">
        <text>
            Найдешевша пачка сигарет, що зустрічаються на території Зони. Завезена з іншої
            країни.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] низька якість
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] слабкий протверезний ефект
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_cigar1">
        <text>
            Совєтські сигарети
        </text>
    </string>
    <string id="st_cigar1_descr">
        <text>
            Бюджетна пачка міцних сигарет дуже низької якості. Мабуть, вже кимось розпочата, так
            як сигарет в пачці залишилося дуже мало.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] слабкий протверезний ефект
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_cigar2">
        <text>
            Єгипетські сигарети
        </text>
    </string>
    <string id="st_cigar2_descr">
        <text>
            Бюджетна пачка міцних сигарет дуже низької якості. Мабуть, вже кимось розпочата, так
            як сигарет в пачці залишилося дуже мало.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] слабкий протверезний ефект
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_cigar3">
        <text>
            Білоруські сигарети
        </text>
    </string>
    <string id="st_cigar3_descr">
        <text>
            Бюджетна пачка міцних сигарет дуже низької якості. Мабуть, вже кимось розпочата, так
            як сигарет в пачці залишилося дуже мало.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] слабкий протверезний ефект
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_hand_rolling_tobacco">
        <text>
            Тютюнові листи
        </text>
    </string>
    <string id="st_hand_rolling_tobacco_descr">
        <text>
            Дорогий тютюн, загорнутий в упаковку і завезений з Заходу. Без будь-яких додаткових
            шкідливих добавок, так що можна насолоджуватися оригінальним смаком самого тютюнового
            аркуша.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] повільне використання (самокрутка)
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] потужна протверезна дія
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] високу якість
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_cigarettes">
        <text>
            Сигарети «Marlboro»
        </text>
    </string>
    <string id="st_cigarettes_descr">
        <text>
            Сигарети, імпортовані з Заходу. Повинно бути, хтось вже викурив велику їх частину,
            залишилося тільки кілька штук. Куріння допоможе стабілізувати психічний стан і
            дозволить трохи забути про голод. У Зоні зустрічаються рідко, тому дуже цінні.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] слабкий протверезний ефект
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_tobacco">
        <text>
            Український тютюн
        </text>
    </string>
    <string id="st_tobacco_descr">
        <text>
            Сигарети досить дорогі і рідкісні в Зоні, так що наявність тютюнової сировини
            дозволяє виготовляти власні сигарети за нижчою ціною. Герметична упаковка з олова
            гарантує, що тютюн буде залишатися свіжим протягом декількох днів або тижнів, в
            залежності від умов зберігання.
          \n
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] стимулятор
          \n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] повільне використання (згортання в самокрутку)
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] потужна протверезна дія
          \n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] низька якість
          \n
        </text>
    </string>

    <!-- unused -->
    <!--
      <string id="st_vodka_1_radiated">
          <text>Putinka vodka (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_beer_large_1_radiated">
          <text>Zhigulevskoye beer (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_beer_large_2_radiated">
          <text>Ochakovo beer (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_beer_1_radiated">
          <text>Baltika №3 beer (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_beer_2_radiated">
          <text>Slavutich Premium beer (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_beer_can_1_radiated">
          <text>Pripyat beer (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_beer_can_2_radiated">
          <text>Heineken beer (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_water_large_1_radiated">
          <text>Naroch mineral water (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_water_large_2_radiated">
          <text>Leninad mineral water (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_water_can_1_radiated">
          <text>Purified water (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_water_can_2_radiated">
          <text>Mineral water (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_cocacola_radiated">
          <text>Coca#Cola (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_redbull_radiated">
          <text>Redbull energy drink</text>
      </string>
      <string id="st_guru_radiated">
          <text>GURU energy drink (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_marlboro_radiated">
          <text>Marlboro cigarettes (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_lucky_radiated">
          <text>Lucky Strike cigarettes (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_cuban_radiated">
          <text>Cuban cigars (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_cigarettes_1_radiated">
          <text>Cuban cigars (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_wild_drink_radiated">
          <text>Zone#produced liquor (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_kolbasa_smoked_radiated">
          <text>Smoked sausage (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_beanz_radiated">
          <text>Baked beans (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_tomatoes_radiated">
          <text>Tomatoes (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_chocolatebar_radiated">
          <text>Chocolate protein bar (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_snickers_radiated">
          <text>Snickers (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_mars_radiated">
          <text>Mars (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_nuts_2_radiated">
          <text>Trail mix (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_beef_radiated">
          <text>Tushenka (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_bullheads_radiated">
          <text>Pasta and meatballs (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_sardina_radiated">
          <text>"Pirate" Sardines (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_olivki_radiated">
          <text>Olives (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_cheese_radiated">
          <text>"Yantar" processed cheese (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_galet_radiated">
          <text>Biscuits (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_shokolad_radiated">
          <text>"Aljinushka" chocolate (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_batonchik_radiated">
          <text>Chocolate bar (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_jerky_radiated">
          <text>Beef jerky (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_chips_radiated">
          <text>Potato chips (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_hash_radiated">
          <text>Biscuits and hash (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_cpcb_radiated">
          <text>Salted crackers (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_juice_radiated">
          <text>Orange juice (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_mre_1_3_radiated">
          <text>Army MRE (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_mre_1_2_radiated">
          <text>Army MRE (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_mre_1_1_radiated">
          <text>Army MRE (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_bandage_israeli_radiated">
          <text>Bandage (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_amphetamines_4_radiated">
          <text>Amphetamine (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_amphetamines_3_radiated">
          <text>Amphetamine (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_amphetamines_2_radiated">
          <text>Amphetamine (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_amphetamines_1_radiated">
          <text>Amphetamine (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_diazepam_radiated">
          <text>Diazepam (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_psy_complex_radiated">
          <text>Psychodelin (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_bio_bandage_radiated">
          <text>Special bandage (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_drug_engine_radiated">
          <text>Anti#hallucinogen (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_drug_cat_eye_radiated">
          <text>Cat's eye (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_medo_radiated">
          <text>Moonshine (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_mbk_radiated">
          <text>Caffeine pills (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_medkit_elite_radiated">
          <text>Elite medkit (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_bag_medkit_1_radiated">
          <text>Basic medkit (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_bag_medkit_2_radiated">
          <text>Army medkit (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_bag_medkit_3_radiated">
          <text>Scientific medkit (irradiated)</text>
      </string>
      <string id="st_bag_medkit_4_radiated">
          <text>Special medkit (irradiated)</text>
      </string>
      -->
</string_table>
