<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_igi_ks23_ecolog">
        <text>
            КС23 "Сарбакан"
        </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_igi_ks23_ecolog_descr">
        <text>
            Модифицированый карабин с гладким стволом, многофункциональное полицейское оружие,
            предназначенное для пресечения массовых беспорядков, избирательного силового,
            психического и химического воздействия на правонарушителей. Перезарядка карабина
            производится продольно скользящим цевьём, которое жёстко связано с улучшеным
            затвором. Канал ствола в отличии от базовой конструкции без нарезов, при выстреле
            запирается поворотом затвора. Ударно-спусковой механизм куркового типа. Питание
            патронами осуществляется из расположенного под стволом трубчатого магазина на три
            патрона. %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Масса: %c[ui_gray_1]3,85 кг
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Длина: %c[ui_gray_1]1040 мм
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Длина ствола: %c[ui_gray_1]510 мм
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Патрон: %c[ui_gray_1]Дротик
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Калибр: %c[ui_gray_1]23 мм
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Принципы работы: %c[ui_gray_1]Cкользящее цевьё
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицельная дальность: %c[ui_gray_1]до 100 м
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Максимальная дальность: %c[ui_gray_1]150 м
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Вид боепитания: %c[ui_gray_1]трубчатый подствольный
            магазин на 3 патрона, также возможно размещение ещё 1 патрона в патроннике.
          \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел: %c[ui_gray_1]Интегрированый оптический 3.4х.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_23_igi_eco">
        <text>
            23 мм Дротик
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_23_igi_eco_s">
        <text>
            23 мм Дротик
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_23_eco_descr">
        <text>
            Данный боеприпас был разработан НИИ ЧАЗ по особому заказу Профессоров Германа и
            Озерского, после успешных серий исследований в центре зоны в 2012 году. Представляет
            из себя дротик калибра 23мм с ампулой наполненой органическими жидкими кристаллами
            синтезироваными под сильным вакуумом. Ввиду чрезвычайной сложности и дороговизны в
            изготовлении, эти дротики имею высочайшую ценность для научно-исследовательских групп
            внедренных на територию ЧАЗ. Из недостатков: Чрезвычайно хрупкая конструкция дротика
            требует бережного обращения.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_cmnt_tracking_shot_title">
        <text>
            Маяк науки
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_cmnt_tracking_shot_job_descr">
        <text>
            Молодой человек, не хотите ли внести свой вклад в науку? Мы на пороге большого
            открытия в сфере генетических исследований! У нас есть основные данные для создания
            Теории бихевиоризма мутантов ЧАЗ Вкратце: наше исследование основывается на
            генетическом формировании поведения любого живого организма на планете. Учитывая выше
            сказанное, да, у нас есть для вас работа. Вы должны будете выдвинуться на
            определенную локацию и найти нужный нам вид мутанта Кроме того, вам будет выдано
            учётное снаряжение в виде специальной винтовки с оптическим прицелом и несколькими
            шприц-дротиками, чтобы отметить цель. Повторюсь отметить, но не убивать. По
            выполнению поручения вы будете обязаны вернуть винтовку и снаряды обратно. Попрошу
            вас учесть, что данная амуниция не является боевым снарядом. Это ценные и штучные
            экземпляры сделанные на заказ в НИИ ЧАЗ и дистанция выстрела имеет очень большое
            значение. Так что у меня убедительная просьба, отмечать цели, на как можно большем
            расстоянии, иначе капсула с веществом может разбиться и не попасть в организм
            мутанта.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_cmnt_tracking_shot_descr">
        <text>
            Начальник учёных предоставил мне работу по отстрелу специальной амуниции, выдав мне
            винтовку и особенные дротики с жидкостью. По контракту я обязан выдвинуться по данным
            мне координатам. Мне нужно пометить особь мутанта и постараться не убить её.
            Начальник добавил: Чем больше дистанция выстрела, тем больше вероятность того, что
            капсула внутри дротика останется цела.
        </text>
    </string>
    <string id="igi_task_text_cmnt_tracking_shot_finish">
        <text>
            Хорошая работа, сталкер
        </text>
    </string>
</string_table>
