<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_pda_name">
        <text>
            КПК
        </text>
    </string>
    <string id="st_pda_descr">
        <text>
            Звичайний сталкерський КПК, який є у кожного топтателя Зони. Містить цифрові
            журнали, докладні карти зон і місць аномалій. Якщо знайти «потрібного» торговця,
            то можна заробити непогані гроші продажем йому знайдених КПК.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] мале споживання енергії
        </text>
    </string>
    <string id="st_pda_1_name">
        <text>
            КПК
        </text>
    </string>
    <string id="st_pda_1_descr">
        <text>
            Злегка застарілий КПК з базовими функціями, який до цих пір є у багатьох
            сталкерів. Є незамінним пристроєм для щоденного обміну новинами. Має вбудований
            GPS-модуль для визначення часу і місця розташування свого користувача, а також
            надання інших гео- даних.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] мале споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_pda_2_name">
        <text>
            КПК (Модель 2.0)
        </text>
    </string>
    <string id="st_pda_2_descr">
        <text>
            Одна з останніх версій КПК з розширеним функціоналом. Містить цифрові журнали,
            докладні карти зон і місць аномалій. Є незамінним пристроєм для щоденного обміну
            новинами. Має вбудований GPS-модуль для визначення часу і місця розташування
            свого користувача, а також надання інших гео-даних. Ця модель може похвалитися
            виявленням і передачею користувачеві координат інших КПК в радіусі 300 метрів.
            Багато сталкери хочуть такої.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] мале споживання енергії
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] показує Ваше розташування загонів фракції гравця
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_pda_3_name">
        <text>
            КПК (Модель 3.1)
        </text>
    </string>
    <string id="st_pda_3_descr">
        <text>
            Можливо, найактуальніша модель КПК на сьогоднішній день. Ця модель має більш
            вдосконалений алгоритм виявлення та передачі користувачу даних з інших КПК в
            радіусі 300 метрів - на відміну від звичайних GPS-модулів, оно в цьому КПК
            спирається на набори ключів, що дозволяють отримувати прямий доступ до
            підключеним до мережі пристроїв для отримання даних. Такі можливості роблять цю
            модель КПК вкрай бажаною серед сталкерів.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] мале споживання енергії
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] показує Ваше розташування нейтральних загонів
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_detector1">
        <text>
            Детектор «Відгук»
        </text>
    </string>
    <string id="st_detector1_descr">
        <text>
            Застаріла модель детектора аномальної активності. Реагує звуковим сигналом на
            потрапляння аномальних частинок в спеціальну камеру при наближенні до аномалій.
            Крім того, може реєструвати присутність артефактів і вимірювати відстань до
            найближчого з них - відстань до артефакту визначається періодичністю подається
            звукового сигналу. Режим пошуку артефактів включається підняттям кришки-антени
            на лицьовій панелі приладу. З огляду на простоту конструкції здатний знаходити
            тільки найпоширеніші артефакти.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] середнє споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_detector2">
        <text>
            Детектор «Ведмідь»
        </text>
    </string>
    <string id="st_detector2_descr">
        <text>
            Детектор аномальної активності минулого покоління. Забезпечений локатором
            аномальних утворень і світлодіодним таблом для відображення напрямку на
            артефакт, причому здатний не тільки виявляти артефакти, але і визначати відстані
            до них. Режим пошуку артефактів включається підняттям кришки-антени на лицьовій
            стороні приладу. На жаль, вже трохи застарілий список виявляються артефактів
            вшитий в прилад намертво на апаратному рівні.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] середнє споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_detector3">
        <text>
            Детектор «Велес»
        </text>
    </string>
    <string id="st_detector3_descr">
        <text>
            Детектор-сканер нового покоління, який використовується вченими. Завдяки трьом
            вдосконаленим реєстраційним камерам розташування артефакту щодо детектора
            відображається на спеціальному екрані. Здатний фіксувати випромінювання і
            присутність аномалій. Режим пошуку артефактів включається підняттям індикатора-
            табло на лицьовій стороні приладу; в даному режимі здатний виявляти всі відомі
            науці артефакти.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] високе споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_detector4">
        <text>
            Прототип детектора «Сварог»
        </text>
    </string>
    <string id="st_detector4_descr">
        <text>
            Прототип сканера аномальних зон розширеної функціональності. Додана програма
            розпізнавання статичних зон аномальної активності, які є в базі даних; при цьому
            збережена можливість виявлення артефактів. Розташування аномальних зон і
            артефактів щодо детектора відображаються на спеціальному екрані. Програма пошуку
            артефактів, що включається при піднятті індикатора-табло на лицьовій стороні
            приладу, була вдосконалена - теоретично це дозволяє виявити поки невідомі науці
            аномальні освіти.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] високе споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_detector9">
        <text>
            RF-ресивер
        </text>
    </string>
    <string id="st_detector9_descr">
        <text>
            Невеликий пристрій з високочутливим радіочастотним модулем, що використовується
            для забезпечення базового виду зв'язку. Досить поширений серед військових,
            незважаючи на морально застарілу технологію. Може взаємодіяти з сигналами в
            радіусі до 200 метрів і здатне обробляти радіохвилі в діапазоні частот від 30 до
            300 МГц.
          \n
          \n%c[0,56,166,209] Керівництво по експлуатації %c[ui_gray_1]:
          \nДля початку експлуатації цей пристрій необхідно взяти в руку.
          \nПереключеніе частот здійснюється наступним чином (при вільній правій руці):
          \n • ЛФМ підвищує частоту.
          \n • ПКМ знижує частоту.
          \n • Утримання L-Shift встановлює стрибок перемикається (+/-) частоти на 10 Гц.
          \n • Утримання L-Alt встановлює стрибок перемикається (+/-) частоти на 50 Гц.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] середнє споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_detector8">
        <text>
            Прилад для вимірювання аномальної активності
        </text>
    </string>
    <string id="st_detector8_descr">
        <text>
            Найперший прототип був розроблений в 2008 році в стінах мобільного наукової
            лабораторії на Бурштині під керівництвом професора Сахарова. Після успішних
            польових випробувань було створено ще точаться суперечки. Прилад здатний
            обробляти і записувати вимірювання і дані аномальних полів. Покращені сенсори і
            каркас гарантують роботу навіть в найважчих умовах: висока чутливість під час
            захоплення або під час стеження дозволяє використовувати пристрій в самих різних
            умовах навколишнього середовища.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] середнє споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_broken_pda">
        <text>
            Розбитий КПК
        </text>
    </string>
    <string id="st_broken_pda_descr">
        <text>
            Цей КПК виглядає вкрай пошкодженим - половина дисплея розбита, а GPS-модуль не
            працює коректно. Нутрощі не особливо постраждали.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_device_torch_name">
        <text>
            Налобний ліхтарик
        </text>
    </string>
    <string id="st_device_torch_descr">
        <text>
            Звичайний налобний ліхтарик, який допоможе не заблукати в темряві. У випадку з
            нерозторопними сталкерамі може привернути увагу як небажаних осіб, так і
            мутантів.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] середнє споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_device_torch_nv_1_name">
        <text>
            Налобний ліхтарик з 1ПН93-1
        </text>
    </string>
    <string id="st_device_torch_nv_1_descr">
        <text>
            Стандартний налобний ліхтар, в комплекті з яким йде прилад нічного бачення
            1ПН93-1. Забезпечує передачу картинки покоління 2+, що особливо корисно під час
            роботи вночі, а також в умовах низької освітленості.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прилад нічного бачення: %c[ui_gray_1] 1ПН93-1
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] середнє споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_device_torch_nv_2_name">
        <text>
            Налобний ліхтарик з ПН21КЛ
        </text>
    </string>
    <string id="st_device_torch_nv_2_descr">
        <text>
            Ліхтар з кріпленням на голову. Стане в нагоді сталкеру, якого ніч застала в
            дорозі; з іншого боку, може залучити чиєсь небажану увагу. Має посилення
            зображення покоління 2+ від IIT і призначена для проведення операцій в нічний
            час доби при природному освітленні, а також в повній темряві з включеним ІЧ-
            освітлювачем.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прилад нічного бачення: %c[ui_gray_1] ПН21КЛ
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] середнє споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_device_torch_nv_3_name">
        <text>
            Налобний ліхтарик з ПНБ «Оракул»
        </text>
    </string>
    <string id="st_device_torch_nv_3_descr">
        <text>
            У комплекті з цим налобним ліхтариком і ПНБ йде поліпшені привід, лінзи і
            програмне забезпечення, що усувають відеошумів і значно розширюють можливості
            ПН21К для підвищення чіткості зображення. Це, по суті, робить його повноцінним
            приладом нічного бачення покоління 3 IIT.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прилад нічного бачення: %c[ui_gray_1] «Оракул»
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] середнє споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_device_flashlight">
        <text>
            Ручний ліхтар
        </text>
    </string>
    <string id="st_device_flashlight_descr">
        <text>
            Звичайний ручний ліхтар і, судячи з потертостями, що був у вжитку. Є важливим і
            життєво необхідним інструментом при блукання по Зоні. На жаль, неможливо
            використовувати даний ліхтар з більшою частиною зброї, оскільки вільної
            залишається лише одна рука.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] середнє споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_batteries_dead">
        <text>
            Старі батарейки
        </text>
    </string>
    <string id="st_batteries_dead_descr">
        <text>
            Тільки одна з десяти знайдених в Зоні батарейок буде нести заряд якийсь час.
            Сталкери, здається, вже викинули їх після використання, так як складно знайти
            зарядний пристрій для них. Їх зовнішня оболонка вже покрилася брудом і корозією,
            що є ще однією ознакою «мертвих» батарейок. Проте, як і всьому в Зоні
            Відчуження, їм ще можна знайти застосування, наприклад, вичавити ще трохи
            користі для частої перезарядки УЗУ.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_batteries">
        <text>
            Набір батарейок
        </text>
    </string>
    <string id="st_batteries_descr">
        <text>
            Хтось уже, мабуть, використовував даний набір батарейок, так як в них збереглася
            лише половина заряду. Призначений для використання в ліхтариках, КПК, приладах
            нічного бачення і інших електронних пристроях. Не забувайте вчасно замінювати
            батарейки.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_batteries_ccell">
        <text>
            Військовий блок батарей
        </text>
    </string>
    <string id="st_batteries_ccell_descr">
        <text>
            Набір повністю заряджених батарей, які застосовуються у військових частинах.
            Дуже цінні і користуються великим попитом у зв'язку з постійною нестачею
            батарейок в Зоні. Використовується всіма угрупованнями і сталкерамі всіх рангів:
            від новачків до майстрів. Поставляються продажними офіцерами військових
            підрозділів, які намагаються заробити додаткові гроші в Зоні.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_geiger_dead">
        <text>
            Дозиметр
        </text>
    </string>
    <string id="st_geiger_dead_descr">
        <text>
            Дозиметр, що вимірює іонізуюче (радіоактивне) випромінювання. Виявляє
            випромінювання альфа-частинок, бета-частинок і гамма-частинок.
          \nБудучі винайденим в 1908 році, лічильник Гейгера і раніше залишається
            популярним технологічним предметом, що є складаною частиною ряду вимірювальних
            приладів, які використовуються при вимірах в області охорони здоров'я, фізики,
            промисловості, геології та інших сферах діяльності людини. Подібні прилади
            виготовляються з простих електронних схем.
          \n
          \n%c[0,56,166,209] Особливості%c[ui_gray_1]:
          \n • Показує значення радіаційного фону і накопиченої радіації в реальному часі,
            коли знаходиться в руці - перемикання режимів роботи здійснюється за допомоги
            «SHIFT + 8».
          \n • Показує значення при натисканні гарячої клавіші «8» (за замовчуванням),
            коли лічильник лежить в інвентарі».
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] вимірює рівень радіоактивного зараження
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] середнє споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_electric power">
        <text>
            Універсальний зарядний пристрій (УЗУ)
        </text>
    </string>
    <string id="st_electric power_descr">
        <text>
            Невеликий портативний енергоблок часів холодної війни, який можна порівняти за
            розмірами з невеликою рацією. Підходять практично будь-які типи акумуляторів і
            батарей. Використовує енергію з батарейок до останньої краплі і передає її в
            електронні пристрої через що входять до комплект невеликі тонкі дроти. Можна
            підключити практично будь-яке обладнання, незалежно від складності і років
            випуску. Саме такі пристрої допомагають сталкерам підтримувати працездатний стан
            своїх електронних пристроїв.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] портативний джерело живлення
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] підтримує більшість сучасних пристроїв
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] підтримує всі типи батарейок
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] ємність%c[ui_gray_1] 3 А · год (ампер-години)
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="extension_pda">
        <text>
            КПК з плеєром і чатом
        </text>
    </string>
    <string id="exten_sion_pda">
        <text>
            Дорогий, волого-і ударостійкий КПК з інтегрованим музичним плеєром і чатом.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] дозволяє програвати музику і використовувати
            сталкерського мережу
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_gps_tracker">
        <text>
            Військовий GPS-модуль
        </text>
    </string>
    <string id="st_gps_tracker_descr">
        <text>
            Прототип наступного покоління навігаційних пристроїв GPS. На даний момент
            створено лише кілька примірників, розподілених серед вищих військових чинів,
            однак пара цих модулів вже встигла виявитися в інших руках.
          \nГарантірованно працює навіть в самій агресивному середовищі. На відміну від
            звичайних GPS-модулів, прототип спирається на набори ключів, що дозволяють
            отримувати прямий доступ до вже підключеним до мережі пристроїв для отримання
            даних, і може передавати координати інших GPS-модулів в радіусі до 300 метрів.
            Але з іншого боку, прототип споживає дуже велику кількість енергії. Автоматично
            відключається після 20 секунд безперервного сканування.
          \n
          \n%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] дуже високе споживання енергії
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_musicplayer">
        <text>
            Радіо
        </text>
    </string>
    <string id="st_musicplayer_desc">
        <text>
            Модифіковане радіо, призначене для знаходження інших радіостанцій і
            відфільтровує якомога більше перешкод.
          \n
          \n%c[ui_gray_2] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n
          \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_weather_radar">
        <text>
            Комплект доплерівського метеорадар
        </text>
    </string>
    <string id="st_weather_radar_descr">
        <text>
            Комплект просунутого метеорологічного обладнання, що містить в собі також і
            метеорадар, що працює за принципом ефекту Доплера. Подібний набір є по-
            справжньому дивом в метеорології: використовуючи магнетрон, з'єднаний з
            параболічною антеною через хвилевід, його радар посилає спрямовані імпульси
            мікрохвильового випромінювання довжиною близько мікросекунди, щоб отримати
            необхідні метеорологічні дані.
          \n Двоє наукових дослідників з'ясували, що використання артефакту «Скиба м'яса»
            поблизу антени здатне настільки підвищити потужність імпульсів, що ті, досягаючи
            верхніх шарів атмосфери, здатні змінювати іони, а разом з ними - і властивості
            атмосфери в цілому.
          \n
          \n %c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ:
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічне пристосування
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] метеорологічне обладнання
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] харчується від meatchunk'а
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_dosimeter_mode">
        <text>
            Режим роботи дозиметра
        </text>
    </string>
    <string id="st_actor_rads">
        <text>
            Накопичена доза
        </text>
    </string>
    <string id="st_environment_rads">
        <text>
            Радіаційний фон
        </text>
    </string>
</string_table>
