<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>
 <!-- 5.45 -->
	<string id="st_mag_ak74_5.45x39">
		<text>Стандартний магазин 5,45x39 АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak74_5.45x39_descr">
		<text>
		Бакелітовий магазин на 30 патронів є стандартним випуском українських військових. Один із найпоширеніших магазинів в Зоні. Позначення «6L20».
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_ak74_5.45x39_extended">
		<text>Магазин АК-74 на 60 патронів 5,45x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak74_5.45x39_extended_descr">
		<text>
		Магазин на 60 патронів для автоматів АК-74. Надзвичайно рідко можна знайти в Росії, оскільки вироблялися лише невеликі партії, але, за чутками, українська СБУ почала виробляти свої власні, щоб відповідати своїм потребам контролю Зони. Позначення «6L31».
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ak74m_5.45x39">
		<text>Стандартний магазин 5,45x39 АК-74М</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak74m_5.45x39_descr">
		<text>
		Полімерний магазин на 30 патронів, стандартний для російської армії, поставляється разом з АК-74М. Один із найпоширеніших магазинів в Зоні. Цей магазин можна налаштувати для різних калібрів. Позначення «6L23».
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ak74_fast_5.45x39">
		<text>Швидкозрядний магазин 5,45x39 АК-74М</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak74_fast_5.45x39_descr">
		<text>
		Сучасний магазин АК у стилі PMAG на 30 патронів. Якість збірки дуже висока, а завантаження патронів досить проста. Подібні журнали зазвичай можна знайти лише в спецпідрозділах спецназу разом із найсучаснішими АК Alpha.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_rpk74_5.45x39">
		<text>Стандартний магазин 5,45x39 РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_mag_rpk74_5.45x39_descr">
		<text>
			Бакелітовий магазин на 45 патронів, який стандартно входить до РПК-74 LMG. Цей магазин також підходить до похідних АК-74. Позначення "6L18"
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_rpk74_5.56x45">
		<text>Модифікований магазин 5,56x45 РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_mag_rpk74_5.56x45_descr">
		<text>
			Модифікований магазин РПК для патронів 5,56 НАТО. Також сумісний з експортними АК-101 і АК-102.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ak_7.62x39">
		<text>Стандартний магазин 7,62x39 АКМ</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak_7.62x39_descr">
		<text>
		Сталевий магазин 7,62x39 на 30 патронів. Такі магазини досить старі, але все ще працюють відносно добре.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ak103_7.62x39">
		<text>Стандартний магазин 7,62x39 АК-103</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak103_7.62x39_descr">
		<text>
		Магазин AK-103 на 30 патронів калібру 7,62x39. Сучасні матеріали та конструкція зробили магазин набагато легшим за його сталеві аналоги. Крім того, цей магазин можна модифікувати для встановлення інших калібрів.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_ak103_fast_7.62x39">
		<text>Швидкозрядний магазин 7,62x39 АК-103</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak103_fast_7.62x39_descr">
		<text>
		Магазин типу PMAG 7,62x39 з полімеру. Якість збірки та дизайн дозволяють швидко заряджати патрони. Подібна техніка – незвичне видовище в Зоні.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_rpd_7.62x39">
		<text>Стандартний барабан RPD 7,62x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_rpd_7.62x39_descr">
		<text>
			Барабанний магазин з ременем для РПД. Ящик вміщує 100 патронів в поясі. Незважаючи на те, що RPD був остаточно витіснений більш точним і гнучким РПК, здатність вистрілити 100 патронів не викликає знущань.
			</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_rpk_7.62x39">
		<text>Стандартний магазин RPK 7,62x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_rpk_7.62x39_descr">
		<text>
		Сталевий магазин РПК на 40 патронів. Він також сумісний з АКМ та іншими гвинтівками АК 7,62x39.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_rpk_7.62x39_drum">
		<text>Барабанний магазин RPK на 95 патронів</text>
	</string>
	<string id="st_mag_rpk_7.62x39_drum_descr">
		<text>
		Барабанний магазин на 95 патронів для РПК.
		</text>
	</string>
	
	
	<!-- 5.56 -->
	
	<string id="st_mag_ace21_5.56x45">
		<text>Стандартний магазин 5,56x45 Galil ACE-21</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ace21_5.56x45_descr">
		<text>
		Власний магазин ACE-21 на 35 патронів. Застаріла модель, знайдена в Зоні, потребує фірмових магазинів Galil, що робить зброю модною новинкою більше, ніж будь-що інше.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ak101_5.56x45">
		<text>Стандартний магазин 5,56x45 АК-101</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak101_5.56x45_descr">
		<text>
		Магазин на 30 патронів для експортних АК101 і АК102. Цей магазин можна налаштувати під різні калібри.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mag_aug_5.56x45">
		<text>Стандартний магазин 5,56x45 AUG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_aug_5.56x45_descr">
		<text>
			Фірмовий магазин на 30 патронів для гвинтівок AUG першого покоління. Пізніші варіанти мають магвелл, який адаптує їх для використання стандартного шаблону STANAG.
			</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_g36_5.56x45">
		<text>Стандартний магазин 5,56x45 G36</text>
	</string>
	<string id="st_mag_g36_5.56x45_descr">
		<text>
		Стандартний напівпрозорий магазин G36 місткістю 30 патронів 5,56x45.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_stanag">
		<text>Стандартний магазин STANAG 5,56x45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stanag_descr">
		<text>
		Магазин HK STANAG на 30 патронів використовується в більшості штурмових гвинтівок НАТО, включаючи карабін M4, M16, LR-300, L85 і FN F2000. Ходять чутки, що Freedom таємно постачає НАТО чи інша західна держава, що пояснює дивну кількість цього журналу в Зоні.
		</text>
	</string>


	<string id="st_mag_nato_5.45x39">
		<text>Модифікований магазин STANAG 5,45x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_nato_5.45x39_descr">
		<text>
			30-зарядний магазин STANAG, модифікований для живлення патронів 5,45x39. Можна лише здогадуватися, чому хтось модифікує гвинтівку таким чином.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_fast">
		<text>Швидкозавантажуваний магазин STANAG 5,56x45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_fast_descr">
		<text>
		Сучасний магазин у стилі PMAG на 30 патронів. Ергономічний дизайн, значно легший за сталевий аналог, забезпечує швидке завантаження картриджів.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_extended">
		<text>Розширений магазин STANAG 5,56x45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_extended_descr">
		<text>
			Розширений полімерний магазин на 40 патронів сумісний з більшістю гвинтівок НАТО. 
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_nato_5.56x45_casket">
		<text>Магазин STANAG на 60 патронів 5,56x45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_casket_descr">
		<text>
			Магазин із чотирма патронами на 60 патронів, сумісний із гвинтівками НАТО. Пропонує велику вогневу міць, але надзвичайно важкий, а завдяки своїй природі чотирьох стеків важко швидко заряджати раундами.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_sig550_5.56x45">
		<text>Стандартний магазин 5,56x45 SG550</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sig550_5.56x45_descr">
		<text>
		Магазин SG550 швейцарського виробництва на 30 патронів. Сумісний з SIG SG550, SG552 і SG550-1 Sniper.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_sig550_sniper_5.56x45">
		<text>20-зарядний магазин 5,56x45 SG550-1</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sig550_sniper_5.56x45_descr">
		<text>
		Магазин SG550-1 швейцарського виробництва на 20 патронів. Використовується у варіанті SG550-1 Sniper, але сумісний з іншими гвинтівками того ж сімейства.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m249_5.56x45">
		<text>Стандартна коробка 5,56x45 M249</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m249_5.56x45_descr">
		<text>
			Ящик з ременем на 100 патронів 5,56х45. M249 є звичайним видовищем на форпостах Свободи, забезпечуючи великий об’єм пригнічувального вогню проти загарбників Моноліту.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_xm8_5.56x45">
		<text>Стандартний магазин XM8 5,56x45 калібру</text>
	</string>
	<string id="st_mag_xm8_5.56x45_descr">
		<text>
		Стандартний магазин XM8 5,56x45 калібру.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_type63_7.62x39">
		<text>Стандартний магазин типу 63 7,62x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_type63_7.62x39_descr">
		<text>
			Магазин на 20 патронів до рушниці Type 63 виготовлений зі штампованої сталі. У більшості Type 63, знайдених у Зоні, знято фіксатор затвора, щоб вони могли підходити до більш звичайних магазинів АКМ. Цей магазин також підходить для гвинтівок типу АК.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_type63_7.62x54">
		<text>Модифікований магазин типу 63 7,62x54</text>
	</string>
	<string id="st_mag_type63_7.62x54_descr">
		<text>
			Магазин Type 63 модифікований для великих патронів 7,62x54R. Тип 63 є фаворитом бандитських кланів; Переробка на повнорозмірний патрон для гвинтівки — спеціалізація бандитського техніка Лімпіда.
		</text>
	</string>
	<!-- 9x39 -->
	<string id="st_mag_val_9x39_pab9">
		<text>20-зарядний магазин 9x39 АС ВАЛ</text>
	</string>
	<string id="st_mag_val_9x39_pab9_descr">
		<text>
			Стандартний магазин AS VAL на 20 патронів, також сумісний з гвинтівками SR-3M і VSS. Позначення «6L25». 
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vihr_9x39_pab9">
		<text>30-зарядний магазин 9x39 SR-3M</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vihr_9x39_pab9_descr">
		<text>
		Магазин 9x39 на 30 патронів, що входить до стандартної комплектації рушниці СР-3М «Віхр». Також сумісний з гвинтівками VSS і АС ВАЛ. Позначення "SR3M.130"
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_vintorez_9x39_pab9">
		<text>Магазин VSS на 10 патронів 9x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vintorez_9x39_pab9_descr">
		<text>
		Стандартний магазин VSS на 10 патронів, також сумісний з гвинтівками AS VAL і SR3M. Позначення «6L24».
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_vsk94_9x39_pab9">
		<text>Стандартний ящиковий магазин 9x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vsk94_9x39_pab9_descr">
		<text>
			Коробчатий магазин на 20 патронів використовується в гвинтівках 9А-91 і ВСК-94.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_groza_9x39_pab9">
		<text>20 патронів 9x39 Гроза</text>
	</string>
	<string id="st_mag_groza_9x39_pab9_descr">
		<text>
			Магазин на 20 патронів калібру 9x39, що входить до стандартної комплектації автомата ОЦ-14 Гроза. Конструкція нагадує магазини в стилі АК.
		</text>
	</string>
	

<!--
sniper rifles / full size rifles
-->
	
		
	<string id="st_mag_g43_7.92x33">
		<text>Стандартний магазин 7,92x57 G43</text>
	</string>
	<string id="st_mag_g43_7.92x33_descr">
		<text>
			Стандартний коробчатий магазин на 10 патронів для Gewehr 43.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_galil_7.62x51">
		<text>Стандартний магазин Galil 7,62x51</text>
	</string>
	<string id="st_mag_galil_7.62x51_descr">
		<text>
		Стандартний коробчатий магазин на 20 патронів для ізраїльської бойової гвинтівки Galil.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_stanag_7.62x51">
		<text>Стандартний магазин STANAG 7,62x51</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stanag_7.62x51_descr">
		<text>
			Стандартний магазин у стилі STANAG для патронів НАТО 7,62x51. Використовується в HK417, SCAR і SR-25. Вміщує 20 патронів.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_stanag_7.62x51_ext">
		<text>Розширений магазин STANAG 7,62x51</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stanag_7.62x51_ext_descr">
		<text>
			Розширений магазин у стилі STANAG для патронів НАТО 7,62x51. Використовується в HK417, SCAR і SR-25. Вміщує 30 патронів.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_stanag_fast_7.62x51">
		<text>Швидкозарядний магазин 7.62x51 STANAG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stanag_fast_7.62x51_descr">
		<text>
			Модернізований магазин у стилі PMAG для патронів НАТО 7,62x51. Використовується в HK417, SCAR і SR-25. Вміщує 20 патронів.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stanag_7.62x51_short">
		<text>10-зарядний магазин 7,62x51 STANAG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stanag_7.62x51_short_descr">
		<text>
			Компактний 10-зарядний магазин у стилі STANAG для патронів НАТО 7,62x51. За замовчуванням поставляється з KAC SR-25, але може підійти до HK417 і SCAR Mk. 17.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_hinge_7.62x51">
		<text>Стандартний магазин 7,62x51</text>
	</string>
	<string id="st_mag_hinge_7.62x51_descr">
		<text>
		Стандартний магазин 7,62x51 на 20 патронів, який використовується в бойових гвинтівках з шарнірним механізмом замикання магазину. Будь-які незначні відмінності у сумісності між зброєю та магазинами цього стилю були «розроблені» техніками Зони. Використовується в FN FAL, Mk. 14 гвинтівок EBR і G3.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_hinge_ext_7.62x51">
		<text>Розширений магазин 7,62x51</text>
	</string>
	<string id="st_mag_hinge_ext_7.62x51_descr">
		<text>
		Розширений магазин 7,62x51 на 30 патронів, що використовується в бойових рушницях з шарнірним механізмом замикання магазину. Використовується в FN FAL, Mk. 14 гвинтівок EBR і G3.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_l96a1_7.62x51">
		<text>10-зарядний магазин 7,62x51 L96A1</text>
	</string>
	<string id="st_mag_l96a1_7.62x51_descr">
		<text>
		Стандартний магазин на 10 патронів для L96A1. L96 є фаворитом західних найманців і сил Моноліту. 
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_remington700_7.62x51">
		<text>Стандартний магазин 7,62x51 Remington 700</text>
	</string>
	<string id="st_mag_remington700_7.62x51_descr">
		<text>
		Стандартний магазин Remington 700 на 5 патронів. Remington 700 — популярна мисливська рушниця, яка досить добре справляється з умовами Зони.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_wa2000_7.62x51">
		<text>Стандартний магазин Walther WA 2000 калібру 7,62x51</text>
	</string>
	<string id="st_mag_wa2000_7.62x51_descr">
		<text>
		Стандартний магазин Walther WA 2000 калібру 7,62x51.
		</text>
	</string>


	<string id="st_mag_pkm_pkm">
		<text>Ящик 7,62x54 ПКМ на 100 патронів</text>
	</string>
	<string id="st_mag_pkm_pkm_descr">
		<text>
			Важка коробка, яка вміщує 100 патронів 7,62x54R на поясі для використання з ПКМ. Рекомендується взяти з собою кілька таких, якщо ви плануєте полювати на псевдогігантів або химер.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_l96a1_pkm">
		<text>Модифікований 10-зарядний магазин 7,62x54 L96A1</text>
	</string>
	<string id="st_mag_l96a1_pkm_descr">
		<text>
		Модифікований магазин L96A1 калібру 7,62x54.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_sv98_7.62x54">
		<text>Стандартний магазин 7,62x54 SV98</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sv98_7.62x54_descr">
		<text>
			Стандартний полімерний магазин на 10 патронів для снайперської гвинтівки СВ-98. SV-98 використовується переважно російськими правоохоронними органами; обмежена кількість потрапила до рук фракції Обов'язку через таємні канали.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_svd_7.62x54">
		<text>Стандартний магазин СВД 7,62x54</text>
	</string>
	<string id="st_mag_svd_7.62x54_descr">
		<text>
			Стандартний магазин на 10 патронів для снайперської гвинтівки СВД і СВУ. СВД користується популярністю серед членів усіх фракцій, якщо вони можуть отримати таку гвинтівку.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_svd_7.62x54_extended">
		<text>20-зарядний магазин 7,62x54 СВД</text>
	</string>
	<string id="st_mag_svd_7.62x54_extended_descr">
		<text>
			Розширений магазин на 20 патронів до снайперської гвинтівки СВД і СВУ. Зазвичай використовується з гвинтівкою SVU-A, щоб дозволити їй тимчасово виконувати роль LMG у ближніх боях.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_svt40_7.62x54">
		<text>Стандартний магазин 7,62x54 СВТ-40</text>
	</string>
	<string id="st_mag_svt40_7.62x54_descr">
		<text>
			Стандартний магазин на 10 патронів, який використовується з гвинтівкою СВТ-40. СВТ-40 — класична гвинтівка часів Великої війни, популярна серед багатьох сталкерів, особливо одинаків.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_svt40_pkm">
		<text>Стандартний магазин 7,62x54 СВТ-40</text>
	</string>
	<string id="st_mag_svt40_pkm_descr">
		<text>
			Стандартний магазин на 10 патронів, який використовується з гвинтівкою СВТ-40. SVT-40 — класична гвинтівка часів Великої війни, популярна серед багатьох сталкерів, особливо одинаків. Цей варіант був дещо модифікований, щоб дозволити заряджати кулемети калібру 7,62x54.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_svt40_7.62x39">
		<text>Модифікований магазин 7,62x39 СВТ-40</text>
	</string>
	<string id="st_mag_svt40_7.62x39_descr">
		<text>
			Магазин СВТ-40 модифікований для заряджання проміжного патрона 7,62x39.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_trg_magnum_300">
		<text>Стандартний магазин .338 LM</text>
	</string>
	<string id="st_mag_trg_magnum_300_descr">
		<text>
			Магазин на 5 патронів для Sako TRG-42, L96 AWM і M24 SWS. Цей магазин спочатку був розроблений для Sako, однак, він був трохи «модифікований» для розміщення різних гвинтівок. Добре працює в більшості гвинтівок, якщо ви час від часу постукуєте по магазину.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_l96a1m_magnum_300">
		<text>10-зарядний магазин .338 LM L96A1</text>
	</string>
	<string id="st_mag_l96a1m_magnum_300_descr">
		<text>
			Стандартний магазин на 10 патронів для L96A1, який підходить для трохи більшого та значно потужнішого .338 Lapua Magnum. L96 є фаворитом західних найманців і сил Моноліту.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_m98b_magnum_300">
		<text>Стандартний магазин .338 LM M98B</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m98b_magnum_300_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронів сумісний з Barrett M98B.
		</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_mag_vssk_12.7x55">
		<text>Стандартний магазин 12,7x55 ВССК</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vssk_12.7x55_descr">
		<text>
		Стандартний магазин на 5 патронів, який використовується в снайперській гвинтівці ВССК.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ash12_12.7x55">
		<text>Стандартний магазин 12,7х55 АШ-12</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ash12_12.7x55_descr">
		<text>
		Стандартний магазин АШ-12 на 10 патронів. Навряд чи коли-небудь буде потрібно більше 10 снарядів для людських цілей.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ash12_ext_12.7x55">
		<text>Розширений магазин 12,7х55 АШ-12</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ash12_ext_12.7x55_descr">
		<text>
		Розширений магазин АШ-12 на 20 патронів. Коли вам потрібно знищити гігантських мутантів.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_m82_12.7x55">
		<text>10-зарядний магазин 12,7x55 M82</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m82_12.7x55_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронів для гвинтівки Barrett M82, модифікований під патрони 12,7x55 STs. Перший сталкер, який приніс цього монстра зброї, викинув його після того, як закінчилися патрони; підприємливі техніки модернізували цей магазин, щоб стріляти більш звичайними патронами без необхідності заміни дуже важкого ствола.
		</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_mag_saiga12s_12x70">
		<text>Стандартний магазин 12х70 Сайга-12С</text>
	</string>
	<string id="st_mag_saiga12s_12x70_descr">
		<text>
		Стандартний магазин Сайга-12С на 8 патронів. Сайга — це якісна рушниця, яка користується популярністю серед любителів служби.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_saiga12s_ext_12x70">
		<text>Розширений магазин 12х70 Сайга-12С</text>
	</string>
	<string id="st_mag_saiga12s_ext_12x70_descr">
		<text>
		Розширений магазин «Сайга-12С» на 12 патронів. Більше снарядів означає більше мутантів, кожного з яких ви можете вбити в кожному журналі.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_usas12_12x70">
		<text>Стандартний барабан 12x70 USAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_mag_usas12_12x70_descr">
		<text>
		Барабан на 20 патронів для автоматичної рушниці USAS-12. Вогнева міць, яку пропонує USAS-12, є неперевершеною на короткій дистанції, хоча вага та обсяг магазину роблять його непрактичним для носіння.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vepr_12x70">
		<text>Стандартний магазин 12x70 Вепрь-12</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr_12x70_descr">
		<text>
			Стандартний магазин на 10 снарядів для Вепр-12. Незважаючи на схожість, магазини Вепря не підходять до Сайги.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vepr_compact_12x70">
		<text>Компактний магазин 12x70 Вепрь-12</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr_compact_12x70_descr">
		<text>
			Невеликий магазин для Вепрь-12 місткістю всього п'ять снарядів. Не обманюйте себе – магазин поміститься у вашій кишені, і його надзвичайно легко завантажити.
		</text>
	</string>

</string_table>