<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons Attachments
-->

<string_table>

	<string id="st_addon_scope">
	<text>Приціл ПСО-1М (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] більшість зброї Варшавського договору\n \n%c[ui_gray_1]Приціл ПСО-1М (Приціл Снайперський Оптичний ) - серія радянських оптичних прицілів, що виробляються Новосибірським Приладобудівним Заводом. Був розроблений у 1964 році як стандартний приціл для гвинтівки СВД. Пізніше почав широко використовуватися на: 9А-91, АЕК-971, АЕК-973, АК-74, АКС-74, АКС-74У, АКМ, АКМС, АК "сотої серії", АН-94, модифікаціях АС "Вал", РПК-74, СВУ та СР-3М. Здобув своє визнання за довговічність, універсальність і дуже хороший продуманий тип прицільної сітки зі зручним далекоміром. Цей екземпляр - фіксована 4.0x кратність, що робить його придатним в основному для використання на далеких дистанціях. Поширений у країнах Варшавського договору, використовує кріплення «ластівчин хвіст».
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]4.0x\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]добрий\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицільної сітки: %c[ui_gray_1]ПСО-1</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1p29">
<text>Приціл УСП-1 "Тюльпан" (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1p29_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] більшість зброї Варшавського договору\n \n%c[ui_gray_1]Уніфікований стрілецький приціл УСП-1 призначений для ведення прицільної стрільби з: 9А-91, АЕК-971, АЕК-973, АК «сотої серії», АК-74, АКМ, АКМС, АКС-74У, АН-94, АС «Вал», ТСК-94, ВСС « Гвинторіз», РПК-74, СВД, СВУ і СР-3М у світлий час доби і вночі за цілями, що світяться і підсвічуються. 1П29 – індекс прицілу УСП-1 Головного артилерійського управління МО СРСР. Створено в рамках ДКР «Тюльпан», звідки й отримав свою назву.\n\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]4.0x\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]добрий\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицільної сітки: %c[ui_gray_1]УСП-1</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_ac10632">
<text>Приціл Barska ELECTRO SIGHT AC10632 (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_ac10632_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]всі гвинтівки НАТО\n \n%c[ui_gray_1]Коліматорний приціл ELECTRO SIGHT 1x22x33 для швидкого прицілювання. Удароміцний, підходить під усі види зброї із планкою «Пікатінні». Вибір рівня яскравості підсвічування прицільної марки (7 ступенів) дозволяє використовувати приціл при різних рівнях освітленості.\n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]відсутня (коліматор)\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]відмінний</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_acog">
<text>Приціл ACOG (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_acog_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]всі гвинтівки НАТО\n \n%c[ui_gray_1]Знімний оптичний приціл, призначений для гвинтівок країн НАТО . ACOG розшифровується як Advanced Combat Optical Gunsight і належить до сімейства оптичних прицілів, які випускає компанія Trijicon. Приціли цього встановлюються на планку «Пікатінні» і мають тритієву підсвічування. Даний екземпляр з прицільною сіткою USMC і кратністю 3.5х.
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]4x\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]відмінний\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицільної сітки: %c[ui_gray_1]USMC</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_eotech">
<text>Приціл EOTech 553 (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_eotech_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]всі гвинтівки НАТО\n \n%c[ui_gray_1]EO Tech - це світовий лідер та ексклюзивний виробник голографічних прицільних систем для стрілецької зброї. Приціли EOTech працюють на основі голографічної побудови прицільної марки, завдяки чому не мають паралаксу, прицільна сітка збирається з тисяч маленьких пікселів, не перекриває мішень.\n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]відсутня (коліматор)\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]відмінний</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_kobra">
<text>Приціл "Кобра" ЕКП-1С-03 (BaS+Van)</text>
</string>
	<string id="st_addon_scope_kobra_descr">
	<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] вся зброя Варшавського договору\n \n%c[ui_gray_1]Приціл Кобра забезпечує впевнене прицілювання в умовах природної освітленості (яскравий сонячний день, глибокі сутінки та місячна ніч) завдяки наявності 16-ти рівнів ручного регулювання яскравості прицільної марки. Розташування прицільної марки і мети в одній площині дозволяє здійснювати прицілювання як одним, так і двома очима, що створює для стрілка нічим не обмежене поле зору, і вести ефективну швидкісну стрілянину по швидко переміщуваних, малорозмірних і раптово з'являються на короткий час цілях. n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]відсутня (коліматор)\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]відмінний</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01">
<text>Приціл ПСО-1М2-1 (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9А-91, АС «Вал», ТСК-94, ВСС «Гвинторіз» та СР-3М \n \n%c[ui_gray_1]Спеціальна версія прицілу ПСО-1М з прицільною сіткою, розроблений спеціально для спрощення стрільби з використанням низькошвидкісних, обтяжених дозвукових патронів типу 9x39. Розмітка сітки та особливий масштаб далекоміра полегшує обчислення компенсуючих факторів довкілля. Передбачено підсвічування сітки в умовах поганої освітленості. Цей набір властивостей дозволив використовувати такі приціли у військах спеціального призначення. Також є стандартним прицілом на безшумній снайперській гвинтівці ВСС «Гвинторіз».
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]4.0x\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]відмінний\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицільної сітки: %c[ui_gray_1]ПСО-1-1</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_cmore">
         <text>Приціл C-MORE Tactical Sight (BaS+Van)</text>
     </string>
     <string id="st_addon_scope_cmore_descr">
         <text>Коліматорний приціл відкритого типу C-More Railway, який не перекриває стрілку огляд, дозволяючи користуватися периферичним зором і дивитися обома очима під час прицілювання. Прицільна марка є крапкою червоного кольору. Можна миттєво встановити на планку Вівера або Пікатінні.\n\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]відсутня (коліматор)\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]хороший\n</text>
     </string>

<string id="st_addon_sil_57">
<text>Глушник 5,7x28мм (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_57_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.7 мм калібр\n \n%c[ui_gray_1]Прилад безшумної стрільби для пістолета-кулемета FN P90 і пістолета FN Five-seveN.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Оглушення звуку: %c[ui_gray_1]високе</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_9mm">
<text>Глушник 9мм (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_9mm_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калібр\n \n%c[ui_gray_1]Глушник для зброї калібру 9 мм. Архаїчний за конструкцією і водночас досить ефективний. Містить усередині щільно запакований рулон латунної сітки. У передній частині приладу розташований набір гумових діафрагм із отворами для проходу кулі. Глушник використовується в ближньому бою проти легко броньованих супротивників і для тихих вбивств.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_aps">
<text>Глушник АПС (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_aps_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калібр.\n \n%c[ui_gray_1]Прилад безшумної стрільби для пістолета ОЦ-33 «Пернач» АПС.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Оглушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_atg">
<text>Глушник АТГ (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_atg_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45, 5.56, 7.62 калібр\n \n%c[ui_gray_1]Глушник тактичний автоматний (АТГ) призначений для зниження звуку та полум'я пострілу при стрільбі з 5,45-мм автоматів Калашнікова АК74, АКС74, АК74М, АК105; 5,56-мм автоматів Калашнікова АК101 і АК102, а також 7,62-мм автоматів Калашнікова АК103 і АК104.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_gemtech">
<text>Глушник GemTech (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_gemtech_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм, .45 калібр\n \n%c[ui_gray_1]Прилад безшумної стрільби для пістолетів Glock , FN FNP, Walther і т.д.</text>
</string>
	<string id="st_addon_sil_kzrzp">
<text>Глушник КЗРЗП (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_kzrzp_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калібр\n \n%c[ui_gray_1]Прилад для беззвучної та без полум'яної стрільби зі СВД.\ n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Оглушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_nato">
<text>Глушник НАТО (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_nato_descr">
<text>\n\n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]. стрільби для штурмових гвинтівок стандарту НАТО калібру 5,56х45, а також для пістолетів і пістолетів-кулеметів калібру 11,43x23.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_pbs1">
<text>Глушник ПБС-1 (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pbs1_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калібр\n \n%c[ui_gray_1]ПБС-1. Прилад для беззвучної та безполум'яної стрільби з автомата Калашнікова калібру 7,62 мм. При встановленні глушника стрілянина ведеться патронами УС з дозвуковою швидкістю кулі.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_pbs4">
<text>Глушник ПБС-4 (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pbs4_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45 калібр\n \n%c[ui_gray_1]ПБС-4. Прилад для беззвучної та безполум'яної стрільби з 5,45-мм автомата Калашнікова вкороченого (АКС-74У).</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_tgp-a">
<text>Глушник ТГП-А (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_tgp-a_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45 калібр\n \n%c[ui_gray_1]Глушник-пламегасник тактичний «ТГП-А-5 ,45» для 5,45-мм автоматів серії АК та кулеметів РПК-74. У конструкції глушника відсутній гумовий обтюратор і не потрібно застосовувати патрони з дозвуковою швидкістю кулі. Однак точність стрілянини при його встановленні дещо погіршується.</text>
</string>

<string id="st_addon_silencer">
<text>Глушник армії США калібру 5,56 (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_silencer_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5,56x45 калібр.\n \n%c[ui_gray_1]Просунений глушник для малокаліберних гвинтівок, в США. Велика їхня кількість із невідомих причин «зникла» з контейнерів постачання американської армії. Глушник складається з високоміцного сталевого корпусу з чотирма розширювальними камерами, за якими слідує серія титанових діафрагм Z-типу. Ефективно зменшує дульне полум'я та звук пострілу. Потребує мінімального обслуговування. Глушники цього типу широко використовуються на малокаліберних гвинтівках країн НАТО.</text>
</string>

<string id="st_addon_trijicon_acog">
<text>Приціл ACOG (BaS+Van)</text>
</string>
<string id="st_addon_trijicon_acog_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] деякі гвинтівки НАТО\n \n%c[ui_gray_1]Знімний оптичний приціл, призначений для гвинтівок країн НАТО . ACOG розшифровується як Advanced Combat Optical Gunsight і належить до сімейства оптичних прицілів, які випускає компанія Trijicon. Приціли цього встановлюються на планку «Пікатінні» і мають тритієву підсвічування. Цей екземпляр має особливу прицільну сітку «Trijicon» і фіксовану кратність 2.0х. ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]відмінний\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицільної сітки: %c[ui_gray_1]trijicon</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_okp-7">
<text>Приціл ОКП-7 (кріплення: ластівчин хвіст) (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_okp-7_descr">
<text>Оригінальна конструкція прицілів ОКП дає можливість вести прицільний вогонь з нестійких положень і в умовах обстановки, що швидко змінюється, знижує стомлюваність, а також, при необхідності, дозволяє використовувати штатний механічний пристрій. Основна особливість прицілу – кріплення рефлектора без механічної оправи, що перекриває помітну частину секторів обстрілу. Захист рефлектора в екстремальних умовах забезпечується тонким та міцним металевим козирком, який практично не заважає при стрільбі.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_rmr">
<text>Trijicon RMR Red Dot Sight (BaS)</text>
</string>
	<string id="st_addon_scope_rmr_descr">
<text>Trijicon RMR затребувані не лише серед мисливців: їх також використовують у професійній діяльності військові та співробітники спецназу. Незважаючи на свої скромні розміри, прилади надзвичайно міцні та надійні. За своїми характеристиками приціли коліматора Trijicon багато в чому схожі на відомі ACOG. Такі приціли дозволяють збільшити швидкість знаходження мети та покращити точність наведення на далеких відстанях.
Висока точність прицілу Trijicon досягається завдяки тому, що його можна регулювати по вертикалі та горизонталі. Також є світловий датчик, який автоматично налаштовує яскравість, залежно від освітленості навколишнього середовища. Важлива перевага пристрою - це те, що його можна встановити практично на будь-яку зброю, будь то пістолет, гвинтівка, карабін, дробовик або навіть арбалет. Живлення прицілу здійснюється від однієї батареї.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_aimpoint">
<text>Aimpoint Micro T1 (високе кріплення) (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_aimpoint_descr">
<text>Маючи міцність, яка зробила приціли Aimpoint відомими всьому світу, ці маленькі приціли здатні так само витримувати екстремальні умови, додаючи лише незначну вагу до Вашої зброї. Дробові рушниці, нарізна зброя будь-яких систем та ручна короткоствольна вогнепальна зброя – ці приціли можуть впоратися з усім!
Розроблені для мисливців, ці приціли є найлегшими коліматорними прицілами закритого типу. Полегшена нарізна зброя із встановленим Н-2 залишається такою ж легкою, як і з механічним прицілом, але дозволяє прицілюватися набагато швидше.
%c[ui_gray_2]Ця модель має високе кріплення.\n</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_ekp8_02">
<text>Приціл "Кобра" ЕКП-8-02 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_ekp8_02_descr">
<text>Приціл Кобра забезпечує впевнене прицілювання в умовах природної освітленості (яскравий сонячний день, глибокі сутінки та місячна ніч) завдяки наявності 16 рівнів ручного регулювання яскравості прицільної марки. Розташування прицільної марки і мети в одній площині дозволяє здійснювати прицілювання як одним, так і двома очима, що створює для стрілка нічим не обмежене поле зору, і вести ефективну швидкісну стрілянину по швидко переміщуваних, малорозмірних і раптово з'являються на короткий час цілях.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_specterDR">
<text>Приціл ELCAN SpecterDR (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_specterDR_descr">
<text>Гібридний оптичний приціл ELCAN SpecterDR 1-4x DFOV14-T1 є унікальною розробкою Канадкою компанії з можливістю одним рухом перемикатися між 1х і 4х збільшенням. Прицільна сітка DFOV14-T1 з балістичними точками нанесених з урахуванням траєкторії польоту кулі калібру 5,56 НАТО (.223 Rem), гарантуючи високу точність на будь-якій дистанції. Все це робить приціл придатним як для загінного полювання, так і класичного полювання з підходом або з засідкою.
Особливості конструкції ELCAN SpecterDR гарантують незмінність видалення вихідної зіниці незалежно від обраного збільшення забезпечуючи комфортне наведення в умовах, за яких необхідно швидко перемикатися на цілі, що знаходяться від вас на різному видаленні. Оптимальна конструкція пропускає максимальну кількість світла, що в поєднанні з фірмовим багатошаровим покриттям, нанесеним на лінзи, виконані з високоякісного скла гарантує яскраве, контрастне з чудовою кольоропередачею без спотворень на всьому полі зору.
Корпус прицілу ELCAN SpecterDR виконаний із міцного та водночас легкого матеріалу стійкого до великих механічних навантажень. Повна водонепроникність уможливлює використання прицілу навіть у найбільш несприятливих умовах. Спеціальна антивідблискова насадка на об'єктив, що входить до комплекту, повністю виключить можливість демаскування під час полювання в сонячну погоду. (Приціл має резервні прицільні пристрої, встановлені зверху).</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pso2">
<text>Приціл ПСО-1М (без наочника) (BaS)</text>
</string>
	<string id="st_addon_scope_pso2_descr">
	<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] вся зброя Варшавського договору\n \n%c[ui_gray_1]Приціл ПСО-1М (Приціл Снайперський Оптичний ) - серія радянських оптичних прицілів, що виробляються Новосибірським Приладобудівним Заводом. Був розроблений у 1964 році як стандартний приціл для гвинтівки СВД. Пізніше почав широко використовуватися на автоматах Калашнікова, ручних кулеметах, спеціальних гвинтівках та карабінах. Здобув своє визнання за довговічність, універсальність і дуже хороший продуманий тип прицільної сітки зі зручним далекоміром. Цей екземпляр - фіксована 4.0x кратність, що робить його придатним в основному для використання на далеких дистанціях. Поширений у країнах Варшавського договору, використовує кріплення «ластівчин хвіст».
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]4.0x\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]добрий\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицільної сітки: %c[ui_gray_1]ПСО-1</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_0kp2">
<text>Приціл ОКП-7 (кріплення: Пікатінні/Вівер) (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_0kp2_descr">
<text>Оригінальна конструкція прицілів ОКП дає можливість вести прицільний вогонь з нестійких положень і в умовах обстановки, що швидко змінюється, знижує стомлюваність, а також, при необхідності, дозволяє використовувати штатний механічний пристрій. Основна особливість прицілу – кріплення рефлектора без механічної оправи, що перекриває помітну частину секторів обстрілу. Захист рефлектора в екстремальних умовах забезпечується тонким та міцним металевим козирком, який практично не заважає при стрільбі.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_d0cter">
<text>Приціл Docter Sight III (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_d0cter_descr">
<text>Docter Sight III від компанії DocterOptics - мініатюрний оптичний прилад третього покоління. Інтуїтивно зрозумілий, легкий у монтажі та використанні – коліматор приємно здивує досвідчених стрільців. Конструкція прицілу така, що він не потребує повторних пристрілок і не порушує баланс зброї. У поєднанні з надійністю та загальним дизайном Docter Sight III стає незамінним помічником у Зоні</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1p59">
<text>Приціл 1П59 "Гіперон" (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1p59_descr">
<text>Призначення прицілів снайперських панкратичних "Гіперон" - розвідка цілей та ведення прицільної стрільби зі снайперських гвинтівок. Забезпечують автоматичне введення кута прицілювання в процесі вимірювання дальності до мети. Використання при стрільбі зі снайперської гвинтівки панкратичного прицілу 1П59 "Гіперон" дозволяє підвищити ефективність стрільби із СВД у порівнянні зі штатним прицілом ПСО-1 у 1,3...2 рази (залежно від дальності та розмірів мети) за рахунок більшого збільшення, застосування більш точного далекоміра, поєднання операцій вимірювання дальності до мети та введення кутів прицілювання, а також розміщення шкали введення кутів прицілювання в поле зору прицілу.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1pn93">
<text>Приціл 1ПН93-4 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1pn93_descr">
<text>Приціл нічний 1ПН93-4 на ЕОПі 3-го покоління, призначений для виявлення, розпізнавання та ведення прицільної стрільби на далекостях прямого пострілу при природному освітленні</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pks">
<text>Приціл ПКС-07 (Не використовується) (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pks_descr">
<text>Приціл снайперський коліматорний призначений для ведення прицільної стрільби зі снайперських.
гвинтівок ТСК, СВД та автомата АК-74. Приціл дає можливість швидко та точно навести зброю на
ціль і зробити постріл у різних умовах метеорологічної обстановки при температурі
повітря від -40 до +40 градусів. Добре показує себе на середніх та далеких дистанціях.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_leupold">
<text>Приціл Leupold Mark 8 CQBSS 1.1-8x24 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_leupold_descr">
<text>Оптичний приціл Leupold Mark 8 1.1-8x24 універсальний прилад, що має широкий діапазон кратності. Модель чудово підійде для стрілянини на короткі дистанції, але вішати ярлик "загонний" приціл не варто, оскільки є цілком заможним прицілом для точних пострілів на середні відстані.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_mepro">
<text>Приціл Meprolight M21 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_mepro_descr">
<text>MEPRO M21 - розроблений у тісній співпраці з ізраїльським спецназом.
Приціл працює при денному освітленні від світлозбирального елемента, а в нічний час від тритію. Перемикання між двома елементами живлення відбувається миттєво та автоматично.
Працює за будь-яких погодних та температруних умов.
Об'єктив діаметром 30мм забезпечує більше поле огляду, і швидке захоплення мети.
Сектор огляду необмежений, можна використовувати із двома відкритими очима.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_aim_low">
<text>Приціл Aimpoint Micro T1 (низьке кріплення) (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_aim_low_descr">
<text>Маючи міцність, яка зробила приціли Aimpoint відомими всьому світу, ці маленькі приціли здатні так само витримувати екстремальні умови, додаючи лише незначну вагу до Вашої зброї. Дробові рушниці, нарізна зброя будь-яких систем та ручна короткоствольна вогнепальна зброя – ці приціли можуть впоратися з усім!
Розроблені для мисливців, ці приціли є найлегшими коліматорними прицілами закритого типу. Полегшена нарізна зброя із встановленим Н-2 залишається такою ж легкою, як і з механічним прицілом, але дозволяє прицілюватися набагато швидше.
%c[ui_gray_2]Ця модель має низьке кріплення.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_aimpoint_pro">
<text>Приціл Aimpoint PRO (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_aimpoint_pro_descr">
<text>Коліматорний приціл Aimpoint Patrol Rifle Optic (PRO) розроблений за безпосередньої участі спеціально відібраної групи професіоналів спецпідрозділів, як колишніх, так і активних. Він включає функції, які раніше не використовуються в прицілах Aimpoint, для максимізації робочих характеристик прицілу в умовах сучасних складних ситуацій, з якими доводиться стикатися органам правопорядку. Коліматор Aimpoint PRO, заснований на технологіях Aimpoint, що зарекомендували себе, і об'єднує їх разом у готовий до моментальної установки та використання комплекс. Повна назва та передбачувана сфера використання – оптична система для патрульного озброєння передбачає можливість встановлення на службову, військову (у тому числі й автоматичну) зброю, але не обмежена цим! Система з легкістю стане на будь-яку мисливську зброю, що має планку Picatinny/Weaver.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1p76">
<text>Приціл 1П76 "Ракурс-А" (кріплення "ластівчин хвіст") (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1p76_descr">
<text>Приціл має широке поле зору та одноразове збільшення, що дозволяє в умовах ведення динамічного бою проводити швидкий огляд місцевості одночасно неозброєним оком та через приціл без втрати видимості мети.
З метою мінімізації ваги та габаритів у прицілі 1П76 застосовані обертальна система на призмі Пехана та механізм вивіряння з переміщенням об'єктива. Сітка підсвічується тритієвим світлоелементом.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pka">
<text>Приціл ПК-А (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pka_descr">
<text>ПК-А — приціл коліматора для легкої стрілецької зброї, розроблений фахівцями мінського підприємства «БелОМО». Пристрій прицілу включає оптичний візир з одноразовим збільшенням на який проектується прицільний маркер у вигляді добре видимої червоної точки. Для запобігання запотіванню оптичних елементів внутрішню порожнину прицілу заповнено сухим азотом.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_ekp8_18">
<text>Приціл Кобра ЕКП-8-18 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_ekp8_18_descr">
<text>Приціл коліматорний Кобра ЕКП-8-18 відкритого типу з електронною схемою управління яскравістю свічення та перемикання типів прицільних марок. Приціл призначений для встановлення на зброю із планкою "Picatinny" або "Weaver".</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_deltapoint">
<text>Приціл Deltapoint PRO (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_deltapoint_descr">
<text>Компактний коліматорний приціл DeltaPoint PRO від компанії Leupold практично не має обмежень у сфері застосування. Спочатку, що планувався для встановлення на помпові гладкоствольні рушниці для змагань і практичної стрільби, він непогано показав себе на широкому спектрі зброї. Від рушниці та пістолета до платформи AR, як основний або допоміжний приціл, він показуватиме відмінний результат.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_e0t2">
<text>Приціл EOTech XPS3-0 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_e0t2_descr">
<text>Голографічний приціл від американської компанії EOTech. Модель XPS3-0 менша за інші голографічні приціли, але не поступається їм у швидкості та функціональності. Встановлюється на кріплення типу «Планка пікатінні».</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pn23">
<text>Приціл нічний ПН-23 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pn23_descr">
<text>Малогабаритний нічний приціл від російської компанії НПЗ (Новосибірський приладобудівний завод) з фіксованою кратністю (3 діоптрії). Встановлюється на кріплення типу «Планка пікатінні».</text>
</string>
	
	<string id="st_addon_scope_gauss_sight">
	<text>Приціл ЕОП-62 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_gauss_sight_descr">
<text>(в даній беті цей приціл не працює: не купувати) Електронний оптичний приціл ЕОП-62, був розроблений конструкторами в секретних лабораторіях усередині Зони для використання з надточною зброєю відомим як «виріб №62». Встановлюється на кріплення типу «Планка пікатінні». Має функцію цілевказівки.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_hexagon">
<text>Глушник Гексагон СКС 7.62x39 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_hexagon_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калібр\n \n%c[ui_gray_1]Модератор звуку пострілу від компанії Гексагон для СКС.\ n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Оглушення звуку: %c[ui_gray_1]низьке</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_marchf">
<text>Приціл March Tactical 3-24x42 FFP (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_marchf_descr">
<text>DEON Optical Design Corporation – японська компанія, яка вперше повідомила про себе наприкінці 2004 року. Команда досвідчених інженерів змогла за короткий термін розробити оптичні приціли преміум класу. Головною перевагою прицілів, що випускаються під маркою MARCH, є неймовірно високий коефіцієнт збільшення, що не має аналогів серед оптичних прицілів. Фірмова оптична схема дозволяє незалежно від збільшення отримувати реалістичне зображення. Вся продукція, що випускається, збирається вручну і проходить суворі випробування, що дозволяє гарантувати високу надійність і довговічність</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pgo7gs">
<text>Приціл ПГО-7В (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pgo7gs_descr">
<text>Оптичний приціл ПГО-7 є основним прицілом ручного гранатомета РПГ-7. Він служить для наведення гранатомета при стрільбі за цілями, розташованими на різних дальностях.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_rakurs">
<text>Приціл 1П76 "Ракурс-А" (кріплення picatinny/weaver) (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_rakurs_descr">
<text>Приціл має широке поле зору та одноразове збільшення, що дозволяє в умовах ведення динамічного бою проводити швидкий огляд місцевості одночасно неозброєним оком та через приціл без втрати видимості мети.
З метою мінімізації ваги та габаритів у прицілі 1П76 застосовані обертальна система на призмі Пехана та механізм вивіряння з переміщенням об'єктива. Сітка підсвічується тритієвим світлоелементом.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_compm4s">
<text>Приціл Aimpoint CompM4s (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_compm4s_descr">
<text>Закритий приціл коліматора від шведської компанії Aimpoint AB. Призначений для точної стрільби на малих і середніх дистанціях.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_susat">
<text>Приціл SUSAT для picatinny/weaver(BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_susat_descr">
<text>Чотириразовий оптичний приціл SUSAT був розроблений у Великій Британії в Королівському центрі з дослідження та розвитку озброєнь. Виробляється компанією Avimo, а також United Scientific Instruments. Найчастіше використовується для ведення прицільного вогню з легкої стрілецької зброї на середні та великі дистанції. Встановлюється на кріплення типу "Планка пікатинії". (Приціл має резервні прицільні пристрої, встановлені зверху).</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1p78gs">
<text>Приціл 1П78-1 Каштан (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1p78gs_descr">
<text>Приціл оптичний 1П78-1 з кратністю 2.8 призначений для ведення прицільної стрільби на середній дистанції зі зброї, що має бічне посадкове місце для встановлення прицілу типу ластівчин хвіст.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs">
<text>Приціл нічний 1ПН93-1 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs_descr">
<text>Нічний приціл фіксованої кратності (4 діоптрій). Варіант 1ПН93-1 призначений для ведення бою в умовах поганої видимості на середній дистанції з Автоматами Калашникова, АН-94, АС, ВСС... Для встановлення на зброю використовується стандартне в країнах-учасницях Варшавського договору кріплення типу «ластівчин хвіст».</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_kemper">
<text>Приціл Firefield Kemper XL-M (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kemper_descr">
<text>Kemper XL-M - панорамний відкритий коліматорний приціл, що ідеально підходить для стрільби з високим темпом, стрільби навскидку і стрільби по цілях, що рухаються. На відміну від цивільного зразка, "М"-армійський варіант прицілу, виготовлений з міцнішого алюмінієвого сплаву - тобто. спеціально розроблений для тяжких умов застосування. Встановлюється на планки Weaver/Picatinny.</text>
</string>
		<string id="st_addon_scope_usp1">
<text>Приціл 1П29 "Тюльпан" (без наочника) (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_usp1_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] вся зброя Варшавського договору\n \n%c[ui_gray_1]Уніфікований стрілецький приціл УСП-1 призначений для ведення прицільної стрільби з автомата АК-74Н, АК-74М, АН-94 і кулеметів РПК-74Н і ПКМН у світлий час доби і вночі по цілях, що світяться і підсвічуються. 1П29 – індекс прицілу УСП-1 Головного артилерійського управління МО СРСР. Створено в рамках ДКР «Тюльпан», звідки й отримав свою назву.\n\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Збільшення: %c[ui_gray_1]4.0x\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Стан: %c[ui_gray_1]добрий\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицільної сітки: %c[ui_gray_1]УСП-1</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_rotor">
<text>Дульне гальмо компенсатор Ротор 43 7.62x54 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_rotor_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калібр\n \n%c[ui_gray_1]Дульне гальмо-компенсатор Ротор 43 призначений для встановлення на СВД-С 7.62x54. Позиціонується саме як ДТК, але при цьому так само знижує звук пострілу.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_trijicon_rmr">
<text>Тактичний набір Trijicon. (кріплення picatinny/weaver) (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_trijicon_rmr_descr">
<text>Цей набір складається з двох прицілів компанії Trijicon і дозволяє встановити на зброю з планкою Picatinny/weaver одночасно два приціли: Trijicon Acog BAC 5.56 BDC та Trijicon RMR. Це компонування дозволяє вести прицільний вогонь як на коротких, так і на далеких дистанціях.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_mark8_rmr">
<text>Тактичний набір Leupold RMR. (кріплення picatinny/weaver) (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_mark8_rmr_descr">
<text>Цей набір складається з двох прицілів компаній Leupold та Trijicon і дозволяє встановити на зброю з планкою Picatinny/weaver одночасно два приціли: Leupold Mark 8 CQBSS та Trijicon RMR. Це компонування дозволяє вести прицільний вогонь як на коротких, так і на далеких дистанціях.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pritseldob">
<text>Тактичний набір ПСО RMR. (кріплення "ластівчин хвіст" та picatinny/weaver) (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pritseldob_descr">
<text>Цей набір складається з двох прицілів компаній БелОМО та Trijicon і дозволяє встановити на зброю, що мають два кріплення і "ластівчин хвіст" і планку Picatinny/weaver одночасно два приціли: ПСО-1М2-1 та Trijicon RMR. Це компонування дозволяє вести прицільний вогонь як на коротких, так і на далеких дистанціях.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_spec_alt">
<text>Тактичний набір SpecterDR RMR. (кріплення picatinny/weaver) (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_spec_alt_descr">
<text>Цей набір складається з двох прицілів компаній Elcan та Trijicon і дозволяє встановити на зброю з планкою Picatinny/weaver одночасно два приціли: SpecterDR DFOV14-C2 1-4x та Trijicon RMR. Це компонування дозволяє вести прицільний вогонь як на коротких, так і на далеких дистанціях.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_kashtan_rmr">
<text>Тактичний набір Каштан RMR. (кріпл. "ластівчин хвіст" та picatinny/weaver) (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kashtan_rmr_descr">
<text>Цей набір складається з двох прицілів компаній ЦКЛ «Точприлад» і Trijicon і дозволяє встановити на зброю, що мають два кріплення і "ластівчин хвіст" і планку Picatinny/weaver одночасно два приціли: 1П78 Каштан та Trijicon RMR. Це компонування дозволяє вести прицільний вогонь як на коротких, так і на далеких дистанціях.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_hex23">
<text>Кнур 23 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_hex23_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 23mm калібр\n \n%c[ui_gray_1]Самодельний пристрій глушіння звуку пострілу для КС-23 Кабан . Виготовляється деякими зброярами у ЧЗВ. Мета цього приладу хоча б трохи зменшити гуркіт пострілу Кабана, щоб не привертати зайвої уваги. Конструкція вийшла громостська і важка, що додає деякі незручності при використанні глушника.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_osprey">
<text>Предмет більше не використовується в аддоні / The Item is no longer in use in the addon (BaS)</text>
</string>
	<string id="st_addon_sil_osprey_descr">
	<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45mm\n \n%c[ui_gray_1]Модифікований під патрон 5.45mm глушник Osprey від компанії Silencer для АК12 2012 та 2016 рр. В основному використовується членами угруповання Моноліт.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_salvo">
<text>Глушник Salvo 12 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_salvo_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 12й калібр\n \n%c[ui_gray_1]Стандартний глушник Salvo 12 для зброї 12го калі SilencerCo.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Оглушення звуку: %c[ui_gray_1]високе</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_mono_kit">
<text>Тактичний набір для АК12 Моноліт (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_mono_kit_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] АК12 Моноліт.\n \n%c[ui_gray_1]Набір включає: ергономічний цівку, що дозволяє встановити 30м підствольний гранатомет, а також прицільні пристосування для ведення вогню на ближніх та середніх дальних дистанціях: Trijicon Acog та AN/PEQ-16 ЛЦУ. У комплект також входить магазин підвищеної ємності на 60 патронів. Ця модернізація є незворотною.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_aac762">
<text>Глушник AAC 7.62 SDN-6 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_aac762_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калібр\n \n%c[ui_gray_1]Глушник AAC 762 SDN-6 призначений для використання з патроном калібру 7.62x51 NATO, але також може використовуватися з патроном 300 AAC, 6.8 SPC, 6.5, і 5.56mm NATO. Може бути встановлений лише на сумісні дульні пристрої з різьбленням типу "51T".</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_tgpv">
<text>Глушник ТГП-В (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_tgpv_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калібр\n \n%c[ui_gray_1]Тактичний глушник-пламегасник, розроблений спеціально для використання на гвинтівці СВДС. Також може бути використаний на некоротих кулеметах серії ПКМ/ПКП.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_osp9">
<text>Глушник Osprey-9 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_osp9_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калібр\n \n%c[ui_gray_1]Легкий глушник виробництва SilencerCo під калібр 9мм.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_pmm">
<text>Глушник ГММ (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pmm_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калібр\n \n%c[ui_gray_1]Прилад безшумної стрільби для пістолетів 9х18mm. Може бути використаний з пістолетом ГСМ або з улюбленим іншим, що має ствол з відповідним різьбленням.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_kit_aus_tri">
<text>Тактичний набір "Скаут" для SA58 FAL AUS (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kit_aus_tri_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA-58 "Австрійський стиль"\n \n%c[ui_gray_1]
Перетворює зброю на гвинтівку марксмена, з якою так само легко працювати і на коротких дистанціях. Комплект включає: пістолетну рукоять Fab AG FAL, кришку ствольної коробки DS Arms Extreme Duty з планкою пікатінні, ергономічне цівка Vltor CASV FAL з CASV інтерфейсом, ствол 21" для SA-58 7.62x51, і ергономічний приклад DSA B. два приціли: Aimpoint T1, на кріпленні NcStar 45 та Trijicon Acog. Ця модернізація є незворотною.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_kit_fal_leup">
<text>Тактичний набір "Мородер" для SA58 FAL AUS (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kit_fal_leup_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA-58 "Австрійський стиль"\n \n%c[ui_gray_1]
Перетворює зброю на гвинтівку марксмена, з якою так само легко працювати і на коротких дистанціях. Комплект включає: пістолетну рукоять Fab AG FAL, кришку ствольної коробки DS Arms Extreme Duty з планкою пікатінні, ергономічне цівка Vltor CASV FAL з CASV інтерфейсом, ствол 21" для SA-58 7.62x51, і ергономічний приклад DSA B. два приціли: Aimpoint T1, на кріпленні NcStar 45 та Leupold Mark 8 CQBSS.Ця модернізація є незворотною.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_kit_sa5x_spec">
<text>Тактичний набір "Захисник" для SA58 FAL AUS (BaS)</text>
</string>
	<string id="st_addon_scope_kit_sa5x_spec_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA-58 "Австрійський стиль"\n \n%c[ui_gray_1]
Перетворює зброю на гвинтівку марксмена, з якою так само легко працювати і на коротких дистанціях. Комплект включає: пістолетну рукоять Fab AG FAL, кришку ствольної коробки DS Arms Extreme Duty з планкою пікатінні, ергономічне цівка Vltor CASV FAL з CASV інтерфейсом, ствол 21" для SA-58 7.62x51, і ергономічний приклад DSA B. два приціли: Aimpoint T1, на кріпленні NcStar 45 та ELCAN SpecterDR.Ця модернізація є незворотною.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_geks545">
<text>Гексагон 5.45/7.62x39 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_geks545_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45, 7.62 калібр\n \n%c[ui_gray_1]Модератор звуку пострілу від компанії Гексагон під калібри 5.45x39 та 7.62x39.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_kek12">
<text>Модератор звуку Гексагон 12К (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_kek12_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 12-й калібр\n \n%c[ui_gray_1]Модератор звуку пострілу від компанії Гексагон, призначений для карабінів та рушниць 12 калібру.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_black_box">
<text>ПБС BLACK BOX .45 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_black_box_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] .45 калібр\n \n%c[ui_gray_1]Прилад безшумної стрільби моделі BLACK BOX .45 виробництва Advanced Armament Corp. Підходить для більшості пістолетів дев'ятого калібру та .45ACP, стовбур яких обладнаний спеціальним різьбленням.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_226sig_kit">
<text>Тактичний набір для Sig Sauer P226R (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_226sig_kit_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет Sig Sauer P226R \n \n%c[ui_gray_1]
  В комплект входять: подовжений ствол з різьбленням для установки ПБС, Ергономічна рукоять і приціл коліматорний Trijicon RMR з кріпленням. Ця модернізація є незворотною.\n</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_mod9">
<text>Тактичний набір для Walther P99 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_mod9_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет Walther P99 \n \n%c[ui_gray_1]
  У комплект входять: подовжений ствол з різьбленням для установки ПБС, прицільні пристрої з тритієвими вставками та ЛЦУ Viridian X5L, що дозволяє ефективно вести вогонь практично з будь-якого положення. Ця модернізація є незворотною.\n</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_upg220">
<text>Тактичний набір для Sig Sauer P220 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_upg220_descr">
<text>\n\n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет Sig Sauer P220\n\n%c[ui_gray_1]
  У комплект входять: подовжений ствол з різьбленням для установки ПБС, прицільні пристрої з тритієвими вставками, ЛЦУ Viridian X5L, що дозволяє ефективно вести вогонь практично з будь-якого положення і магазин підвищеної ємності (+5). Ця модернізація є незворотною.\n</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_23_up">
<text>Стовбур для КС-23 довжиною 510мм. (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_23_up_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабін КС-23\n \n%c[ui_gray_1]
  Короткий і зручніший і легкий ствол для карабіна КС-23. Ця модернізація є незворотною.\n</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_kab_up">
<text>Тактичний набір для КС-23М Дрозд (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kab_up_descr">
<text>\n\n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабін КС-23М Дрозд\n\n%c[ui_gray_1]
  У комплекті стовбур з різьбленням для встановлення ПБС та приціл Trijicon RMR з кріпленням. Ця модернізація є незворотною.\n</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_daniel">
<text>Глушник Daniel Defence Wave QD (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_daniel_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington Model 700\n \n%c[ui_gray_1]Швидкознімний глушник, призначений для встановлення на Remington Model 700\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Оглушення звуку: %c[ui_gray_1]високе</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_archangel">
<text>Ложе Promag Archangel для Remington M700 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_archangel_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700\n \n%c[ui_gray_1]
  Полімерне ложе Archangel для гвинтівки Remington Model 700 виробництва Promag. У комплекті набір магазинів на 20 набоїв. Ця модернізація є незворотною. \n</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_magpul_pro">
<text>Ложе Magpul "Pro 700" для Remington M700 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_magpul_pro_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700\n \n%c[ui_gray_1]
  Pro 700 - легке та ергономічне шасі для M700, що виробляється "Magpul". У комплекті набір магазинів на 12 патронів та додатковий приціл коліматора Trijicon RMR встановлений під кутом 45 градусів. Ця модернізація є незворотною. \n</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_mod_x_gen3">
<text>Ложе MOD X Gen.3 для Remington M700 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_mod_x_gen3_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700\n \n%c[ui_gray_1]
MOD X MRS (Modular Rifle System) - легке та ергономічне шасі для M700, що виробляється "A * B Arms". У комплекті набір магазинів на 12 патронів та додатковий коліматорний приціл Leupold DeltaPoint PRO встановлений під кутом 45 градусів. Ця модернізація є незворотною. \n</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_sr1m">
<text>ПБС 9х21 мм (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_sr1m_descr">
<text>\n\n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] СР1МП «Гюрза»\n\n%c[ui_gray_1]Прилад безшумної стрільби під калібр 9х21 мм. Для встановлення вимагає наявності на стволі зброї спеціального різьблення.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_sr1upgr1">
<text>Тактичний набір для СР1МП "Гюрза" (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_sr1upgr1_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] СР1МП «Гюрза»\n \n%c[ui_gray_1]
  Набір включає тритієві вставки для прицільних пристроїв, ЛЦУ та подовжений стовбур, що дозволяє використовувати ПБС. Ця модернізація є незворотною. \n</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_silen98">
<text>Насадка для ПБС для Mauser 98k Лісник (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_silen98_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Mauser 98k Лісник\n \n%c[ui_gray_1]
  Перехідник з різьбленням дозволяє використовувати ПБС на снайперській гвинтівці Mauser 98k Лісник. Ця модернізація є незворотною. \n</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_forester">
<text>ПБС K98 Лісник (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_forester_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Mauser 98k Лісник\n \n%c[ui_gray_1]Самодельний прилад безшумної стрільби, зроблений Лісником для власної моделі снайперської гвинтівки Mauser 98k. Для кріплення на ствол гвинтівки повинен бути встановлений спеціальний адаптер.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_swamp">
<text>Тактичний набір "Болотна Тварь" для АК-105 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_swamp_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] AK-105\n \n%c[ui_gray_1]
  Рідкісний і не дуже популярний завдяки своїй ціні обвіс для АК-105. Аналог обважування, який використовується угрупуванням Борг. Зустрічається переважно у ветеранів угруповання Чисте Небо. Набір включає: подовжену цівку "Зенітка", ергономічний приклад і зручнішу пістолетну рукоять. Крім цього в комплект входить покращений УСМ і три прицільні пристрої, що перетворюють зброю на "ідеального компаньйона" на близьких та середньо-дальних дистанціях. Прицільні пристрої: приціл Elcan SpecterDR, коліматорний приціл Trijicon RMR встановлений під 45 градусів і ЛЦУ AN/PEQ-15. У комплекті також кілька магазинів під 45 набоїв. Ця модернізація є незворотною. \n</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_lapua700">
<text>Набір The Deer Hunter .338 для Remington M700 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_lapua700_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700\n \n%c[ui_gray_1]
  Набір для зміни калібру .308 Remington Model 700 на калібр .338 Lapua Magnum для поразки цілей на далеких дистанціях. У комплекті: ствол під калібр 338 з різьбленням під глушник 338го калібру, ложе Magpul Pro, включаючи систему заперантя ствола, набір магазинів під патрон 338LM і вдосконалений приціл Leupold. Ця модернізація є незворотною. \n</text>
</string>

	<string id="st_addon_scope_gurza_up">
	<text>Багатофункціональний тактичний набір для пістолета СР1МП "Гюрза" (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_gurza_up_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] СР1МП "Гюрза"\n \n%c[ui_gray_1]
  Набір включає ЛЦУ, приціл Trijicon RMR, кріплення для встановлення обвісів і подовжений ствол, що дозволяє використовувати ПБС. Ця модернізація є незворотною. \n</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_lazup_pl15">
<text>ЛЦУ для пістолета Лебедєва ПЛ-15 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_lazup_pl15_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет Лебедєва ПЛ-15\n \n%c[ui_gray_1]
  Лазерний вказівник дозволяє вести прицільний вогонь практично з будь-яких позицій.\n</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pl15_scolaz">
<text>Набір "Тактик" для пістолета Лебедєва ПЛ-15 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pl15_scolaz_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет Лебедєва ПЛ-15\n \n%c[ui_gray_1]
  Набір включає ЛЦУ, коліматорний приціл Deltapoint T1 та кріплення для встановлення обвісів. Ця модернізація є незворотною.\n</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_lapu7">
<text>ПБС M700.338LM (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_lapu7_descr">
<text>\n\n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700 .338 Lapua Magnum.\n\n%c[ui_gray_1]Прилад безшумної стрільби з протимішками кожухом для снайперської гвинтівки Remington M700 калібру.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_pl15">
<text>ПБС для ПЛ-15 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pl15_descr">
<text>\n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет Лебедєва ПЛ-15\n\n%c[ui_gray_1]Прилад безшумної стрільби для пістолета Лебедєва ПЛ -15.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Оглушення звуку: %c[ui_gray_1]високе</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_shakal">
<text>Тактичний набір "Шакал" для АК-105 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_shakal_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] AK-105\n \n%c[ui_gray_1]
  Рідкісний і не дуже популярний завдяки своїй ціні обвіс для АК-105. Аналог обваження, який використовується угрупуванням Чисте Небо. Зустрічається переважно у ветеранів угруповання Борг. Набір включає: подовжену цівку "Зенітка", ергономічний приклад і зручнішу пістолетну рукоять. Крім цього в комплект входить покращений УСМ і три прицільні пристрої, що перетворюють зброю на "ідеального компаньйона" на близьких та середньо-дальних дистанціях. Прицільні пристрої: приціл Trijicon Acog, коліматорний приціл Trijicon RMR встановлений під 45 градусів і ЛЦУ AN/PEQ-15. У комплекті також кілька магазинів під 45 набоїв. Ця модернізація є незворотною. \n</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_spec_isg">
<text>ПБС Rifle Dynamics (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_spec_isg_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Зброя ISG: 5.45/7.62мм \n \n%c[ui_gray_1]ПБС, виготовлений за спеціальним замовлення компанією Rifle Dynamics для підрозділів ISG, що знаходяться в ЧЗВ.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_u2p2g0r">
<text>Тактичний набір "9" для Sig Sauer P220 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_u2p2g0r_descr">
<text>\n\n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет Sig Sauer P220\n\n%c[ui_gray_1]
  У комплект входять: подовжений ствол 9x19 з різьбленням для установки ПБС, прицільні пристрої з тритієвими вставками, ЛЦУ Viridian X5L, що дозволяє ефективно вести вогонь практично з будь-якого положення та магазин підвищеної ємності на 19 патронів. Ця модернізація є незворотною.\n</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_apb">
<text>Глушник АПБ (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_apb_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калібр.\n \n%c[ui_gray_1]Прилад безшумної стрільби для пістолета АПС, покращеного за допомогою тактичного набору.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_apsabigo">
<text>Тактичний набір для АПС (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_apsabigo_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет АПС\n \n%c[ui_gray_1]
  У комплект входять: подовжений ствол з можливістю встановлення ПБС для АПБ, ергономічна накладка на пістолетну рукоять і прицільні пристрої з тритієвими вставками. Ця модернізація є незворотною.\n</text>
</string>

	<string id="st_addon_scope_kp_sr2">
	<text>Коліматорний приціл КП СР-2 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kp_sr2_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет-кулемет СР-2М Верес \n \n%c[ui_gray_1]
  Приціл коліматорний відкритого типу КП-СР2 призначений для підвищення ефективності стрільби з 9мм пістолета-кулемета СР2М по цілях, що з'являються і рухаються при дефіциті часу і в умовах як яскравого сонячного дня і у вечірній час так і при стрільбі вночі.\n</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_veresk">
<text>Глушник ГЗВ-СР2 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_veresk_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет-кулемет СР-2М Верес\n \n%c[ui_gray_1]Прилад безшумної стрільби для пістолета -кулемет СР2М.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_sr2_upkit">
<text>Тактичний набір для пістолета-кулемета СР-2M Верес (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_sr2_upkit_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пістолет-кулемет СР-2М Вереск\n \n%c[ui_gray_1]
  У комплект входять: цівка із встановленими планками пікатінні, ЛЦУ та коліматорний приціл КП СР-2. Ця модернізація є незворотною.\n</text>
</string>

<string id="st_grenade_launcher_monolit">
<text>Підствольний гранатомет "Страж" (BaS)</text>
</string>
<string id="st_grenade_launcher_monolit_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] АК-12 Моноліт із встановленим тактичним набором\n \n%c[ui_gray_1]
  30мм легкий гранатамет, розроблений конструкторами угруповання Моноліт, на основі спеціального безшумного гранатамета 6Г17 "Канарійка".\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] боєприпаси: %c[ui_gray_1]граната ВОГ-30 30 мм \n</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_auga">
<text>Глушник Steyr UMS (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_auga_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабіни Aug Steyr (BaS)\n \n%c[ui_gray_1]Прилад безшумної стрільби для карабіну Aug Steyr.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Оглушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_5c_tik">
<text>Тактичний набір Special ISG (AK 5C)(BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_5c_tik_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабін AK 5C\n \n%c[ui_gray_1]Набір компонентів для карабіну АК 5С. Перетворює стандартний АК 5С на укорочений варіант з обважуванням на всі випадки життя. Набір з'явився в Зоні невдовзі після появи угруповання ISG. \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Набір включає: тактичну рукоятку, ЛЦУ, оптичні приціли D'evo x6 і LCO, а також короткий стовбур з усіма необхідними вузлами . В наявності модифікований газовий модуль внаслідок чого модель має більш високу скорострільність у порівнянні з оригіналом. (Ця модернізація є незворотною).</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_m42k">
<text>Глушник AAC M4-2000 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_m42k_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] M4A1 RAS (BaS), L85 (BaS)\n \n%c[ui_gray_1]Надійний універсальний глушник від компанії Advanced Armament Corp для AR-15 карабінів.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_susatov">
<text>Приціл SUSAT для кріплення L85 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_susatov_descr">
<text>Чотириразовий оптичний приціл SUSAT був розроблений у Великій Британії в Королівському центрі з дослідження та розвитку озброєнь. Виробляється компанією Avimo, а також United Scientific Instruments. Найчастіше використовується для ведення прицільного вогню з легкої стрілецької зброї на середні та великі дистанції. Встановлюється на спеціальне кріплення L85 «Dovetail». (Приціл має резервні прицільні пристрої, встановлені зверху).</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_surfire">
<text>Глушник Surefire SOCOM556-MONSTER (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_surfire_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] M4 Tactical (BaS)\n \n%c[ui_gray_1]Глушник Surefire SOCOM556-MONSTER для патронів калібром 5.56x45.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє</text>
</string>

<string id="st_grenade_launcher_scar">
<text>Підствольний гранатомет FN40GL (BaS)</text>
</string>
	<string id="st_grenade_launcher_scar_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] FN SCAR (BaS)\n \n%c[ui_gray_1]
  40мм гранатамет, розроблений бельгійською компанією FN Herstal для штурмової гвинтівки FN SCAR\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] боєприпаси: %c[ui_gray_1]граната М209 40 мм \n</text>
</string>

<string id="st_grenade_launcher_l85">
<text>Підствольний гранатомет M320 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_grenade_launcher_l85_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] L85 A2 Тактичний (BaS)\n \n%c[ui_gray_1]
  Підствольний гранатомет M320 був створений компанією Heckler & Koch у 2008 році для заміни підствольного гранатомета M203.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] боєприпаси: %c[ui_gray_1]граната М209 40 мм \n</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_kac4">
<text>Глушник KAC QDSS NT-4 5.56x45 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_kac4_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Howa Type 20 (BaS)\n \n%c[ui_gray_1]Глушник Knights Armament QDSS NT- 4 для патронів калібром 5.56х45\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_okep77">
<text>Приціл ОКП-77 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_okep77_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]ОЦ-02 Кіпаріс (BaS)\n \n%c[ui_gray_1]Від ОКП-7 даний приціл відрізняється менш громіздким кріпленням, що дозволяє встановити коліматор на коротку планку пикатини на ПП Кіпаріс\n</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_kip">
<text>ПБС-0217 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_kip_descr">
<text>\n\n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]ОЦ-02 Кіпаріс (BaS)\n\n%c[ui_gray_1]Глушник для ОЦ-02 Кіпаріс\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_scorp">
<text>ПБС Skorpion (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_scorp_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]ПП Vz.61 Skorpion (BaS)\n \n%c[ui_gray_1]Глушник для ПП Vz .61 Skorpion\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Оглушення звуку: %c[ui_gray_1]середнє</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_g28">
<text>Глушник швидкознімний B&T "QD" 7.62x51 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_g28_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Марксманська гвинтівка HK G28 7.62x51 (BaS)\n \n%c[ui_gray_1]"QD" 7.62x51 – це швидкознімний глушник виробництва Brugger&Thomet. Встановлюється на полум'ягасник HK "Prolonged" встановлений на G28.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_timberwolf">
<text>Глушник PGW Defense Timberwolf .338 LM (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_timberwolf_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Remington 700 AICS (BaS), Remington 700 McMillan (BaS)\n \n%c[ui_gray_1 ] Timberwolf - глушник для снайперських гвинтівок .338 калібру. Вироблятися канадською компанією PGW Defense.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_uptacppsh">
<text>Тактичний набір "Розбійник" для ППШ-41 (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_uptacppsh_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ППШ-41 (BaS)\n \n%c[ui_gray_1]Набір компонентів для покращення ППШ- 41.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тактичний набір "Розбійник" включає: коліматорний приціл ЕКП-8-18, покращений кожух стовбура (тепло відводиться швидше), внаслідок чого збільшена скорострільність порівняно з оригіналом . (Ця модернізація є незворотною).</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pn23fore">
<text>Приціл нічний ПН-23 "Насадка" (BaS)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pn23fore_descr">
<text>\n \n%c[ui_gray_2]СУМІСНІСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Деякі снайперські гвинтівки з інтегрованим прицілом (BaS)\n \n%c[ui_gray_1]Варіант прицілу -23, що повторює функціонал таких систем, як STIC - тобто. приціл кріпитися перед штатним.\n</text>
</string>
	
</string_table>
