<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!--
  New Artefacts
-->
<string_table>
  <string id="st_af_cocoon_name">
    <text>«Кокон»</text>
  </string>
  <string id="st_af_cocoon_descr">
    <text>Невеликий артефакт неправильної форми, що утворюється в гравітаційних аномаліях. Своєю назвою він завдячує двом різним факторам. З одного боку, зовнішня структура артефакту нагадує шовк гусениці. Але найцікавіше полягає в його корисності. Наблизившись до тіла, артефакт реагує щоразу, коли власник отримує тупу чи різану травму, вкриваючи його коконом, який захищає від подальших ушкоджень. Однак захист має свою ціну, обмежуючи рухи користувача щоразу, коли кокон активується і захисний шар потовщується.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_cell_name">
    <text>«Клітка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_cell_descr">
    <text>Артефакт, що утворився в гравітаційних аномаліях, ймовірно, через інтенсивні локалізовані магнітні поля. Його внутрішня структура безперервно обертається навколо своєї осі, якщо її не турбувати. Клітина має одну справді дивовижну для пересічної людини властивість. Будь-які об'єкти, що дуже швидко рухаються, потрапляючи в безпосередню близькість до неї, частково розпадаються, вивільняючи при цьому велику кількість радіоактивних частинок. Деякі сталкери використовують цей артефакт на свою користь, стверджуючи, що мати справу з променевою хворобою в майбутньому краще, ніж отримати кулю в теперішньому.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_fountain_name">
    <text>"Фонтан"</text>
  </string>
  <string id="st_af_fountain_descr">
    <text>Поширений артефакт, що утворюється в гравітаційних аномаліях. Через свою химерну форму дуже цінується колекціонерами. Цікаво, що чимала кількість сталкерів стверджує, що володіння цим артефактом допомагає їм укладати кращі угоди з торговцями Зони. Правда це чи ні, ще належить з'ясувати, проте згадані торговці воліють про це не говорити. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_spaika_name">
    <text>«Спайка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_spaika_descr">
    <text>Поширений артефакт, що утворюється в гравітаційних аномаліях і нагадує скам'яніле дерево або кістку. Сталкери, які наважилися носити його на поясі, кажуть, що артефакт заспокоює їх і допомагає зосередитися в стресових бойових ситуаціях, дозволяючи вражати ворогів у життєво важливі місця. Як не дивно, вони також стверджують, що артефакт "злиться" на них за промахи, через що більшість уникає його використання, побоюючись незворотної шизофренії, викликаної Зоною. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_signet_name">
    <text>«Перстень»</text>
  </string>
  <string id="st_af_signet_descr">
    <text>Артефакт, який виглядає як деформована металева гайка. Іноді також називається "Амулетом". Остання назва походить від того, що деякі сталкери намагаються залишити собі Перстень замість того, щоб продати його, кажучи, що його наявність допомагає їм розслабитися і відновити сили після небезпечного рейду в Зону.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_repei_name">
    <text>«Реп'ях»</text>
  </string>
  <string id="st_af_repei_descr">
    <text>Поширений артефакт, що з'явився в гравітаційних аномаліях. Незважаючи на свій колючий вигляд, будяки не здатні проникати крізь плоть і завдавати тілу жодних ушкоджень. Нещодавні експерименти та спостереження підтвердили, що вони реагують з різними важкими металами - особливо це помітно у випадку зі свинцем. Різні медичні звіти поранених сталкерів і солдатів показують, що кулі, випущені користувачем цього артефакту, при влученні в тіло зрізають частину зовнішнього матеріалу і стають зазубреними і гострими, створюючи менші, але набагато важчі рани, що кровоточать. Що ще гірше, будь-яка куля, яка нещодавно перебувала поблизу Будяка, почне смикатися при контакті з залізом, що міститься в людській крові, через що рана буде болючою і важко загоюватиметься протягом певного періоду часу.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_bat_name">
    <text>"Кажан"</text>
  </string>
  <string id="st_af_bat_descr">
    <text>Рідкісний і красивий артефакт, що складається з двох "крил" неправильної форми, які захищають блискучу сферичну серцевину. Не випромінює радіації і досить важкий. Досвідчені мисливці за артефактами навчилися використовувати його особливу здатність на свою користь. Активувавшись і опинившись біля іншого артефакту, Летюча миша розправить свої "крила", схопить його ними, втисне у своє ядро, а потім закриється. Незабаром після цього оболонка перетвориться на пил, відкриваючи артефакт з набагато сильнішими властивостями або, іноді, зовсім інший.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_sun_name">
    <text>«Сонце»</text>
  </string>
  <string id="st_af_sun_descr">
    <text>Рідкісний артефакт, який дуже цінується колекціонерами. Його зовнішня оболонка нічим не примітна, але якщо її розколоти, як геодезичний камінь, відкривається закручене світне ядро, яке випромінює постійне джерело теплого жовтого світла. Сонця насолоджуються компанією справжніх сонячних променів, даючи користувачам цього артефакту джерело енергії, коли вони потрапляють під їхній вплив. Так само, якщо їх тримати подалі від прямого джерела природного світла, вони витягують енергію з живих істот, що живуть поруч, повільно виснажуючи їх.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_ear_name">
    <text>«Серце»</text>
  </string>
  <string id="st_af_ear_descr">
    <text>Химерної форми артефакт, кристалічна серцевина якого нагадує мініатюрну кровоносну систему людини. Відтоді, як поширилися чутки, що артефакт здатен зцілювати вмираючих істот і людей, інтерес до його отримання різко зріс, як для продажу назовні, так і для забезпечення власного виживання в Зоні.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_chelust_name">
    <text>«Ланцюг»</text>
  </string>
  <string id="st_af_chelust_descr">
    <text>Незвичайний круглий артефакт, не плутати з Перснем. Генерує сильне гравітаційне поле, коли до нього ніщо не торкається. На перший погляд, його вага не виправдовує незначної втоми та полегшення болю. Але ті, хто присвятив своє життя Вирію та Майстрам, можуть по-справжньому відчути потенціал артефакту.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_atom_name">
    <text>«Атом»</text>
  </string>
  <string id="st_af_atom_descr">
    <text>Рідкісний і незвичайний артефакт, що нагадує стару модель атома Бора. Не радіоактивний, але виділяє невелику кількість тепла. Дуже цінний для колекціонерів і вчених як через свою форму, так і через властивості. Сталкери, які страждають від сильного опромінення внаслідок невдалого контакту, при використанні цього артефакту раптом ніби повертають собі молодість у плані життєвих сил. З часом ефект зменшується, але так само зменшується і радіація, що перебуває в їхніх тілах.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_lighthouse_name">
    <text>«Маяк»</text>
  </string>
  <string id="st_af_lighthouse_descr">
    <text>Згусток надщільного чорного металу. Це один з найзагадковіших артефактів Зони, оскільки його внутрішня будова досі не дає спокою найвидатнішим умам сучасної науки. Маяк в активному стані здатний виявляти, коли одна жива істота вбиває іншу, незалежно від відстані між ними, якщо намір вбивства і причинно-наслідковий зв'язок дуже чіткі. Реакція, що виникає в результаті, не менш загадкова - вбивця майже миттєво "телепортується" до місця, де жертва зробила останній подих.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_loop_name">
    <text>«Петля»</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_loop_descr">
    <text>Цей артефакт час від часу утворюється в екстремальну спеку під час теплових аномалій. Його оточують різні легенди, більшість з яких досить страшні, щоб змусити деяких сталкерів ніколи не брати його до рук. Однак відомо, що той, хто наважувався активувати Вузол, ніколи не міг його позбутися, оскільки артефакт завжди повертався до нього. Інші, менш достовірні джерела розповідають про надлюдські здібності, слухання голосів, безрозсудну поведінку та дивні зникнення. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_zhelch_name">
    <text>«Рубець»</text>
  </string>
  <string id="st_af_zhelch_descr">
    <text>Всім відома приказка "в здоровому тілі здоровий дух". У Зоні вона набула форми артефакту. Колись сталкери використовували Шрами, щоб зцілювати свої рани та досліджувати аномалії, що змінюють свідомість. На жаль, з часом артефакт показав свою більш зловісну сторону. Люди, які використовували Шрами, поводилися дивно і непередбачувано, особливо коли відновлювалися після серйозних ушкоджень, завданих їхньому тілу. Сьогодні знайдеться дуже мало сміливців, які надягнуть такий на свій пояс, а ветерани Зони залюбки розповідають моторошні історії про користувачів Шраму новачкам, які збираються біля вогнищ.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_sandstone_name">
    <text>«Пісковик»</text>
  </string>
  <string id="st_af_sandstone_descr">
    <text>Артефакт, що іноді утворюється в умовах екстремальних температурних аномалій. Досі ніхто не знає, як це можливо, але "Пісковик", схоже, володіє певним інтелектом, який дозволяє йому ідентифікувати зброю користувача. Приєднавшись до неї, артефакт шукає аномалію, з якою він може взаємодіяти, наділяючи найбільш смертоносні елементи відповідними аномальними властивостями, роблячи їх набагато більш руйнівними.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_kislushka_name">
    <text>«Кислушка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_kislushka_descr">
    <text>Порожнистий сферичний артефакт, що нагадує якийсь прозорий пергамент. Покритий шаром плівки, приємний на дотик. Зануда активується, коли на нього потрапляє тепла кров, і, використовуючи енергію користувача, отриману від спалювання калорій, починає виділяти стимулятор, який допомагає будь-якій рані, що кровоточить, швидше згортатися і закриватися. Ця здатність принесла йому неабияку популярність у медичному світі, а отже, і приємну ціну.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_black_angel_name">
    <text>"Чорний ангел"</text>
  </string>
  <string id="st_af_black_angel_descr">
    <text>Артефакт з аномальних мінералів, що скрутився у зловісне напівсиметричне утворення. Незважаючи на те, що він не випромінює тепла чи радіації, він може конденсувати водяну пару в навколишньому повітрі на пару. Схоже, артефакт має якусь систему захисту. Коли в нього влучає куля, він здатен визначити, звідки був зроблений постріл, і перенаправити потенційну шкоду назад на того, хто стріляв. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_grapes_name">
    <text>«Виноград»</text>
  </string>
  <string id="st_af_grapes_descr">
    <text>Важкий артефакт, який іноді знаходять у гравітаційних аномаліях, нагадує скручені між собою краплі бурштину зеленого відтінку. Зовсім недавно вчені змогли підтвердити те, що раніше вважалося лише черговими чутками про Зону - коли Виноградинки опиняються поблизу процесу травлення живого організму, вони активізуються, стимулюючи метаболізм для більш ефективного зцілення. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_skull_miser_name">
    <text>«Череп скнари»</text>
  </string>
  <string id="st_af_skull_miser_descr">
    <text>Легкий і крихкий артефакт, що складається з переплетених ниток аномальних рослинних волокон. Артефакт є улюбленим серед різних покидьків, що оселилися в Зоні, і іноді вони називають його "Маленьким Виконавцем Бажань". Коли користувач цього артефакту вбиває когось, пошкоджуючи його мозок, Зона винагороджує його, розкидаючи навколо жертви валюту. Дехто каже, що це Зона хоче, аби сталкери вбивали один одного, щоб її залишили в спокої. Інші кажуть, що вона не була б такою багатющою, якби не хотіла, щоб люди її оточували. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_star_phantom_name">
    <text>«Примарна зірка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_star_phantom_descr">
    <text>Цей артефакт виглядає як плазмоподібна речовина, підвішена в смугастій прозорій оболонці. Генерує слабке гравітаційне поле, через що важко втриматися на місці або утримати рівновагу. Примарна Зірка, коли активна, здається, впливає на свідомість живих істот, що знаходяться поблизу - її користувача раптово перестають помічати, поки не відбудеться якась силова взаємодія. Артефакт маніпулює і власником, не даючи йому можливості вступати в будь-які ворожі дії.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_medallion_name">
    <text>«Медальйон»</text>
  </string>
  <string id="st_af_medallion_descr">
    <text>Артефакт, що складається з невеликого обруча, в який вмонтовано чотири трикутні фігури, з невеликою центральною сферою посередині. Медаль успішно ухиляється від будь-яких спроб логічного пояснення своєї внутрішньої роботи. Мало того, що цей артефакт здатен визначити приналежність користувача до тієї чи іншої групи, він має ще одну, набагато загадковішу здатність. Чи маніпулює він предметами, чи самими тілами, ще належить з'ясувати, проте відомо, що коли людина, яка використовує цей артефакт, збирається отримати травму, є чималий шанс, що вона залишиться неушкодженою, оскільки ідентичний тип пошкодження буде завдано комусь іншому з компанії цієї людини замість неї. Хоча такий ефект може бути бажаним з егоїстичних міркувань, він не є рідкістю серед сталкерів, і багатьом з них може бути неприємно, що вони піддаються цьому впливу. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_peas_name">
    <text>«Місяць»</text>
  </string>
  <string id="st_af_peas_descr">
    <text>Артефакт у формі місячного півмісяця. Зовнішня оболонка постійно генерує дуже тьмяне світло, яке, здається, стимулює користувача. Вночі воно змусить вас почуватися відпочившим та енергійнішим, але при денному світлі відбудеться зворотний ефект.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_generator_name">
    <text>«Генератор»</text>
  </string>
  <string id="st_af_generator_descr">
    <text>Цей аномальний диск не є радіоактивним, але генерує сильне невелике електромагнітне поле. Його можна легко змусити безперервно "крутитися" навколо своєї осі, особливо коли користувач швидко рухається. Коли це відбувається, енергія від артефакту під'єднується до розташованих поруч розряджених батарей і пристроїв і, за умови, що в них ще залишився електричний заряд, повільно відновлює їхню потужність. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_ball_name">
    <text>«М'яч»</text>
  </string>
  <string id="st_af_ball_descr">
    <text>Незважаючи на те, що цей артефакт виглядає як строката куля з бруду та каміння, він надзвичайно легкий і пружний, звідси і його назва. Вважається, що він є продуктом електричних аномалій. При носінні на поясі артефакт генерує силу, яка може бути активована для відштовхування живих істот, чомусь виключаючи людей. Щоб вивільнити цю силу, між користувачем і ціллю має відбутися швидкий і сильний рух, тому більшість сталкерів, які використовують його, вдаються до простого биття ногами різних мутантів. Очевидно, що наближатися так близько до мешканця Зони не рекомендується. Але хіба це вас зупинить? \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_fonar_name">
    <text>«Ліхтар»</text>
  </string>
  <string id="st_af_fonar_descr">
    <text>Цей легкий скляний артефакт випромінює невелику кількість ближнього ультрафіолету. Він дивним чином реагує з певними радіохвилями, змушуючи світитися джерела різних передач. Сталкери зазвичай використовують цю властивість для пошуку схованок вночі. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_tapeworm_name">
    <text>«Ціп'як»</text>
  </string>
  <string id="st_af_tapeworm_descr">
    <text>Цей артефакт - чистий діоксид кремнію, скручений гравітаційними аномаліями в незвичайну форму і колір. В іншому він був би нічим не примітний, якби не один факт. При активації він посилає сильний електричний струм на будь-яку живу істоту, яка атакує користувача через прямий контакт, ефективно оглушуючи її на короткий проміжок часу. Як і більшість речей у Зоні, він не розрізняє, хто нападає на власника артефакту, в тому числі і на нього самого. Дуже цінується сталкерами, які полюють на мутантів, щоб заробити на життя.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_moh_name">
    <text>«Мох»</text>
  </string>
  <string id="st_af_moh_descr">
    <text>Артефакт, що утворюється в електричних аномаліях. Має гострий, зазубрений вигляд, але насправді досить м'який і приємний на дотик. Прикріплений до пояса, він здатен виявляти вміст шлунку користувача. Як тільки він розпізнає будь-яке сире м'ясо походженням із Зони в травній системі, він активується, використовуючи енергетичну цінність м'яса для підживлення всіляких стимулюючих ефектів, залежно від типу спожитої істоти.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_serofim_name">
    <text>«Серафим»</text>
  </string>
  <string id="st_af_serofim_descr">
    <text>Довгий час Серафима вважали не більше, ніж гарненькою дрібничкою, яку можна продати. Так було доти, доки одна ветеранська група сталкерів не повернулася з глибокого походу і не поділилася своєю історією. За їхніми словами, в якийсь момент під час походу вони потрапили в засідку, яку влаштував снайпер. Їхній лідер був миттєво знищений і впав замертво з розколотим навпіл черепом. Відкривши вогонь на ураження, вони помітили, що його ремінь засвітився, коли він підвівся, але на ньому не було жодної подряпини, а на шоломі все ще були очевидні вхідний і вихідний отвори від кулі снайпера. Вони встигли відступити і з'ясували, що артефакт Серафима, який ватажок зберігав як свій талісман, зник, залишивши по собі лише пил, що світився. З тих пір люди, які чули про цю історію, дуже дорожать своїми серафимами, вірячи, що артефакт поверне їх з мертвих, якщо трапиться найгірше. Звичайно, ніхто досі не наважився перевірити, чи все це правда. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_elektron_name">
    <text>«Електрон»</text>
  </string>
  <string id="st_af_elektron_descr">
    <text>Цей артефакт є продуктом електричних аномалій. Він надзвичайно важкий, незважаючи на свої невеликі розміри. Він має одну цікаву властивість. Він здатен об'єднувати звичайні електроаномалії з іншими електричними зарядами, які знаходить поблизу, використовуючи аномалію як джерело живлення. Найцікавіше те, що артефакт розглядає людське тіло як батарею, перетворюючи енергію на таку, що може бути використана клітинами людини під час фізичної активності. Таким чином, незважаючи на болісний досвід, людина може насолоджуватися невтомністю протягом короткого періоду часу. Побічні ефекти? Ну, про них ще ніхто не повідомляв...\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_kogot_name">
    <text>«Кіготь»</text>
  </string>
  <string id="st_af_kogot_descr">
    <text>Красивий склоподібний артефакт, який час від часу виловлюють з електростатичних аномалій. При використанні він, здається, наповнює свого користувача дивним поєднанням люті та бажання атакувати ворогів безпосередньо, додаючи їм сил для цього. З цим артефактом пов'язана досить поширена історія про новачка, який знайшов Кіготь разом зі своїм другом, але за мить після цього їх обох переслідувала зграя голодних собак. "Друг" застрелив новачка і втік, залишивши його на вірну смерть. На загальний подив, зраджений сталкер повернувся до свого табору абсолютно здоровим, незважаючи на те, що його одяг був повністю розірваний від укусів собак, з ножем при боці і артефактом, що висів у нього на поясі. Про те, що сталося зі зрадником, краще не згадувати.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_dragon_eye_name">
    <text>«Око дракона»</text>
  </string>
  <string id="st_af_dragon_eye_descr">
    <text>Цей артефакт іноді утворюється в теплових аномаліях і має вигляд ока рептилії. З ним пов'язана дуже небезпечна і мінлива властивість. Певним чином, коли користувач цього артефакту забезпечує собі вбивство, існує невелика ймовірність того, що всередині тіла жертви станеться сильний вибух, який вб'є або поранить будь-кого і будь-що поблизу. Більш забобонні кажуть, що це Зона жорстоко вириває душі загиблих істот. Більшість просто вважає за краще уникати використання артефакту взагалі через історії про людей, які потрапляли під такий вибух на нещасливій відстані.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_vaselisk_name">
    <text>«Василіск»</text>
  </string>
  <string id="st_af_vaselisk_descr">
    <text>Один з небагатьох артефактів у Зоні, який добре справляється з усіма видами фізичного впливу на свого власника.\n \n
    %c[ui_gray_2]PROPERTIES:\n
    %c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] inert artefact\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] valuable</text>
  </string>
  <string id="st_af_geliy_name">
    <text>«Гелій»</text>
  </string>
  <string id="st_af_geliy_descr">
    <text>Яскравий (у прямому сенсі) представник сімейства електростатичних артефактів. Виділяє газоподібну речовину, яка благотворно впливає на організм. Завдяки високій ефективності користується великим попитом.\n \n
    %c[ui_gray_2]PROPERTIES:\n
    %c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] inert artefact\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] valuable</text>
  </string>
  <string id="st_af_gimlet_name">
    <text>«Буравчик» </text>
  </string>
  <string id="st_af_gimlet_descr">
    <text>Чашоподібні пелюстки цього артефакту здатні випускати потужну стимуляторну пару, яка може змінювати баланс гормонів людини. Малокорисний для сталкерів, він є дуже затребуваним для медичних досліджень. \n \n
    %c[ui_gray_2]PROPERTIES:\n
    %c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] inert artefact\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] valuable</text>
  </string>
  <string id="st_arty_save">
    <text>«Око ноосфери»</text>
  </string>
  <string id="st_arty_save_descr">
    <text>Один з найзагадковіших артефактів Зони, Око Ноосфери, може перенести свого власника назад у часі, навіть врятувати від смерті. Міцне стискання артефакту активує його здатність, створюючи точку відновлення, до якої можна повернутися після активації або смерті. Часте використання може призвести до зміни кольору артефакту, а якщо розряджати його занадто часто, він може взагалі перестати функціонувати. З часом Око поступово відновлює свою силу, імовірно, підживлюючись аномальною енергією Зони.\n \n
    %c[ui_gray_2]PROPERTIES:\n
    %c[0,81,63,22] • %c[0,255,215,0] superartefact</text>
  </string>
</string_table>