<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="ammo_23x75_shrapnel">
        <text>
            Патрони 23x75 мм "Шрапнель-25" (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_23x75_shrapnel_descr">
        <text>
            Патрон з зарядом картечі. Дальність застосування до 25 метрів. Застосовується для
            стрільби з карабіна КС-23. Через те, що в карабіні КС-23 ствол має нарізи, картеч
            розлітається на велику площу, що дозволяє стріляти навскидку, практично не цілячись.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_23x75_barrikada">
        <text>
            Патрони 23x75 мм "Барикада" (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_23x75_barrikada_descr">
        <text>
            Патрон зі сталевою загостреною кулею. Застосовується для примусової зупинки
            автотранспорту шляхом його пошкодження. Дальність застосування до 100 метрів.
            Застосовується для стрільби з карабіна КС-23.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_9x21_sp10">
        <text>
            Патрони 9x21 СП-10 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_9x21_sp10_descr">
        <text>
            Пістолетний патрон з кулею підвищеної пробивної здатності. Призначений для ураження
            живої сили, захищеної засобами індивідуального захисту. Носова частина сталевого
            термоупрочненного сердечника виступає з оболонки, завдяки чому досягається висока
            пробивна дія кулі.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_20x70_buck">
        <text>
            Патрони 20х70 дріб (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_20x70_buck_descr">
        <text>
            Звичайний патрон 20-го калібру, споряджений дробом діаметром 6 мм. На близьких
            дистанціях має величезний забійним і дією, що зупиняє. Призначений для стрільби
            тільки з гладкоствольної зброї.
          \n
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] пробиває броню класу:%c[ui_gray_1] немає пробиття
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] ушкодження тканин: %c[ui_gray_1] вище середнього
          \n
          \n%c[ui_gray_1] ОСОБЛИВІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] вистрілює хмара дробу, низька ефективна дистанція
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_20x70_buck_s">
        <text>
            20х70 дріб
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_23_eco">
        <text>
            Патрон Еколог-23 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_23_eco_descr">
        <text>
            Спеціальний патрон, розроблений для потреб наукового складу, що знаходиться в ЧЗВ.
            Залежно від завдання, наповнюється різного виду розчинами. Вимагає дуже обережного
            поводження. Спосіб використання: дуже повільно помістити в зброю.
          \n
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] пробиває броню класу:%c[ui_gray_1] немає пробиття
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] ушкодження тканин :%c[ui_gray_1] немає
          \n
          \n%c[ui_gray_1] ОСОБЛИВІСТЬ:
          \n
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] За допомогою тонкої вольфрамової голки пробиває шкіру
            мутантів для вприскування розчину, що знаходиться в циліндрі.
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_23_eco_s">
        <text>
            Еколог-23
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_vog_30">
        <text>
            Гранатамётний постріл ВОГ-30 (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_vog_30_descr">
        <text>
            Постріл з осколкової гранатою ВОГ-30 призначений для ураження живої сили і вогневих
            засобів противника, розташованих на відкритій місцевості. Вдосконалений в порівнянні
            з аналогами варіант, розроблений в 1980-і роки, має більш потужний осколкова дія, а
            також автономну герметизацію метальної заряду в гільзі.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_vog_30_s">
        <text>
            ВОГ-30
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_338_federal">
        <text>
            .338 Federal (BaS)
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_338_federal_descr">
        <text>
            .338 Federal - гвинтівки патрон на основі гільзи .308 Winchester з шийкою до .33
            калібру. Він був створений Federal Cartridge і Sako в 2006 році і був задуманий як
            великий мисливський патрон з розумною віддачею для легких гвинтівок.
          \n
          \n%c[d_purple] •%c[ui_gray_2] пробиває броню класу:%c[ui_gray_1] IV
          \n %c[d_purple] •%c[ui_gray_2] ушкодження тканин:%c[ui_gray_1] дуже висока
        </text>
    </string>
    <string id="ammo_338_federal_s">
        <text>
            .338 Federal
        </text>
    </string>
</string_table>
