<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Upgrading Parts
-->
<string_table>
    <!-- Outfits -->
    <string id="st_upgr_o_health">
        <text>Прототип системи життєзабезпечення</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_health_desc">
        <text>В упаковці знаходиться інтегрована система моніторингу за станом життєвих показників носія, яка
            в разі необхідності вводить в тіло ін'єкції адреналіну, анаболічних речовин і вітамінів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_bleed">
        <text>Прототип системи загоєння ран</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_bleed_desc">
        <text>В упаковці знаходиться медприлад для введення в тіло носія
            ін'єкцій необхідних медикаментів в польових умовах. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_armor">
        <text>Укріплення балістичної вставки</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_armor_desc">
        <text>В упаковці є різноманітність видів кевларових, титанових, берилові, алюмінієвих і вуглецевих пластин і
            матриць, що забезпечують високу в'язкість і відмінне зупиняє дію. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_damage">
        <text>Компенсаційні бронепластини</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_damage_desc">
        <text>В упаковці знаходяться спеціально розроблені бронепластини, що складаються з різних матеріалів, здатних
            трохи підвищити пулестойкость. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_durability">
        <text>Тканини та пластини з міцних матеріалів</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_durability_desc">
        <text>В упаковці знаходяться бронепластини, що складаються з титанового і алюмінієвого сплаву і призначені для
            важкої екіпіровки, а також полімерні вставки для легкої. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_power">
        <text>Пластикові та синтетичні частини</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_power_desc">
        <text>В упаковці знаходяться пластикові та синтетичні частини, витягнуті з ряду захисних костюмів. Самі ж
            частини були створені для полегшення броні і підвищення мобільності і витривалості. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_chem">
        <text>Хімостійкі тканини та вставки</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_chem_desc">
        <text>В упаковці знаходиться набір тканин і матеріалів, здатних підвищити захист костюмів від ефектів хімічного
            впливу. Ряд з них перериває хімічні реакції в газовій фазі згоряння, а інші - містять хімічні речовини, які
            розпухають за захисним шаром, забезпечуючи ще більшу ізоляцію. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_burn">
        <text>Вогнестійкі тканини та вставки</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_burn_desc">
        <text>В упаковці знаходиться набір тканин і матеріалів, що володіють унікальними властивостями уповільнення
            швидкості горіння або ж гасіння вогню, а також зниження його сили. Деякі з вогнетривких матеріалів містять
            магнієві елементи різної довжини, ширини і форми. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_shock">
        <text>Електроізолюючий текстиль та вставки</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_shock_desc">
        <text>В упаковці знаходиться набір захисних вставок з константана, магнію і силікону, розроблених для зниження
            впливу удару електричним струмом по захисному костюму. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_psi">
        <text>Тканини з захисним шаром</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_psi_desc">
        <text>В упаковці знаходиться набір екранують гумових вставок і алюмінізірованних шарів для шоломів і броньованих
            костюмів, які забезпечують деяке зниження Пси-впливу. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_rad">
        <text>Активні фільтри і радіозахисні матеріали</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_rad_desc">
        <text>Набір захисних фільтрів, завдання яких не допустити потрапляння токсинів або хімічних речовин і з'єднань в
            дихальну систему користувача. Також в наявності матеріали високої щільності, що знижують інтенсивність
            впливу альфа і гамма-частинок. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_carry">
        <text>Система кріплень для розподілу навантаження</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_carry_desc">
        <text>В упаковці знаходиться набір кріплень для розподілу навантаження. \n\n</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_arty">
        <text>Кріплення для додаткових модулів</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_arty_desc">
        <text>В упаковці знаходиться кріплення ременя для збільшення кількості одночасно носяться модулів і контейнерів
            для артефактів. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_run">
        <text>Гідравлічна система посилення сервоприводу</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_run_desc">
        <text>В упаковці знаходяться прототипи поліпшених сервоприводів для першого і другого поколінь екзоскелетів, що
            дозволяють оператору бігати в екзоскелет. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_weight">
        <text>Полегшені матеріали</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_o_weight_desc">
        <text>В упаковці знаходиться набір полегшених полімерних матеріалів, що володіють різними властивостями і мають
            різну довжину, ширину, щільність і форму. \n\n
        </text>
    </string>
    <!-- Weapons -->
    <string id="st_upgr_w_weight">
        <text>Противага з полімерів</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_weight_desc">
        <text>В упаковці знаходиться набір полегшених полімерних компонентів для різних типів зброї. Мода на полімери не
            тільки встигла окупитися сповна, але і зробила заміну важких компонентів на більш легкі і міцні аналоги
            досить популярною модифікацією. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_muffle">
        <text>Компоненти для зовнішньої різьби ствола</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_muffle_desc">
        <text>В упаковці знаходиться набір компонентів для нарізування зовнішньої різьби ствола для різних типів зброї.
            Зовнішня різьба дозволяє встановлювати прилади безшумної стрільби. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_grenade_mount">
        <text>Кріплення підствольних гранатометів</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_grenade_mount_desc">
        <text>В упаковці знаходиться набір кріплень для підствольних гранатометів для різних видів зброї. \n\n</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_reliability">
        <text>Автоматичні газові регулятори</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_reliability_desc">
        <text>В упаковці є набір спеціальних газових регуляторів для різних типів зброї. Установка автоматичного
            газового регулятора допомагає захистити зброю від бруду. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_speed">
        <text>Перфороване дуло</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_speed_desc">
        <text>В упаковці знаходиться комплект дула з додатковими отворами. Його установка покращує швидкість кулі і
            точність стрільби, але призводить до збільшення віддачі. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_recoil">
        <text>Додаткові газові поршні</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_recoil_desc">
        <text>В упаковці знаходиться комплект додаткових газових поршнів для різних видів зброї. Другий газовий поршень
            рухається в протилежну стволу сторону, компенсуючи віддачу зброї. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_magazine">
        <text>Комплект магазинів великої ємності</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_magazine_desc">
        <text>Комплект магазинів великої ємності для різних видів зброї і калібрів. \n\n</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_scope">
        <text>Набір кріплень для оптичних прицілів</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_scope_desc">
        <text>В упаковці знаходиться набір кріплень для оптичних прицілів для різних видів зброї. Установка кріплення
            дозволяє використання оптичних прицілів для стрільби на близьких, середніх і далеких дистанціях. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_dispersion">
        <text>Компоненти балансування</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_dispersion_desc">
        <text>В упаковці знаходиться набір компонентів балансування для різних видів зброї. Установка синтетичних
            компонентів в механізмі затвора дозволяє збільшити точність стрільби. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_calibre">
        <text>Комплект деталей під новий калібр</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_calibre_desc">
        <text>В упаковці знаходиться комплект деталей для різних видів зброї, необхідних для підгонки дула під новий
            калібр. Комплексна переробка механічних і автоматичних складових зброї для зміни калібру в ущёрб надійності.
            \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_inertion">
        <text>Ергономічні ресивери різної форми</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_inertion_desc">
        <text>В упаковці знаходиться комплект ергономічних ресиверів для різних видів зброї. Модифікація для зброї
            компонування булл-пап, яка спрощує технічне обслуговування. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_rpm">
        <text>Титанові штоки поворотного механізму</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_rpm_desc">
        <text>В упаковці знаходиться титанових штоків для різних видів зброї. Титанові штоки дозволяють витримати куди
            більшу швидкість стрільби, ніж звичайні. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_scope_mount">
        <text>Кріплення для оптичних прицілів</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_scope_mount_desc">
        <text>В упаковці є набір кріплень оптичних прицілів для різних типів зброї. Дозволяє встановлювати оптичні
            приціли на кріплення. \n\n
        </text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_firemode">
        <text>Набір УСМ</text>
    </string>
    <string id="st_upgr_w_firemode_desc">
        <text>В упаковці знаходиться набір УСМ для різних видів зброї. Поліпшення автоматичних частин зброї, що
            підходять для ведення вогню чергами і в автоматичному режимі. \n\n
        </text>
    </string>
</string_table>
