<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="st_itm_exo_psu_name">
        <text>
            Затверджене джерело живлення для екзоскелету
        </text>
    </string>
    <string id="st_itm_exo_psu_descr">
        <text>
            Допоміжне джерело живлення, що встановлюється на екзоскелети для збільшення
            їхньої енергоємності. Популярний серед більшості сталкерів, зважаючи на досить
            неефективні силові установки, які постачаються зі стандартними екзоскелетами.
            Щоб використовувати, перетягніть на екзоскелет.
          \n
          \nЦей тип джерела живлення зібраний безсистемно і досить неефективний.
            Незважаючи на малу вагу, він пропонує лише незначне збільшення енергетичної
            потужності. Одним з основних недоліків більшості екзоскелетів є те, що вони
            призначені для використання протягом короткого проміжку часу, зазвичай у битвах
            на полі бою перед поверненням на базу для підзарядки. Зовнішні джерела живлення
            можуть частково вирішити цю проблему, але, як видно з наведеного прикладу, вони
            не завжди ефективні.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]PROPERTIES:
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічний предмет
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] збільшує потужність на 50%
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_itm_exo_psu_mili_name">
        <text>
            Блок живлення для спеціального військового екзоскелету
        </text>
    </string>
    <string id="st_itm_exo_psu_mili_descr">
        <text>
            Допоміжне джерело живлення, що встановлюється на екзоскелети для підвищення
            їхньої енергоємності. Популярний серед більшості сталкерів, враховуючи досить
            неефективні силові установки, які поставляються зі стандартними екзоскелетами.
            Для використання перетягніть на екзоскелет.
          \n
          \nЦя модель професійно виготовлена на заводі і легко монтується на екзоскелет.
            Він важкий, але дуже міцний і досить енергоефективний, що забезпечує значний
            приріст енергетичної потужності і незначну вигоду для енергоефективності. Однак
            він досить важкий.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]PROPERTIES:
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічний предмет
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] військовий предмет
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] збільшує потужність на 200%
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] зменшує енергоспоживання на 30%
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_itm_exo_psu_sci_name">
        <text>
            Експериментальний блок живлення "Реактор"
        </text>
    </string>
    <string id="st_itm_exo_psu_sci_descr">
        <text>
            Допоміжне джерело живлення, що встановлюється на екзоскелети для підвищення
            їхньої енергоємності. Популярний серед більшості сталкерів, зважаючи на досить
            неефективні силові установки, які постачаються зі стандартними екзоскелетами.
            Для використання перетягніть на екзоскелет.
          \n
          \nЦя модель є експериментальним прототипом, створеним на основі схем, отриманих
            вами від Екологів, з використанням прихованих статичних властивостей артефакту
            "Батарея" для генерації нескінченної кількості енергії. Замкнутий контур
            зворотного зв'язку артефакту безперервно генерує невелику кількість енергії і
            пасивно заряджає джерела живлення існуючих екзоскелетів - хоча це майже безмежне
            джерело енергії, велика кількість захисних елементів, вбудованих в рюкзак,
            робить його нестерпно важким.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]PROPERTIES:
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічний предмет
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] прототип
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] збільшує потужність на 150%
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] зменшує енергоспоживання на 80%
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] пасивно регенерувати енергію, стоячи на місці
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] подвійне натискання $$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$ для
            запуску електричного заряду
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_itm_exo_psu_tank_name">
        <text>
            Експериментальний блок живлення "Твердиня"
        </text>
    </string>
    <string id="st_itm_exo_psu_tank_descr">
        <text>
            Допоміжне джерело живлення, що встановлюється на екзоскелети для підвищення
            їхньої енергоємності. Популярний серед більшості сталкерів, зважаючи на досить
            неефективні силові установки, які постачаються зі стандартними екзоскелетами.
            Для використання перетягніть на екзоскелет.
          \n
          \nЦя модель є експериментальним прототипом, сконструйованим на основі схем, які
            ви отримали від Екологів. Розроблений як доповнення до військ на передовій, яким
            потрібно просуватися вперед в умовах сильного вогню, цей прототип використовує
            гравітаційні властивості артефакту Порожнечі, щоб генерувати локальну аномальну
            зону при активації. Зона аномалії зосереджується над користувачем і ефективно
            сповільнює високошвидкісні снаряди та шрапнель, а також робить марними атаки
            мутантів. Однак гравітаційний колодязь заважає пересуванню користувача.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]PROPERTIES:
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічний предмет
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] прототип
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] збільшує потужність на 200%
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] зменшує енергоспоживання на 30%
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] подвійне натискання $$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$ для
            зменшення шкоди
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] 20 енерговитрат, 8 секунд тривалості, 20 секунд
            охолодження
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_itm_exo_psu_sprint_name">
        <text>
            Експериментальний блок живлення "Мотор"
        </text>
    </string>
    <string id="st_itm_exo_psu_sprint_descr">
        <text>
            Допоміжне джерело живлення, що встановлюється на екзоскелети для підвищення
            їхньої енергоємності. Популярний серед більшості сталкерів, зважаючи на досить
            неефективні силові установки, які постачаються зі стандартними екзоскелетами.
            Для використання перетягніть на екзоскелет.
          \n
          \nЦя модель є експериментальним прототипом, створеним на основі схем, які ви
            отримали від Екологів. Цей прототип, розроблений для збільшення мобільності
            штурмовиків, використовує інерційні властивості артефакту "Спалах" для живлення
            спеціального набору серводвигунів. Артефакт "Спалах" можна тимчасово активувати,
            щоб значно підвищити мобільність користувача. Значно збільшена швидкість
            пересування також дозволяє користувачеві завдавати величезної шкоди будь-якій
            істоті чи людині, що трапляється на його шляху.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]PROPERTIES:
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічний предмет
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] цінний
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] збільшує потужність на 200%
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] зменшує енергоспоживання на 30%
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] помірне споживання електроенергії
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] подвійне натискання $$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$ для
            збільшення швидкості
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] біжіть у ворогів, щоб завдати таранної шкоди
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] 20 енерговитрат, тривалість 8 секунд, охолодження
            20 секунд
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_batteries_ccell">
        <text>
            Військова батарея
        </text>
    </string>
    <string id="st_batteries_ccell_descr">
        <text>
            Потужні батареї для живлення військових екзоскелетів. Розроблені українськими
            науковими установами на основі досліджень "Зони", ці акумулятори високої
            щільності можуть замінити відпрацьовані елементи в електростанціях екзоскелетів
            або передавати енергію до бортового акумулятора. Перетягніть на екзоскелет, щоб
            зарядити його енергією.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]PROPERTIES:
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологічний предмет
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] забезпечує живлення екзоскелетів
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_exo_recipe_1">
        <text>
            Поведінка артефактів "Батареї" в штучних електромагнітних полях
        </text>
    </string>
    <string id="st_exo_recipe_1_descr">
        <text>
            Наукова стаття В.Р. Соленова та Р.Р. Романовича, в якій детально описується
            поведінка та спостережувані ефекти артефактів Акумулятора під впливом
            електромагнітних полів різної напруженості. При певних рівнях напруженості
            електромагнітного поля Акумулятор випромінює короткі, інтенсивні сплески
            постійного струму від артефакту, причому цей ефект не має ніякої кореляції з
            напруженістю поля. Звіт дуже багатослівний і багатослівний, а текст і рівняння
            супроводжуються кількома графіками, чорно-білими фотографіями і журналами
            випробувань. На звороті аркуша наведено схеми, як утримувати такий артефакт, щоб
            він видавав більшу напругу, коли на нього подається позитивний струм. Зошит
            скріплений офіційною печаткою Міністерства науки України.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]PROPERTIES:
          \n %c[d_green] • %c[ui_gray_2] інформація
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] рецепт
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] цінний
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_exo_recipe_2">
        <text>
            Спостереження та аналіз проекцій гравітаційних оболонок артефакту "Повна
            порожнеча"
        </text>
    </string>
    <string id="st_exo_recipe_2_descr">
        <text>
            Наукова стаття А.Н. Перченова та В.Р. Соленова, в якій детально описуються
            спостереження за особливими гравітаційними ефектами артефакту "Повна Порожнеча".
            Згідно з документом, простір між Порожніми дисками є наслідком того, що два
            диски частково спотворюють простір-час відносно положень один одного, створюючи
            мініатюрну гравітаційну аномалію. Вміст "повної" частини Повної Порожнечі
            залишається невідомим, і є припущення, що це видима форма частинок повітря,
            заряджених високозбудженою нульовою енергією. Під впливом змінного струму певної
            сили у вакуумі вміст тимчасово розсіюється, а гравітаційна аномалія, що
            міститься між двома дисками, розширюється, створюючи майже непроникну
            "оболонку", в якій будь-які тверді об'єкти, що потрапляють у простір,
            затримуються і відхиляються від своєї початкової траєкторії. Виявлення такої
            поведінки призвело до травмування чотирьох стажерів і двох лаборантів, коли було
            набрано правильну конфігурацію. У журналі експерименту міститься схема пристрою
            для утримання вакууму, необхідного для відтворення цієї поведінки.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]PROPERTIES:
          \n %c[d_green] • %c[ui_gray_2] інформація
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] рецепт
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] цінний
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_exo_recipe_3">
        <text>
            Застосування полів артефакту "Спалах" до потужності двигуна
        </text>
    </string>
    <string id="st_exo_recipe_3_descr">
        <text>
            Наукова стаття Р.Р. Романовича та А.Н. Перченова, в якій детально описується
            дивний вплив артефактів Спалаху на механізми, що працюють від електричного
            струму. Коли артефакт "Спалах" піддається впливу позитивного електричного струму
            у вакуумі, артефакт проектує аномальне поле різного розміру, яке значно збільшує
            фізичну потужність електричних механізмів у цьому районі - двигуни працюють
            швидше, процесори розганяються, і навіть механічні годинники йдуть швидше. Різні
            експериментальні журнали відзначають схильність машин до перегорання через
            високу температуру і тертя, що виникають, якщо поле підтримується протягом
            тривалого періоду часу, і більшість робіт є припущеннями про те, що могло б
            викликати таку поведінку. Остання домінуюча теорія - це вплив на квантовому
            рівні, що збільшує потік електрики і силу магнетизму. Однак такі теорії не
            підтверджені. В середині статті наведено схему, яка детально описує конструкцію
            камери утримання артефакту, що використовувалася в експериментах.
          \n
          \n %c[ui_gray_3]PROPERTIES:
          \n %c[d_green] • %c[ui_gray_2] інформація
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] рецепт
          \n %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] цінний
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="st_power">
        <text>
            Рівень заряду:
        </text>
    </string>
    <string id="st_equipped_supply">
        <text>
            Обладнаний блок живлення:
        </text>
    </string>
    <string id="st_equipped_none">
        <text>
            Нічого.
        </text>
    </string>
    <string id="st_charge_exo">
        <text>
            Зарядити костюм
        </text>
    </string>
    <string id="st_install_psu">
        <text>
            Встановити
        </text>
    </string>
    <string id="st_remove_psu">
        <text>
            Зняти блок живлення
        </text>
    </string>
    <string id="kb_power">
        <text>
            Активувати сили
        </text>
    <string id="article_exo">
        <text>
            Екзоскелети з електроприводом
        </text>
    </string>
    <string id="article_exo_text">
        <text>
            %c[pda_white]Powered Exoskeletons
          \n
          \n %c[ui_gray_1] Exoskeletons now each have their own unique power source. The
            power level must be maintained in order for an exoskeleton to move around
            effectively.
          \n
          \n%c[pda_blue]Exo batteries%c[ui_gray_1]
          \n Exoskeleton power reserves can be recharged with batteries purchased from
            traders or found in the world. Batteries hold a default of 100 power, which is
            enough to fully top off an un-upgraded exoskeleton.
          \n Exoskeleton power drains with movement, faster with sprinting. If the power
            drops to 0, the player will be slowed to a ridiculous extent unless the armor is
            removed.
          \n
          \n%c[pda_green]External power supplies%c[ui_gray_1]
          \n Exoskeletons can be upgraded with power supplies that are purchasable,
            craftable, and lootable.
          \n To equip a power supply, drag and drop the power supply onto the armor or
            right- click the power supply while the exoskeleton is equipped.
          \n Power supplies increase the energy capacity of an exoskeleton beyond 100, and
            higher level versions confer unique benefits and powers.
        </text>
    </string>
    <string id="st_err_none">
        <text>
            [SYSCTL] WARN: FUNCTIONALITY NOT FOUND
        </text>
    </string>
    <string id="st_err_power">
        <text>
            [SYSCTL] WARN: POWER INSUFFICIENT
        </text>
    </string>
    <string id="st_err_cooldown">
        <text>
            [SYSCTL] WARN: SYS TEMP ABOVE SAFE THRESHOLD
        </text>
    </string>
    <string id="st_ok_cooldown">
        <text>
            [SYSCTL] INFO: SYS TEMP UNDER SAFE THRESHOLD
        </text>
    </string>
    <string id="st_act_tank">
        <text>
            [SYSCTL] INFO: GRAVITATIONAL BARRIER ACTIVE
        </text>
    </string>
    <string id="st_act_sprint">
        <text>
            [SYSCTL] INFO: MOTOR OVERCLOCK ACTIVE
        </text>
    </string>
    <string id="st_low_power">
        <text>
            [SYSCTL] WARN: BATTERY LOW
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_exo">
        <text>
            Powered Exos
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_exo_title">
        <text>
            Powered Exoskeletons
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_exo_drain">
        <text>
            Exoskeleton power drain
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_exo_sprint_drain">
        <text>
            Exoskeleton sprint power drain
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_exo_debug">
        <text>
            Enable Debug Logs
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_exo_drain_desc">
        <text>
            Power drain multiplier for exoskeletons.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_exo_sprint_drain_desc">
        <text>
            Multiplier on power drain when sprinting.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_exo_battery_chance">
        <text>
            Battery drop chance.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_exo_battery_chance_desc">
        <text>
            Chance that stalkers will drop batteries. Exoskeleton wearers only!
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_exo_debug_desc">
        <text>
            Enable Debug Logs in console
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_exo_power">
        <text>
            Exo Power keybind
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_exo_power_keybind">
        <text>
            Activate PSU power.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_exo_power_keybind_desc">
        <text>
            Used to activate exoskeleton related powers.
        </text>
    </string>
</string_table>
