<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    
<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->
    
<!-- # -->
    
<!-- Sultan (Bandit Honcho) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_default_task_text">
        <text>
            У одного з знайомих Султана є клопіт, для вирішення якої йому потрібна допомога.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_default_task_about">
        <text>
            Коротше, базар такий: мені треба, щоб ти зустрівся з однією людиною. У нього є для
            тебе тема одна - треба буде, втянешся. Воруши поршнями і не точи ляси. Все зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_default_task_finish">
        <text>
            Ага, бувай.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Sultan (Bandit Honcho) Retrieve Lock Box Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_name">
        <text>
            Кейс для Султана
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_text">
        <text>
            Султан хоче, щоб йому доставили кейс, що знаходиться в одному з схованок. Все, що
            буде лежати в схованці, він дозволив залишити собі. Однак кейс повинен бути
            доставлений йому, інакше будуть наслідки.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_about">
        <text>
            Коротше, слухай таку тему: потрібно, щоб ти притиліпав мені один чемоданчик. Чортівня
            ця в схованці. Що там буде ще - мене ваще не трусить. Можеш хоч собі захопити, але
            кейс належить мені. Зрозумів? Спробуєш кинути, я тебе до псевдошавок кину. Зробиш як
            треба - будеш на хорошому рахунку.
          \nНу шо, все на мазі, ге? Лаве теж отримаєш, не сси.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_finish">
        <text>
            Опа-на, а ось і благодарочка тобі.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Sultan (Bandit Honcho) Sultan's Enemy Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_name">
        <text>
            Карачун і Церетелі
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_text">
        <text>
            Один з яких не дуже розумних, або з зовсім безстрашних сталкерів підставив Султана і
            вирішив, що зможе вийти сухим з води. Султан хоче розібратися з цим сталкером за
            реальними поняттями. Браткам дорогу переходити - собі дорожче. Ось і зараз не
            пощастило одному такому сміливцю...
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_about">
        <text>
            Один щур двічі перейшов мені дорогу. Братва контакти правильні завжди навести може,
            так що нам чудово відомо, де зараз цей утирок. Все, що тобі треба зробити - завалити
            цю худобу двоногу.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_finish">
        <text>
            Тримай благодарочку.
          \nМля... Треба було сказати, щоб ти насадив його голову на піку. Втім, херня-справа -
            тямущі і так в темі, що не треба зв'язуватися з Султаном. Ось дача.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Sultan (Bandit Honcho) Kill the Rat Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_name">
        <text>
            Маслиновий пиріг
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_text">
        <text>
            Чого зовсім не поважають в бригаді, так це "крисятництво". Однак комусь вистачило
            сміливості конкретно так підставити братву і Султана, так що тепер останній хоче, щоб
            цей щур заплатив за своє крисятництво кров'ю.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_about">
        <text>
            Коротше, з'явився пацюк в бригаді, значить. Один з бовдурів. Ссучився та кинув нас,
            але він ще не знає, що йому підготували дерев'яний бушлат.
          \nХоди до нього, і захуярь його. Тільки стеж і за петушарами його теж - будуть
            рипатися, грохни і їх водночас. Коротше, трясця, всіх козлів там нафаршируй
            маслинами.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_finish">
        <text>
            Кошерно ти позбувся цього баклана! Ось і те, що я обіцяв підігнати.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Sultan (Bandit Honcho) Search Lab X#16 (Yantar) Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_name">
        <text>
            Куди сонце не світить
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_text">
        <text>
            У Султана є покупець для документів, що знаходяться всередині лабораторії X-16 на
            Янтарі. Він попрохав знайти і принести йому звідти документи. Грошима пообіцяв не
            образити.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_about">
        <text>
            У мене коротше є клієнт, який готовий добре забашлять за якісь ліві документи, що
            знаходяться всередині цієї стрьомної лабораторії під Янтарем. Жодному з цих шісток
            доручити таку справу не можна, мля.
          \nАле ти ж не тупий баклан, та? Коротше, є така тема: зможеш підігнати мені ці
            папірці або що там - відвалю тобі половину того, що наварю сам на цій справі.
          \nЩо скажеш? У частці?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_finish">
        <text>
            Все добре. Тримай мугорич.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Olivius (Bandit Trader) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_default_task_text">
        <text>
            Отримати наступне завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_default_task_about">
        <text>
            Вибачай, брателло, але я тебе погано знаю. Авторитет з тебе фуфло.
          \nТреба шо купити-продати - базару нуль, завжди раді; але якщо немає, то йди кого
            іншого проси.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_default_task_finish">
        <text>
            Ага, крути педалі.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Olivius (Bandit Trader) Gun Smuggler Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_name">
        <text>
            Контрабанда
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_text">
        <text>
            Справа погана. Комусь досить тупому прийшла в голову ідея поставити Маслину на
            лічильник.
          \nМаслина вирішив показати, хто тут музику замовляє і доручив пронести «%s» повз
            військових.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_about">
        <text>
            Ти в темі про мого кореша серед вояків? Той, шо звик дивитися в іншу сторону, коли я
            проношу зброю через їх КППшник?
          \nТак ось це опудало вирішило мене, МЕНЕ, трясця, на лічильник, значить, поставити -
            типу почати брати з мене відсоток і таке інше. Але нічо. Ми його так перевернемо,
            фраєра цього... Мало не покажеться, нах.
          \n
          \nКороч, чоловіче, треба, шоб ти отримав моє наступне завдання. Що скажеш? В справі?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_fetch_about">
        <text>
            Ти в темі про мого кореша серед вояків? Той, шо звик дивитися в іншу сторону, коли я
            проношу зброю через їх КППшник?
          \nТак ось це опудало вирішило мене, МЕНЕ, трясця, на лічильник, значить, поставити -
            типу почати брати з мене відсоток і таке інше. Але нічого. Ми його так перевернемо,
            фраєра цього... Мало не покажеться, нах.
          \n
          \nКороч, чоловіче, треба, шоб ти отримав моє наступне завдання. Що скажеш? В справі?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Ля, молоток! Ось твоя доля.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Olivius (Bandit Trader) Kill the Double#Crosser Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_name">
        <text>
            Камуфльований Жмур
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_text">
        <text>
            Схоже, той товариш, що закривав очі на справи Маслини, дійсно не з адекватних, раз
            він вирішив брати братків на понт.
          \nМаслина хотів все розрулити без кіпішу, та тільки пізно. Тепер він хоче позбутися
            від нахабної морди. Хочеться вірити, що у нього буде каска - щоб мізки не заляпали
            оточуючих.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_about">
        <text>
            Пам'ятаєш нашого півника зольдовского? Того, що мав звичай влаштовувати баньки і
            пропускати мої волини повз КПП'шок, якщо ми підганяли йому бабосів?
          \nЦей хер зара каже, що він типу хоче, шоби я почав йому відсотки заносити кожен раз,
            а то він стукне своїм пернатим. Він шо, трясця, реально тупий і не вкурює, з ким має
            справу?
          \n
          \nКоротше, брателло. Заманал хер цей мене. Треба, щоб він помер. Ти мене чуєш? Здох
            нахуй! Організуй йому курорт в потойбічному світі, нормально так зморозив.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_finish">
        <text>
            Ага, знач все в ажурі. Молодець, братуха.
        </text>
    </string>
    
<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    
<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->
    
<!-- # -->
    
<!-- Sultan (Bandit Honcho) Payoff Change Factions Task -->
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_cf_task_1_name">
        <text>
            Бригада
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_cf_task_1_text">
        <text>
            Султан дозволить приєднатися до браткам, але спочатку треба накинути йому 5,000
            гривень за подяку в підтримці працездатності бази.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_cf_task_1_about">
        <text>
            Що, фраєрок, вирішив до нас переметнутися? А я тобі так скажу, тут в Зоні кожен щеня
            може вважати себе за реального пацанчики, а от конкретні братани тільки у мене в
            бригаді. Якщо очко ще не заграло, треба віддати належне паханові за кошерну хату і
            "їдальню" на базі. Пахана, якщо у тебе раптом язик в жопу закотився, Султаном звуть.
            А Султан - типу я.
          \n
          \nТак, нах... Прикинемо... Ну типу 5,000 гривників буде досить. Я не довіряю тобі,
            але подивимося, що ти з себе представляєш.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_cf_task_1_finish">
        <text>
            Ось і на мазі все. Можеш взяти ампул ящик і братві галявину організувати - показати
            гостинність.
        </text>
    </string>
    
<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    
<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.0
      <!#	July 18, 2016
      <!#
      <!# # -->
    
<!-- # -->
    
<!-- Sultan (Bandit Honcho) Mob Hit Task -->
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_name">
        <text>
            Розбірки
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_text">
        <text>
            У Султана з беззаконням розмова коротка - це маслина в жбан або, як то кажуть, перо
            під ребра.
          \n
          \nТреба знайти і вбити одного з таких безстрашних, а потім повернутися до Султану за
            грошима.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_about">
        <text>
            Є тема для реальних пацанів, що не забояться руки забруднити.
          \nВ Зоні повно як мутних сталкерів, биків і щурів, які лізуть в общак, так і шісток,
            що за спиною братву опускають.
          \nМожливо, деякі з цих петушар регулярно стають безстрашними і починають проявляти до
            мене своє повну, трясця, неповагу. Одним словом, суки.
          \n
          \nЯ тобі дам по ним повний розклад, так що зможеш відстежувати їх через КПК. Зроби
            так, щоб і сигнал цей вів прямо до жмурика, ти зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_finish">
        <text>
            Реально за братву впрягся. Ось підгін для тебе.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Sultan (Bandit Honcho) Eliminate Military Presence Dynamic Task -->
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_name">
        <text>
            Важко в навчанні - легко в осередку ураження
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_text">
        <text>
            Султан доручив очистити територію від військових. Схоже, він реальний пахан, раз
            навіть не боїться військових і їх можливих рейдів після такої мокрухи.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_about">
        <text>
            Ці довбані військові повзають то тут, то там. Розплодилося що тарганів, трясця,
            тільки срать ще хіба що не почали. Так що треба організувати все так, щоб потім не
            довелося нам їх лайно тут відтирати, зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_finish">
        <text>
            Відмінна робота, базару нуль. Тримай бабоси.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Sultan (Bandit Honcho) Stalker Elimination Dynamic Task -->
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_name">
        <text>
            Замочити "будулая"
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_text">
        <text>
            Султан доручив вбити сталкерів, які наважилися напасти на одного з братків.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_about">
        <text>
            Сталкерисько напало на одного з наших братанів. Треба з ними щось вирішити, а краще -
            порішити. Бери маслини до волини та вали фарширувати сталкерню.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_finish">
        <text>
            Загасив мурло? Рахман, брателло. Подячечка тобі. Будеш мене триматися - шана точняк
            привалить.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_name">
        <text>
            Воля пахана
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_text">
        <text>
            У Зоні набралося дуже багато каламутних, що не поважають Султана і братву. Він
            вирішив, що їм пора б навчитися манерам і жити по пацанським поняттям.
          \n
          \nЙому потрібно «%s» в зазначеній кількості.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_about">
        <text>
            Пора нагадати даунам, що з себе представляє братва. Зірви мені їх нашивки, а я тобі
            за це навіть бабосів накину.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_fetch_about">
        <text>
            Щось сталкери зовсім знахабніли останнім часом. Пора нагадати цим даунам, що з себе
            представляє братва під моїм керівництвом.
          \n
          \nТреба, щоб ти по-скорому організував мені одну справу - «%s». Саме від стількох
            будулаїв треба звільнити пацанську Зону нашу.
          \n
          \nВкурив, так? Я тобі за це навіть шекелів отсиплю. Маза конкретна.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_fetch_finish">
        <text>
            Давай спихай сюди це все. А сам тримай свою винагороду.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Sultan (Bandit Honcho) Unwelcome in the Hood Task -->
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_5_name">
        <text>
            Вечір в хату
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_5_text">
        <text>
            Братки, що прийшли з Темної лощини, розповіли про те, як чергові сталкери оселилися
            на фермі на південь звідси і відмовляються платити братві за дах.
          \nЗ такими беззаконнями у Султана відносини прості - влаштувати гру в піжмурки, щоб
            іншим неповадно було будувати з себе господарів.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_5_about">
        <text>
            Тута халтурка для тебе буде.
          \nБратва, що з Лощини рухала, передала мені інфу про те, як вони знову зашухерили
            купку вільних бакланів, що засіли на фермі, що на півдні.
          \n
          \nТа ладно, якщо б сталкери ці за дах хрустких скочували на нашій же землі. Та хер
            там... Ну-ка, трясця, підкочуй туди та дай цих євнухам за їх беззаконня. Рушницю не
            забудь.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_5_finish">
        <text>
            Ну прям Рембо, на. Ось, лови смаколик.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Sultan (Bandit Honcho)\night Terror Task -->
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_6_name">
        <text>
            Чікі-брікі, чік-чірік
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_6_text">
        <text>
            В околицях знову завелося мутантське кодло, яке не тільки не дає життя браткам своєю
            присутністю, але ще і жере їх.
          \n
          \nСултану такий розклад не до вподоби, а тому він хоче, щоб тварина, або тварини, що
            тероризують бандитів, були знищені.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_6_about">
        <text>
            Срака у нас - мутанти хуєві знову вилізли. Краще обов'язківців та військових братків
            наших вбивають. Нещодавно один кровосос всю бригаду поклав.
          \n
          \nЗнач так, за полеглих пацанів треба помститися, а за живих - впрягтись. Такий
            розклад ось, брателло. Давай. Чекаю результатів.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_6_finish">
        <text>
            Мля буду, красунчик! Конкретний красунчик!
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Olivius (Bandit Trader) Eliminate Mutants Task# -->
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_name">
        <text>
            Шухер в Долині
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_text">
        <text>
            Нещодавно на братву, що тримала одну з точок в Долині, напала зграя мутантів, яка
            перебила і поїла їх усіх.
          \nКрім того, зграя тепер облаштувала там собі лігво.
          \n
          \nМаслині такий розклад нікуди не годиться, так як подібне лігво мутантів відлякує
            сталкерів і становить небезпеку для самих пацанів, не готових втрутитися там, де вони
            ще вчора ходили без проблем.
          \n
          \nНеобходімо знищити мутантів.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_about">
        <text>
            Коротше, ля, справа така: до нас тут на днях з Звалища звірина місцева зайшла.
            Пацанів захавать, шо прохід тримали, а самі лігво захєрячили у дороги, суки. Ну і
            сталкерня туди тепер не сунеться - бояться, петушари.
          \n
          \nТакими темпами сюди ваще ніхто лізти не буде, і з кого нам тоді бабло трясти? Чи не
            з мутантів, мля.
          \n
          \nТочку я тобі в КПК намалював. Пошмаляєш мутантів - отримаєш нагороду.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_finish">
        <text>
            Малаца, йопт! Тримай грошва. Слухай, я дивлюся ти реальний пацан, так шо я паханові
            за тебе слово в натурі замовлю.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_name">
        <text>
            Бардак і беззаконня
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_text">
        <text>
            Мешканці Зони як і раніше не хочуть миритися зі станом справ і роллю бандитів в них.
            Через їх дії в Зоні панують справжній бардак і беззаконня.
          \n
          \nНеобхідно показати, хто тут головний. Знищення беззаконня і взяття під контроль
            братви їх точок послужить хорошим уроком і нагадуванням.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_about">
        <text>
            Розвішуй вуха давай.
          \nНа нас тут будулаї знову залупаться почали - пруть та пруть, ледве маслинами
            відгодовуємо.
          \nДик ось пахан і сказав знайти пару нормальних пацанів, щоб вгамувати цих підріл та
            водночас пару точок підім'яти. Ось я про тебе відразу і згадав, ти ж їх всіх своїм
            шпалером шедеврально на раз-два завалиш, йопт.
          \nНу що скажеш? Підписувати тебе, ге?
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_finish">
        <text>
            Мля-а, та ти реально крутий! Споряга знадобиться - завалюй, барахло не втюхаю, мля
            буду.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_name">
        <text>
            Чікі-брики - і в дамкі!
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_text">
        <text>
            До Маслини підкотили пара корешів, які хочуть влаштувати собі невеличке свято
            пацанам: звільнити сталкерів від пожитків та постріляти «лохів».
          \n
          \nТреба простежити за збереженням братків, при необхідності прикриваючи їх, поки вони
            вдосталь не настріляються і не нарубають хабара.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_about">
        <text>
            Коротше така тема: пацани типу вирішили тута лохів постригти та намаслинити когось,
            йопта. Ну і треба шоб хтось їх поводив по околицях та простежив, шоб їм самим бошки
            не намаслинили і члени не повідгризали.
          \n
          \nГрошву за цю справу пропонують, так шо робота того варта. Ну шо, ти в справі?
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_finish">
        <text>
            Ніштяк, брателло. Лови мугорич.
        </text>
    </string>
    
<!-- ASSASSINATION FOR OLIVIUS TASK -->
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_4_name">
        <text>
            Мокруха
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_4_text">
        <text>
            Один з безстрашних сталкерів мало того, що косить братву, так ще й насолив конкретно
            Маслині, вирішивши піднятися в своєму оточенні за рахунок братків. Маслині такий
            розклад явно не до вподоби, тому він попрохав знайти цього героя і «роз'яснити за
            поняттями за базар».
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_4_about">
        <text>
            Тема тут одна підвернулася, як раз для рішали. Є один будулай, шо метушиться: пацанів
            валить, а таке западло у нас, трясця, не за поняттями.
          \n
          \nЗкопитиш будулая цього - з порожніми руками не підеш. Щоб там хто не базікав, а
            Маслина за базар відповідає!
          \nОтримаєш за роботу дуже непоганий навар... Тільки скопититися йому треба по-тихому,
            без кіпішу.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_4_finish">
        <text>
            Ай малаца, заплющив цього будулая! Без базара. Тримай грошва.
        </text>
    </string>
    
<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR LIMPID -->
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_name">
        <text>
            Синя ізострічка та чиясь мати, ч.1
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_text">
        <text>
            У Прозорого зовсім все погано в майстерні - не вистачає інструментів навіть для
            простого обслуговування спорядження і зброї.
          \n
          \nВін попрохав принести йому «%s», щоб він, на перший час, зміг провести базову
            модернізацію спорядження та зброї.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_about">
        <text>
            Коротше, сам розумієш, пацанам потрібно волини лагодити, а у мене ваще голяк: з
            інструментів тільки напилок з молотком.
          \n
          \nЯ з паханом базарив, той мені якийсь набір втюрив, а там, сука, одне лайно іржаве,
            сеча якась замість масел.
          \n
          \nОдним словом, якщо зможеш дістати мені що краще, я тебе баблом не ображу.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
        <text>
            Давай, знайдеш нормальний набір - заноси.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Молоток, Брателла! Трясця, ну тепер я хоч щось замутити зможу. Треба буде спорягу
            полагодити - заходь, завжди зробимо!
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_name">
        <text>
            Синя ізострічка та чиясь мати, ч.2
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_text">
        <text>
            Прозорому настільки допомогли інструменти для грубої роботи, що тепер братва хоче
            «козирні» апгрейди для свого спорядження і зброї, та тільки у техніка немає
            необхідних інструментів.
          \n
          \nВін попрохав знайти йому «%s», щоб проводити складнішу модернізацію спорядження і
            догодити братві.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_about">
        <text>
            Братан, ти приніс чудові інструменти, я тепер можу все шо хочеш полагодити, та тільки
            ти ж знаєш, у нас же тут все типу по моді, йопта, їм апгрейди подавай.
          \nА я з цим набором можу хіба шо приціл прикрутити або ще якесь фуфло по дрібницях.
          \nКороче, мені потрібен набір покруче. Притягнеш такий?
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
        <text>
            Тягни «%s». Хрін знає, де їх тут шукати, але якщо знайдеш таке - залітай.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Трясця, ну ні фіга собі! Братан, та ти реально все шо завгодно підігнати можеш. Ти
            завалюй давай, я тепер таку тобі херню намутити зможу шо братва заздрити буде!
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_name">
        <text>
            Синя ізострічка та чиясь мати, ч.3
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_text">
        <text>
            Необхідно принести Прозорому «%s», щоб він зміг провести не тільки більш складну
            модернізацію спорядження, а й забезпечити братків першокласними модифікаціями, що
            дозволяють диктувати свої умови більш досвідченим сталкерам.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_about">
        <text>
            Братан, ну ти реально мене виручив. Я тепер таких свистоперділок можу навісити і
            вкрутити шо песець. У братви навіть споряга як у сталкерні, а то і кошерні. Але
            тільки потрібно, шоб прям конкретно було. Ми ж тоді і сталкерню і птахів
            Обов'язківських раком взагалі без проблем поставимо.
          \n
          \nКороче, потрібен набір пожирніше - ця, як його, мля...- інструменти для
            калібрування, во! Зможеш такий збагрити?
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
        <text>
            Така справа мені треба: «%s». Хрін знає де його тут шукати, але якщо знайдеш - кати з
            ним сюди.
        </text>
    </string>
    <string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Йопта! Та ти в натурі реальний пацан! Ну, з мене чарка!
        </text>
    </string>
    
<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    
<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# COMPANION DIALOG TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->
    
<!-- # -->
    
<!-- Dark Valley Raiders Companion Dialog -->
    <string id="bandit_companion_task_1_start_dialog_1">
        <text>
            Ну, що стоїш? Давай веди, йопта, мене в натурі вже заманало тут сидіти. Тока ти,
            головне, води там, де сазанів побільше і на шухері стій, поки ми хабар збираємо.
            Частку свою після справи отримаєш.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_companion_task_1_start_dialog_2">
        <text>
            Ну і, якого ми тут телимося? Руки просять по звірині вхерачити, а то і пошмалять
            козлів... Крути вперед педалі давай!
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_companion_task_1_complete">
        <text>
            Гаразд, малаца, ладом спрацював. Ось твоя доля.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_companion_task_1_actor_reply">
        <text>
            Ага, бувай.
        </text>
    </string>
    
<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    
<!-- (Bandit Medic) -->
    <string id="bandit_main_base_medic_mlr_task_1_name">
        <text>
            У всі тяжкі
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_main_base_medic_mlr_task_1_text">
        <text>
            Медику бандитів вдалося розжитися рецептами ряду наркотиків, які можна виготовити в
            польових умовах. Однак для цього необхідний «%s», якого у братків немає. Необхідно
            знайти набір і доставити його місцевому Айболиту.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_main_base_medic_mlr_task_1_about">
        <text>
            Я тута типу лікар місцевий. Можу пришити чо, а можу і відшити, якщо ти по цій
            частині. А можу могорич підкинути за халтуру, якщо в темі.
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_main_base_medic_mlr_task_1_fetch_about">
        <text>
            Заціни, тема така коротше: треба притарабанити для братви «%s», мені кореш з складів
            притарабанив чергову маляву - типу я зможу Шмаль та колеса Кашкарні забабахать. Сам,
            трясця, ти прикинь! Тільки хер там плавав... Без такої бандури нічого не вийде, а
            спробувати, сука, ой як хочеться!
        </text>
    </string>
    <string id="bandit_main_base_medic_mlr_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Ля, ну просто дяка, атвєчаю. Лови дяку.
          \nНу шо, ща ми тут зробимо пунш та шо покруче, тільки розібратися треба, шо там
            понаписувано, мля...
        </text>
    </string>
</string_table>
