<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    
<!-- Stribog (Sin Trader) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_default_task_name">
        <text>Отримати наступне завдання</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_default_task_text">
        <text>Хранителі «Гріха» чекають мене заради доручень подальших.</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_default_task_about">
        <text>Один з охоронців бажає бачити тебе, брат. Іди до нього.</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_default_task_finish">
        <text>Світ скоро буде очищений!</text>
    </string>
    
<!-- Stribog (Sin Trader) Retrieve the Secrets of Lab X#16 Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_1_name">
        <text>Великий розум</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_1_text">
        <text>Стрибог вірить в Велике Просвещение, однак всепоглинаюча пащу жадібності невірних не зупиниться ні перед
            чим. Велено мені було вирушати в Х-16 на Бурштин, щоб забрати знання, якого не гідні черви. Потім потрібно
            повернутися до зберігача Стрибогу.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_1_about">
        <text>Брат мій, ми єсмь справжні хранителі Зони, і це наша ноша - зберігати все Її секрети в таємниці від
            жадібних черв'яків. Ми повинні діяти швидко, що ганьбить цей світ жадібність не може насититися. \nНам
            відоме місце розташування одного з великих Її секретів - Х-16 біля озера Бурштин. Вирушити в дорогу повинен
            будеш ти і надати документацію мені.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_1_finish">
        <text>Чи не знає кордонів твоя відданість нашій місії, брат. Це знання буде під надійним захистом.</text>
    </string>
    
<!-- Stribog (Sin Trader) Escort The Believer Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_name">
        <text>Длань просвітлення</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_text">
        <text>Один з сталкерів жадає просвітлення, але його брати бояться сили правди, тому тримають його немов пса на
            прив'язі. Але правда знайде свій шлях до нього, і її інструментом буду я. Слід допомогу сталкеру з СВД
            позбутися від підступів і їх майстрів, що заплутали майбутнього брата у брехні.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_about">
        <text>До нас продовжують приходити все нові брати, але не всі з них можуть зробити це добровільно. До мене
            дійшла інформація, що один з сталкерів, що бажає просвітління, був зупинений його так званими товаришами,
            які тримають його в неволі своїми підступами і брехнею. Дурні, правду не можна приховати від стражденних! Ми
            повинні допомогти нашому брату позбутися їх оков брехні. Вирушай до нього і визволи його від нещасних
            брехунів. Він повинен бути з СВД, і ще: можливо, він заляканий, тому спочатку вдасться до страху і буде
            відбиватися. Усунь брехунів, щоб продемонструвати свої наміри, а потім подай з його до нас.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_finish">
        <text>Брат, сила твоєї віри робить нас сильнішими. Ти славно постарався!</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_msg_join">
        <text>Дякую тобі, учень Чернобога, за те, що позбавив мене від брехні, в якій загруз я. Я готовий і хочу
            прийняти правду, хочу стати просвітленим. Веди ж мене до наставникам. Ніщо більше не тримає мене в цьому
            світі пороку.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_msg_leave">
        <text>Ми досягли табору? Дякую брат. Вважаю, мені потрібно тепер уявити себе новим братам.</text>
    </string>
    
<!-- Stribog (Sin Trader) Avange the Sinners Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_3_name">
        <text>Тяжкі гріхи наші</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_3_text">
        <text>Дурні наважилися вдатися до підступам своїм, щоб обманом вбити братів «Гріха». Але від такого гріха нікому
            не піти, немає більше в Зоні місця, де вони могли б сховатися. Будуть вони знайдені і будуть вони віддані
            праведному суду.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_3_about">
        <text>Кілька наших доблесних братів стали жертвами холоднокровних підступів невірних. Не можна це просто так
            пробачити, брат мій. Ми не повинні дозволити їм піти безкарними. Помститися судилося тобі за братів наших.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_3_finish">
        <text>Брати були помщуся, а невірні - очищені. Їх жертва не була марною! Я радий, що ти служиш вірою нашої
            місії, брат.
        </text>
    </string>
    
<!-- Stribog (Sin Trader) Limansk Purge Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_4_name">
        <text>очищення Лиманську</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_4_text">
        <text>Час прийшов. Занадто довго Лиманськ був затоплений невірними, оскверняють Зону своєю присутністю і
            жадібністю. Але вирок був винесений, і нікому від нього не піти. Місто буде поглинений полум'ям очищення. І
            я буду їм пламеносцем.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_4_about">
        <text>Істини час настав, брат мій. Старійшини «Моноліту» шукають допомоги нашій в праведному очищенні міста від
            ганебних Її угіддя черв'яків. Іди, брат, іди і неси їм очищення. Ми будемо молитися за тебе Моноліту і
            Чернобогу.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_trader_task_4_finish">
        <text>Ти добре бився, брат.</text>
    </string>
    
<!-- Stribog (Sin Trader) Payoff Change Factions Task -->
    <string id="drx_sl_pri_red_greh_trader_stalker_cf_task_1_name">
        <text>Немає спокою грішникам</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_pri_red_greh_trader_stalker_cf_task_1_text">
        <text>Стрибог готовий прийняти мене в сім'ю як одного з безлічі його братів і синів Чернобога. Але в родині і
            «Гріх» немає місця жадібності, тому варто продемонструвати чистоту своїх намірів і позбутися від 1,000
            гривень, передавши їх братові Стрибогу.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_pri_red_greh_trader_stalker_cf_task_1_about">
        <text>Батько буде безсумнівно радий дізнатися, що ти прийшов до єдиного правильного висновку, брат. Ми готові
            прийняти тебе в нашу сім'ю, але спочатку тобі доведеться пройти випробування, яке доводить щирість твої
            намірів - чи зможеш ти позбутися від 1,000 гривень прямо тут і зараз? Це буде він визначає того, що тобі так
            само осоружна людська жадібність, як і нам.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_pri_red_greh_trader_stalker_cf_task_1_finish">
        <text>Ласкаво просимо в сім'ю, брат. Разом ми явімо цього світу світло правди і очищення.</text>
    </string>
    
<!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_default_task_name">
        <text>Отримати наступне завдання</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_default_task_text">
        <text>У старійшини є до мене доручення, відвідати його треба.</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_default_task_about">
        <text>Син мій, служба твоя Чернобогу і Моноліту воістину славна. Брати захоплюються тобою. А старійшини бажають
            аудієнції з тобою, щоб наблизити день звершення очищення і просвітлення. Іди до них.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_default_task_finish">
        <text>З тобою слуги Його, брат.</text>
    </string>
    
<!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Retrieve the Secrets of Lab X#18 Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_task_1_name">
        <text>темні секрети</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_task_1_text">
        <text>Дажбог вірить в Велике Просвещение, однак всепоглинаюча пащу жадібності невірних не зупиниться ні перед
            чим. Велено мені було вирушати в Х-18 в Темної долині, щоб забрати знання, якого не гідні черви. Потім
            потрібно повернутися до зберігача Дажбога.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_task_1_about">
        <text>Брат мій, ми єсмь справжні хранителі Зони, і це наша ноша - зберігати все Її секрети в таємниці від
            жадібних черв'яків. Ми повинні діяти швидко, що ганьбить цей світ жадібність не може насититися. \nНам
            відоме місце розташування одного з великих Її секретів - Х-18 в Темної долині. Вирушити в дорогу повинен
            будеш ти і надати документацію мені.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_task_1_finish">
        <text>Дякую тобі, брат. Це знання буде триматися під надійним захистом.</text>
    </string>
    
<!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Hunt the Forest Beast Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_task_2_name">
        <text>Страж лісу</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_task_2_text">
        <text>Один з братів-грішників був убитий невідомим звіром, який поцупив його в гущавину лісу. Дажбог бачить в
            цьому випробування, яке хоч і не було дано нам Монолітом. Це буде славна полювання на мисливця.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_task_2_about">
        <text>Цей ліс - прекрасне місце для нашого табору, а також випробування духу і віри, брат. Однак буває, що нижчі
            слуги Зони виходять з-під контролю і починають нападати на братів без видінь Моноліту, посланих нам...
            Нещодавно ми втратили брата. Звір жахливої натури потягнув його в надра лісу. Твоїм же випробуванням духу
            буде вистежити цього варта лісу і повалити його, помстившись за брата поваленого.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_task_2_finish">
        <text>Брат був упокоєний, а звір переможений. Випробування вогнем пройдено, вітаю тебе, брат.</text>
    </string>
    
<!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Slay the Enemy Informer Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_task_3_name">
        <text>Слідами слідопита</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_task_3_text">
        <text>Один з розвідників, посланий невірними, шпигував за братами, а потім, немов боягуз жалюгідний, втік від
            воїнів «Гріха». У нього немає честі, у нього є тільки брехня і підступи. Його переслідую не я, а кара.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_task_3_about">
        <text>Брат! Один з невірних шпигував за нашими братами весь день, але коли ми наздогнали його, він кинувся в
            біга. Жалюгідний боягуз... Швидше за все він до старійшинам своїм дав драла, щоб підступи проти наших братів
            будувати і тих, що правду знати бажають, налякати. Боягуз не захотів битися в чесному бою, так шлях впаде як
            личить трусу.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_red_greh_tech_task_3_finish">
        <text>Боягуз упав як жалюгідний пес. Це буде надалі уроком тим, хто бажає підлими методами і підступами з нами
            битися, а не в чесному бою. Таким немає місця в нашому новому світі... Ти славно виконав волю брата твого,
            дякую тобі.
        </text>
    </string>
    
<!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Find Toolkit Tasks -->
    <string id="red_greh_tech_task_1_name">
        <text>Немає межі для досконалості, ч.1</text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_1_text">
        <text>Табір «Гріха» в Рудому лісі був заснований лише нещодавно і в ньому не вистачає деяких речей, які можуть
            зробити братів ще сильніше. Дажбог попрохав мене знайти «%s», щоб він міг почати зміцнювати броню і
            посилювати зброю.
        </text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_1_about">
        <text>Брат, табір цей зовсім новий, і немає у мене інструментів потрібних... не виявиш допомога нам усім?</text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_1_fetch_about">
        <text>Мені потрібні «%s». Тоді я зможу почати робити братів міцніше, а їхня зброя - могутніше.</text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_1_fetch_finish">
        <text>Брати кажуть дякую тобі.</text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_2_name">
        <text>Немає межі для досконалості, ч.2</text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_2_text">
        <text>Для створення і поліпшення куди більш міцної броні і потужного зброї Дажбога потрібні «%s». Їх доставка і
            допомогу Дажбога будуть великим кроком до тріумфу «Гріха».
        </text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_2_about">
        <text>Все ще гостра необхідність інструментів, брат мій. Чи не допоможеш ти ще раз?</text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_2_fetch_about">
        <text>Перший крок був зроблений до становлення повноцінної бази. Тепер же мені потрібен набір куди більш
            просунутих інструментів. «%s» повинні мати все для мене необхідне. Брати і я будемо дуже вдячні тобі за
            допомогу, якщо ти принесеш мені цей набір. Ти зробиш великий внесок у нашу спільну справу.
        </text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_2_fetch_finish">
        <text>Дякую, брат.</text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_3_name">
        <text>Немає межі для досконалості, ч.3</text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_3_text">
        <text>Якщо я зможу знайти «%s» для Дажбога, то брати-грішники отримають доступ до спорядження і його поліпшень,
            яким не буде рівних серед невірних. І тоді «Гріх» переможно прокрокує по Зоні, очищаючи своїм праведним
            вогнем кожен куточок, в якому тільки можуть сховатися жадібні дурні. І ніхто не посміє кинути нам виклик. А
            ті дурні, що підуть на перекір своїй долі, пізнають марність діянь своїх боягузливих і постануть перед Його
            судом.
        </text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_3_about">
        <text>Ми в кроці від технічної переваги над невірними, брат! Але я не дурний, щоб мріяти як вони завчасно. Чи
            бажаєш ти вислухати мене?
        </text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_3_fetch_about">
        <text>«%s» нададуть мені доступ до роботи над найкращою бронею і найкращим озброєнням в Зоні, брат. Але не
            варто святкувати це завчасно - тільки невігластва повного чернь може дозволити собі таке. А тому й не бути
            їй гідним нам противником. \nПомогі мені, брат, і тоді ми станемо в великої броні, благословенній Монолітом
            і Чернобогом, і тоді не сховатися від братів жодному дурневі, що шастає в павутині підступів під покровом
            ночі.
        </text>
    </string>
    <string id="red_greh_tech_task_3_fetch_finish">
        <text>І знову ти зробив нам допомогу, брат. Ніщо не зможе нас зупинити! І це все завдяки тобі!</text>
    </string>
</string_table>
