<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 1 -->
    <string id="lttz_ll_find_doctor_task_title">
        <text>
            Жива легенда - А друга старого нема
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_find_doctor_task_descr">
        <text>
            Лікар, старий друг Стрільця, швидше за все знає щось про повернення Стрілка. Він живе
            на північному заході боліт. Треба знайти його і дізнатися, чим він може допомогти в
            знаходженні Стрілка.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 2 -->
    <string id="lttz_ll_visit_agro_ug_name">
        <text>
            Жива легенда: обшукати Підземелля Агропрома
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_visit_agro_ug_text">
        <text>
            Можливі відомості про місцезнаходження Стрілка знаходяться в його схованці в
            підземеллях Агропрома. Вхід розташований в одній з вентиляційних шахт в стіні.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_visit_agro_ug_text_2">
        <text>
            Записка Лікара вказує на місцезнаходження схованки Стрілка в підземеллі Агропрома.
            Варто пошукати будь-які докази.
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_notes_name">
        <text>
            Журнал Стрільця
        </text>
    </string>
    <string id="strelok_notes_desc">
        <text>
            Ці записи належать Стрільцю. Побіжний перегляд показує, що вони містять багато досить
            нескладних і загадкових заміток. Схоже, що сталкер кілька років тому прийняв важливе
            рішення і захотів перевірити свої висновки на півночі Зони, попередньо відвідавши на
            шляху Росток, щоб підготувати спорядження.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 3 -->
    <string id="lttz_ll_visit_barkeep_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Слідами
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_visit_barkeep_task_descr">
        <text>
            Якщо Стрілець хотів підготуватися до походу на північ, то Корчмар в «100 рентгенів»
            точно повинен щось та знати. Все-таки Росток - головний хаб сталкерів на шляху на
            північ, де можна закупитися практично всім.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 3 -->
    <string id="lttz_ll_visit_aslan_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Слідами
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_visit_aslan_task_descr">
        <text>
            Аслан добре обізнаний про північній частині Зони. Треба зустрітися з ним і дізнатися,
            чим він зможе допомогти.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 4 -->
    <string id="lttz_ll_call_north_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Поклик півночі
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_call_north_task_descr">
        <text>
            Треба підготуватися до подорожі на північ, а для цього потрібна хороша пси-захист.
            Можливо, вчені зможуть допомогти...
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_call_north_task_descr2">
        <text>
            Цербер - сталкер-ветеран, що захищає «Бар'єр». Він швидше за все остання людина, яка
            бачила групу Стрілка на південних територіях Зони.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 5 -->
    <string id="lttz_ll_breakthrough_task_name">
        <text>
            Жива легенда - Прорив
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_breakthrough_task_text">
        <text>
            Сили «Моноліту» атакують «Бар'єр». Необхідно надати вогневу підтримку сталкерам для
            знищення нападників.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_talk_gatekeeper_task_descr">
        <text>
            Що ж, напад «Моноліту» відбито. Треба поговорити з Цербером ще раз.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 6 -->
    <string id="lttz_ll_radar_deactivate_name">
        <text>
            Жива легенда - Через «Веселку»
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_deactivate_text">
        <text>
            Цербер повідомив, що група Стрільця обмовилася про бункері під «Випалювачі мізків»,
            так що цілком ймовірно, що вони вирушили саме туди. Але навіть якщо їх там не
            виявиться, відключення установки буде черговим переломним моментом в житті сталкерів.
            Тим паче, що Стрілку вже вдавалося це зробити. І якщо мені вдасться повторити його
            подвиг, то він точно заговорить зі мною після того, як я знайду його. До того ж це
            знову відкриє доступ на північ Зони - як мінімум це буде хорошим аргументом в моєму
            портфоліо при зустрічі з легендою.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 7 -->
    <string id="lttz_ll_visit_beard_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Анклав
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_visit_beard_task_descr">
        <text>
            Як і передбачалося, ні Стрілка, ні його групи в бункері не виявилося. Однак Цербер не
            залишив мене без додаткових зачіпок: є ще спосіб знайти Стрілка в центрі Зони - це
            відправитися на Затон і поговорити з бородою, що мешкає на «Скадовську». Якщо група
            Стрілка і проходила там, то Борода точно знатиме що-небудь про це.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 8 -->
    <string id="lttz_ll_meet_rogue_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Бродяга
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_meet_rogue_task_descr">
        <text>
            Один сталкер з групи Стрілка, на прізвисько Бродяга, зараз знаходиться на
            «Скадовську». Треба знайти його і поговорити з ним щодо місцезнаходження Стрілка і
            інших членів групи.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 9 -->
    <string id="lttz_ll_fetch_gauss_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Експериментальна зброя
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_fetch_gauss_task_descr">
        <text>
            Схоже, Бродяга готовий співпрацювати, але спершу він хоче отримати зразок секретної
            зброї, яке допоможе в їх спільній справі. Для цього необхідно перевірити занедбану
            військову лабораторію неподалік.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_fetch_gauss_task_descr2">
        <text>
            Схоже, це саме воно. Треба доставити Бродягу цікавить його зброю.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_wpn_gauss_quest_name">
        <text>
            «Виріб №62»
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_wpn_gauss_quest_descr">
        <text>
            Дуже потужний і точний електромагнітне зброю. Здатне пробити найміцнішу броню. Схоже,
            хтось залишив завершену бойову версію поруч з її прототипом.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 10 -->
    <string id="lttz_ll_path_pripyat_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Дорога в Прип'ять
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_path_pripyat_task_descr">
        <text>
            Для того, щоб швидко потрапити в Прип'ять, нам необхідно йти через підземний
            шляхопровід. Треба триматися Волоцюги, якщо я як і раніше хочу знайти Стрілка. Перший
            згадав декілька зомбованих і снорков, так що серйозних проблем внизу не повинно бути.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_talk_rogue_underpass_task_descr">
        <text>
            Сили «Моноліти» в шляхопровід були повністю розгромлені. Ось тобі і тиха
            прогулянка... Треба б обговорити з волоцюгою подальшу ситуацію.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_reach_pripyat_task_descr">
        <text>
            Ми вже на фінішній прямій. Залишилося лише дістатися разом з волоцюгами до притулку
            Стрілка в Прип'яті. Варто остерігатися зомбованих, яких могли потривожити
            монолітовці.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 11 -->
    <string id="lttz_ll_medical_supplies_name">
        <text>
            Жива легенда - Медприпаси
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_medical_supplies_text">
        <text>
            Шов попрохав принести йому медпріпаси, необхідні для продовження рейду. %s є якраз
            тим, що йому і треба.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 12 -->
    <string id="lttz_ll_attack_on_titan_name">
        <text>
            Жива легенда - Давид і Голіаф
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_attack_on_titan_text">
        <text>
            Небезпечний псевдогіганта розгулює по Прип'яті. Треба вбити його якомога швидше, щоб
            уникнути проблем у подальшому.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_return_rogue_attack_on_titan_task_descr">
        <text>
            Псевдогіганта мертвий. Необхідно повідомити Бродягу про успіх.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 13 -->
    <string id="lttz_ll_find_documents_name">
        <text>
            Жива легенда - «Цілком таємно»
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_find_documents_text">
        <text>
            У лабораторії X-8 під Прип'яттю знаходиться секретна інформація про Зону. Треба
            знайти документи і віднести їх Стрілку.
        </text>
    </string>
    <string id="item_doc_x8_ll_name">
        <text>
            Документи з X-8
        </text>
    </string>
    <string id="item_doc_x8_ll_desc">
        <text>
            Ці документи позначені грифом «Цілком таємно». Вони коротко описують результати
            великих експериментів в області пси-досліджень, що проводяться невідомою групою.
            Зокрема, вони підтверджують існування безконтактного поля психічної енергії,
            оперізувального Землю.
          \n
          \nКроме того, в документах, за авторством керівника проекту того часу, містяться
            багаторічні плани по переобладнанню РЛС «Дуга» в випромінювач психічної енергії, так
            званий, «Подавитель агресії "Веселка"».
          \n
          \nБольшая ж частина цих документів, тим не менш, є просто довгий список піддослідних
            людей, які піддавалися впливу пси-випромінювання різної частоти та інтенсивності.
            Було відзначено, що під час тестування у багатьох розвивалися надлюдська
            витривалість, інтелект або ж і зовсім телепатичні здібності. Далі повідомляється, що
            частина піддослідних загинула, хтось був переведений... а хтось і зовсім не значиться
            в підсумкових списках, як ніби вони просто зникли... або ж втекли.
          \n
          \nНа одному з полів сторінок від руки написано цікаве примітка: «Ми вже перекрутили
            людську подобу до повного невпізнання заради нашого бачення... Скільки має ще пройти
            часу, перш ніж нам воздасться за наше бажання грати в богів? За наші зарозумілість і
            гріхи? Коли кара нарешті наздожене нас?».
          \nСтрелок напевно зацікавиться цими документами.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 14 -->
    <string id="lttz_ll_eidolon_start_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Наступ
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_eidolon_start_task_descr">
        <text>
            Необхідно зібрати загін для знищення Фантома.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 15 -->
    <string id="lttz_ll_eidolon_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Чемпіон Моноліту
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_eidolon_task_descr">
        <text>
            Настав час осадити ДК «Енергетик», щоб виманити і ліквідувати Фантома. Головне не
            забути про зброю в запалі бою...
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 16 -->
    <string id="lttz_ll_strelok_objective_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Великі плани
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_strelok_objective_task_descr">
        <text>
            Фантом переможений. Тепер пора б і Стрілку розкрити свої справжні наміри.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 17 -->
    <string id="lttz_ll_chernobyl_raid_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Штурм ЧАЕС
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_chernobyl_raid_task_descr">
        <text>
            Далі за списком: дістатися до ЧАЕС і розгромити знаходяться там сили «Моноліту». Як
            же просто це все звучить...
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 18 -->
    <string id="lttz_ll_crucible_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Чистилище
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_crucible_task_descr">
        <text>
            ЧАЕС... Навіть не віриться. Але це ще далеко не фінал - попереду натовпу монолітовців
            і чорт-зна-ще-чого. Необхідно за всяку ціну прокласти шлях до Центру управління
            Монолітом, знищити опір і забрати «Осколок Моноліту».
        </text>
    </string>
    <string id="item_monolith_shard_name">
        <text>
            «Осколок Моноліту»
        </text>
    </string>
    <string id="item_monolith_shard_desc">
        <text>
            Потріскує від надлишку енергії фрагмент Моноліту, якщо вірити місцевим легендам. За
            властивостями відрізняється від звичних артефактів: наділяє носія суперечливими
            властивостями, які до того ж не відразу кидаються в очі. Також «Осколок» нервово
            потріскує своєю енергією. Всього лише частинка колишньої могутності Виконавця бажань.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 19 -->
    <string id="lttz_ll_answers_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Відповіді
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_answers_task_descr">
        <text>
            Ось він - «Осколок Моноліту». Прийшов час отримати відповіді на питання.
        </text>
    </string>
    <string id="st_strelok_pendrive_name">
        <text>
            Флешка Стрільця
        </text>
    </string>
    <string id="st_strelok_pendrive_descr">
        <text>
            Ця флеш-мапа містить зашифровані дані - резервну копію результатів пошуків Стрільця
            протягом багатьох років. Безцінний доказ проти творців секретних експериментів, які
            створили Зону.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Living Legend Task 20 -->
    <string id="lttz_ll_finish_task_title">
        <text>
            Жива легенда - Розв'язка
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_finish_csky_task_descr">
        <text>
            «Випалювач» відключений, що відкрило шлях на північ, Фантом убитий, доля EM-1 відома,
            а сили «Моноліту» зазнали серйозної поразки вперше за останній час. Та й прокляття
            «Чистого неба», судячи з усього, більше не працює - рейд на ЧАЕС не викликав
            чергового Великого викиду. Варто повернутися на Болота і розповісти Холоду про успіх.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_finish_stalker_task_descr">
        <text>
            «Випалювач» відключений, Фантом убитий, шлях на північ знову відкритий, а сили
            «Моноліту» зазнали серйозної поразки вперше за останній час. Десятки, якщо не сотні
            зниклих братів-сталкерів були нарешті помщуся. Пора повертатися до Сидоровичу, щоб
            розповісти про успіх.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_finish_killer_task_descr">
        <text>
            «Випалювач» відключений, Фантом убитий, пряма дорога на північ перестала бути
            перешкодою для операцій, а сили «Моноліту» зазнали серйозної поразки вперше за
            останній час. Подібна успішна операція буде відмінним додаванням в портфоліо
            найманців в Зоні, так що Душман напевно буде радий почути новини.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_finish_freedom_task_descr">
        <text>
            «Випалювач» відключений, Фантом убитий, дорога до хлопців на «Янів» знову вільна, а
            сили «Моноліту» зазнали серйозної поразки вперше за останній час. Отримали по саме не
            балуй за фріменів і «Бар'єр». Лукашу напевно буде приємно почути про настільки
            великий успіх.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_finish_dolg_task_descr">
        <text>
            «Випалювач» відключений, Фантом убитий, дорога на північ стала відкрита для всіх, а
            сили «Моноліту» зазнали серйозної поразки вперше за останній час. І найголовніше -
            підполковник Шульга з хлопцями були нарешті помщуся і тепер можуть піти на заслужений
            спокій в кращому світі. Генерал Воронін безсумнівно буде радий це почути.
        </text>
    </string>
    <string id="lttz_ll_finish_ecolog_task_descr">
        <text>
            Установка «Випалювач мізків» знову відключена, вже не настільки містичний Фантом був
            убитий, а дорога на північ знову стала відкрита для всіх сталкерів і науки. Крім
            того, сили «Моноліту» зазнали серйозної поразки вперше за останній час. І не від аби
            кого, а від наукової спільноти! Інтелект знову довів свою перевагу на грубою силою.
            Що ж, професор Сахаров буде радий почути про грандіозний успіх і даних Стрілка.
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
</string_table>
