<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    
<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->
    
<!-- # -->
    
<!-- Sidorovich (Loner Trader) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_name">
        <text>Отримати наступне завдання</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_text">
        <text>Звернутися до контакту Сидоровича за подальшою роботою.</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_about">
        <text>У мене немає більше завдань, але я знаю того, у кого вони є. Я зазначив його місце розташування на
            карті.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_finish">
        <text>Удачі, сталкер.</text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Sidorovich (Loner Trader) Mutant Safari Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_name">
        <text>турпохід</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_text">
        <text>До Сидоровичу звернулося декілька туристів з Великої землі, яким раптом захотілося гострих відчуттів.
            \n\nНеобхідно очолити їх групу для полювання на мутантів і простежити, щоб всі вони повернулися в цілості й
            схоронності. \nБізнесу Сидоровича краще не шкодити.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_about">
        <text>У мене є група туристів, які хочуть випробувати на собі, як це - вбити мутанта. \n\nВізьми їх на
            полювання, подаруй їм гострі відчуття. Тільки простеж, щоб на них там самих сафарі не влаштували - це погано
            для бізнесу, а коригувати його спрямованість вкрай затратно.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_finish">
        <text>Повернулися з полювання? От і добре. Тримай нагороду.</text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Sidorovich (Loner Trader) Rookie Initiation Storyline Task# -->
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_name">
        <text>Посвята в сталкери</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_text">
        <text>Сидорович дуже дорожить своїми клієнтами, тому намагається сприяти їх виживання для ведення з ними
            подальших справ. \nПо цієї причини він попрохав очолити групу новобранців в їх першому рейді в Зону і
            показати їм, як тут виживати, щоб в подальшому вони розуміли, з чим мають справа.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_about">
        <text>Новачки в таборі зовсім зелені. Я стурбований тим, що вони не проживуть і дня в Зоні. Це погано для
            бізнесу, якщо вони вмирають. До того ж це до того ж зменшує число моїх клієнтів. \n\nЯ хочу, щоб ти взяв їх
            в невеличкий рейд в Зону та показ їм, чого варто побоюватися. Там, аномалію їм покажи да курс виживання поза
            табором продемонструй... Все в такому дусі.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_finish">
        <text>А, мої клієнти все ще живі. І їм потрібно буде купити у мене ще більше патронів. Хе... хе... Дякую.</text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_name">
        <text>Отримати наступне завдання</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_text">
        <text>Фургон порадив мене своєму знайомому, який відчуває якісь клопоти. Треба з ним зустрітися і допомогти
            йому.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_about">
        <text>Один мій знайомий хоче скористатися твоїми послугами. Я зазначив його місце розташування на карті.</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_finish">
        <text>Не підведи, сталкер. Успіхів!</text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Rescue Missing Stalker Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_name">
        <text>Зниклий сталкер</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_text">
        <text>Фургон турбується за сталкера, який покинув табір і пропав. \n\nВін попрохав знайти його і супроводити
            назад в табір.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_about">
        <text>Мені потрібна допомога. Один сталкер вийшов з мого табору і не повернувся. Я боюся, що щось недобре може
            статися з ним. \n\nЯ зазначу його останнє відоме місце розташування на карті. Якщо зможеш знайти його, то
            зроби так, щоб він повернувся, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_finish">
        <text>Ти врятував його! Відмінна робота. Візьми це в якості подяки, я наполягаю.</text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Track Wounded Attacker Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_name">
        <text>Поранений звір</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_text">
        <text>Загін військових напав на табір, убивши багатьох. \n\nНе дивлячись на те, що фургон і залишилися в
            живих сталкерам вдалося відбитися, один з військових зміг сховатися. Фургон боїться, що боєць добереться до
            своїх, що призведе до чергового рейду військових. \n\nНеобхідно вистежити пораненого якомога швидше.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_about">
        <text>Чорт, чоловіче. Де ти був? Вояки влаштував рейд на наш табір. Потім ще цей бісовий гвинтокрил... \n \nВони
            знищили майже всіх в таборі. Це була натуральна зачистка. Ми змогли прикінчити більшість з них, але одному
            все-таки вдалося втекти. Він може привести сюди новий загін, якщо не наздогнати його. \nЯ покажу напрямок, в
            якому він пішов.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_finish">
        <text>Дякую, сталкер. Шкода, що ти з'явився так пізно, але все-таки ось, візьми - це за допомогу.</text>
    </string>
    
<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    
<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->
    
<!-- # -->
    
<!-- Sidorovich (Loner Trader) Payoff Change Factions Task -->
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_name">
        <text>Одинокий вовк</text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_text">
        <text>Якщо я надумаю порвати з угрупованнями, то Сидорович зможе поручитися за мене за невеличкий подарунок у
            розмірі 10,000 гривень. Після цього можна вважатися одним з одинаків.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_about">
        <text>Що ж, це добре, що ти прийшов до мене. У мене є багато зв'язків тут, в Зоні. Я можу поручитися за тебе,
            але це не так вже й дешево. \n\nПотрібно буде декого підмазати. Якщо зможеш поділитися зі мною, скажімо...
            10,000 гривень, я подивлюся, що можна зробити.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_finish">
        <text>Добре! Можеш тепер вважати себе самотнім вовком, братан.</text>
    </string>
    
<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    
<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->
    
<!-- # -->
    
<!-- Sidorovich (Loner Trader) Eliminate Car Park Bandits Task -->
    <string id="esc_m_trader_task_1_name">
        <text>Привіт з 90-их</text>
    </string>
    <string id="esc_m_trader_task_1_text">
        <text>Бандити з АТП докучають Сидоровичу та безпосередньо шкодять його бізнесу. \n\nТреба організувати напад на
            АТП і знищити бандитів, тим самим давши урок іншим - з Сидоровичем краще дружити.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_m_trader_task_1_about">
        <text>Бандити знову захопили АТП. Ці сволоти грабують і вбивають всіх, хто користується цією дорогою до Селі.
            Вони відлякують наших рідних і близьких новачків, які сподіваються знайти тут притулок. А це, чи знаєш,
            неслабо б'є по бізнесу! \n\nВ загалом, потрібно, щоб ти про них «подбав». Якщо потрібна буде допомога -
            поговори з Фанатом.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_m_trader_task_1_finish">
        <text>Хороша робота, сталкер. Я бачу, ми поладимо. Ось, як я і обіцяв.</text>
    </string>
    <string id="esc_m_trader_task_2_name">
        <text>Захист Інтересів</text>
    </string>
    <string id="esc_m_trader_task_2_text">
        <text>Сидорович веде справи з багатьма сталкерами і впливовими людьми як всередині Зони, так і поза нею.
            \nТому вкрай необачно намагатися нашкодити його бізнесу або людям, а то і зовсім переходити йому дорогу.
            \nТим не менш, до кого це не доходить ні з першого, ні з другого разу, тому Сидорович і попрохав
            пояснити все дохідливо, прибравши одного сталкера.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_m_trader_task_2_about">
        <text>У мене тут є список сталкерів, з якими треба розібратися. У нього зазвичай потрапляють всякі сволочі і
            кінчені покидьки... з різних причин. В основному за свавілля щодо моїх клієнтів-туристів або кур'єрів. Одним
            словом, сміття. І Зону від цього сміття час від часу потрібно очищати, розумієш, так? \n\nНу так що,
            берешся?
        </text>
    </string>
    <string id="esc_m_trader_task_2_finish">
        <text>Відмінно, ти позбувся цього виродка! Ось нагорода. І нехай знають, що дядько Сидір слово тримає.</text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Sidorovich (Loner Trader) Decimate the Enemy Task -->
    <string id="esc_m_trader_task_3_name">
        <text>Слон проти Моськи</text>
    </string>
    <string id="esc_m_trader_task_3_text">
        <text>Сидорович хоче позбутися від деякого беззаконня, що шкодять його бізнесу прямо і побічно: перехоплюють
            вантажі, грабують і вбивають новачків. \n\nНеобхідно навести порядок, а водночас зібрати з них трофей - «%s», що послужить як доказом, так і уроком іншим.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_m_trader_task_3_about">
        <text>Чи не допоможеш навести порядок та прибрати бандитське сміття водночас, га? Тугриками не ображу.</text>
    </string>
    <string id="esc_m_trader_task_3_fetch_about">
        <text>Тут відносно нещодавно, по зонівськими мірками, в Темну долину приперся черговий барон, кличуть його
            Султаном. Раніше він в центрі Зони ошивався, поки йому не підказали, що 90-ті давно закінчилися, після чого і
            спровадили. Мабуть, плавала погань ця блатна, поки не прибилася до берега. А тепер архаровці під його
            початком з усіх щілин пруть: Кордон, Лощина, Поляна .. Жах! \nВ Загалом, послухай, це місце має бути
            безпечним для новачків, поки вони пізнають усі тонкощі Зони. Але поки що всі тонкощі, що вони пізнають, є
            дула зброї, які на них дивляться кожен раз, коли бандити виходять на справу. Ці виродки не тільки
            заважають новачкам, але і перехоплюють мої вантажі. Дивись, що мені треба: «%s» - збери-но мені цього, добре? А я вже подбаю, щоб до Султана звісточка дійшла.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_m_trader_task_3_fetch_finish">
        <text>А, повернувся! Ну що, притягнув їх нашивки? Бачу, що притягнув. Молодець! Тримай нагороду. Про решту я вже
            сам подбаю.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Wolf (Loner Honcho) -->
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_name">
        <text>Безпечний Кордон</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_text">
        <text>Вовк попрохав знищити лігво мутантів, щоб убезпечити як новачків в Селі, так і інших сталкерів, що
            приходять на Кордон.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_about">
        <text>Є одна справа. Новачки навряд чи його потягнуть, але ти, думаю, впораєшся. \nСправа в тому, що з кожним днем
            на Кордоні стає все небезпечніше. Тут влаштовують лігва все більш небезпечні мутанти, і нам ні в якому
            разі не можна допустити їх розмноження! Ти маєш зачистити зону, яку я зазначив на твоєму КПК.
            Убивай кожну тварину, що побачиш. \n\nЯкщо зробиш - в боргу не залишуся. Ну так що, згоден?
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_finish">
        <text>Дякую, завдяки тобі новачки будуть у відносній безпеці. Може, навіть навчаться чому на твоєму
            прикладі. Лови за труди.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Wolf (Loner Honcho) Stalker Search and Rescue Dynamic Task -->
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_name">
        <text>Порятунок рядового сталкера</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_text">
        <text>Вовк повідомив про зникнення з одного з сталкерів Сидоровича. \nЦілком можливо, що він став жертвою
            бандитів, які викрали його заради викупу, патруля військових, а то і зовсім заблукав. \n\nНеобхідно знайти
            зниклого сталкера і повернути його назад в табір, якщо це представляється можливим.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_about">
        <text>Так, є серйозна справа. Черговий кур'єр Сидоровича пропав, вірніше, швидше за все «потрапив», так що і
            мене найняли на цю справу. Взагалі я не виключаю і тієї можливості, що він і зовсім заблукав десь неподалік,
            ховаючись від мутантів. У будь-якому випадку, останні його координати мені вдалося знайти, а ось знайти
            рукатого на його порятунок - поки немає. Ну то що, виручиш мене? Я б і сам пішов, але табір не хочу залишати
            без охорони - хіба мало.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_finish">
        <text>Дякую, сталкер. Виручив ти нас. Хлопець живий, так що нехай відразу до торговця летить в деталях
            все викладати. Ми намагаємося тримати Кордон і молодняк у відносній безпеці, але, як бачиш, в Зоні все
            можливо.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!-- Wolf (Loner Honcho) Stalker Guide Dynamic Task -->
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_name">
        <text>Перша вилазка</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_text">
        <text>Група туристів виявила бажання відвідати туристичні маршрути південної Зони, включаючи легкого полювання.
            Так як Вовкові і без того потрібно стежити за молодняком, то він попрохав доглянути за туристами, очоливши
            їх групу. \nНеобхідно упевнитися в їх збереження під час так званої екскурсії, а після - супроводити назад
            в табір.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_about">
        <text>Тут до Сидоровичу вояки пропустили групу туристів, які хочуть подивитися на Зону та пополювати на
            звіряток. Зброю на кшталт вміють тримати, а ось навички виживання в Зоні... Це так, з цим клопоти. Одні
            тільки вуха розвішують при згадці мутантів і аномалій. А у мене і без них не дитячий сад, а ясла прям. \nТи
            як дивишся на те, щоб трохи побути, так скажемо, вожатим, га? Потрібен більш-менш компетентний сталкер, щоб
            направляти їх при необхідності і простежити за їх збереженням. Поводити, постріляти та назад привести в
            цілості й схоронності.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_finish">
        <text>Дякую, брат. Та й Сидорович, я впевнений, оцінить роботу, якщо вже, осьо, туристам цим сподобалося все. Ось
            твої грошенята.
        </text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!--\nimble (Loner Trader) Find Weapon Task -->
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_name">
        <text>Постачальник зброї</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_text">
        <text>Спритник виконує різні замовлення по знаходженню і доставці озброєння своїм клієнтам. \n\nВін попрохав
            дістати йому певну зброю, яка повинно бути у відмінному стані, інакше клієнт не стане його купувати, а
            репутації Спритника буде завдано чималих збитків.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_about">
        <text>Загалом, є один клієнт, який шукає певну зброю, а мені потрібен хтось, хто зможе його дістати. Якщо
            цікавить, можу розповісти подробиці. Ну так що, вирішив?
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_about">
        <text>Мені потрібно знайти «%s». Але запам'ятай: стан зброї повинно бути відмінним - клієнт заплатив чималі
            гроші, і я не думаю, що йому сподобається який-небудь іржавий шматок лайна, який клинить через постріл, а то
            і зовсім рвоне у нього в руках. \nОтримаєш непоганий відсоток від суми, якщо зробиш все, як треба.
            Повертайся, коли знайдеш.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_finish">
        <text>Відмінно, це те що я та мій клієнт чекав! Я впевнений, клієнт буде задоволений. Тримай, як обіцяв.</text>
    </string>
    
<!-- # -->
    
<!--\nimble (Loner Trader) Retrieve PDA Dynamic Task -->
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_name">
        <text>Доставити КПК Спритному</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_text">
        <text>Спритник попрохав знайти і принести йому КПК, який лежить в одному з схронів. Більше ніякої інформації він
            не надав.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_about">
        <text>Мені потрібно, щоб ти знайшов один КПК для мене. Він прихований в надійному місці. Ніяких інших подробиць
            знати не треба, просто знайти і принести. \n\nНу що, можна на тебе покластися, сталкер?
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_finish">
        <text>Дякую, сталкер!</text>
    </string>
    
<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    
<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# MECHANIC TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->
    
<!-- # -->
    
<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_name">
        <text>СТО: знайти Фургону «%s»</text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_text">
        <text>Фургон не відчуває проблем в замовленнях, чого не скажеш про його можливості. \nВін попрохав знайти і
            принести «%s», щоб він міг проводити базову модернізацію зброї і екіпіровки.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_about">
        <text>Мені потрібна допомога, сталкер. До мене приходить багато народу з проханням полагодити їх зброю, але я не
            можу. Адже у мене просто немає для цього необхідних інструментів. \nЯ б з радістю апгрейдив практично
            будь-яку спорягу, будь у мене потрібний набір. Братик, можеш мені з цим допомогти?
        </text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
        <text>Відмінно, брат! Мені потрібен набір інструментів для грубої роботи. У ньому має бути все, що мені зараз
            потрібно. Якщо знайдеш такої - принось, нагородою не ображу.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
        <text>Дякую, друже! Це саме те, що мені потрібно. Ось, я обіцяв тобі нагороду, тримай:</text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_name">
        <text>СТО: знайти Фургону «%s»</text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_text">
        <text>Справи в майстерні Фургона швидко пішли в гору після доставки базового набору інструментів, проте тепер
            потреби сталкерів зросли, а ось інструменти залишилися колишніми. \nНеобхідно принести Фургону «%s», щоб
            він міг задовольнити потреби брата-сталкера, а водночас проводити куди більш серйозну модернізацію зброї та
            спорядження.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_about">
        <text>Справи пішли в гору, і відчутно! Все більше сталкерів приходить до мене за поліпшеннями. Але, будь у мене
            більше інструментів, я б таке зміг забацать! Ох... Не зрозумій мене не так. Той набір, що ти приніс,
            відмінний, але в ньому є далеко не все, що дозволить поворожити над куди більш складним спорядженням. \n\nЯ
            був би дуже вдячний, якби ти притарабанив мені набір краще за якістю та вмістом погуще, ніж у мене зараз в
            наявності.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
        <text>«%s» мені потрібні, брат. Якщо принесеш - отримаєш нагороду, ну, а я водночас твою спорягу прокачаю до
            вищого розряду.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
        <text>Відмінно! Ось твоя нагорода, ти її заслужив!</text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_name">
        <text>СТО: знайти Фургону «%s»</text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_text">
        <text>Справи Фургона тепер просто бід не знають, крім однієї - брак професійного набору інструментів, який
            необхідний для точної та делікатної роботи над сучасним озброєнням і спорядженням. \n\nФургон попрохав
            принести йому «%s» - це останній набір інструментів, в якому він потребує .
        </text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_about">
        <text>О, друже, слухай! Ті два набори безсумнівно мене не те щоб на ноги поставили, а прям приклеїли до моєї
            майстерні! Я ж тепер навіть покурити рідко виходжу - ось стільки замовлень! \nТи мене, та й усіх нас тут,
            дуже здорово виручив і допоміг відремонтувати цілу гору в мотлох зламаною споряги разом зі зброєю. Однак навіть
            їх якість і мого бажання не надто досить для роботи над сучасним озброєнням і екіпіровкою. \nНе міг би ти
            мене виручити ще разок?
        </text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
        <text>Мені потрібні «%s». Якщо принесеш - отримаєш нагороду.</text>
    </string>
    <string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
        <text>Ха-ха, чоловіче, невже знайшов ?! Отак, я ж тепер та-а-акі навороти зможу присобачити - відбою від клієнтів
            не буде! Ось твоя нагорода, ти її заслужив сповна!
        </text>
    </string>
    
<!-- (Military Trader # Southern Outpost) -->
    <string id="esc_3_16_military_trader_task_1_name">
        <text>Особливо небезпечний і особливо мертвий</text>
    </string>
    <string id="esc_3_16_military_trader_task_1_text">
        <text>Серед вищих військових чинів стала популярною якась програма, однією з вимог якої є, судячи з усього,
            нашивки. \n\nМайор Журов попрохав дістати йому нашивки і навіть уточнив, які саме йому потрібні: «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="esc_3_16_military_trader_task_1_about">
        <text>«Зверху» запустили неофіційну програму. Хочеш в ній участь і довести всім, що ти хороший солдат?</text>
    </string>
    <string id="esc_3_16_military_trader_task_1_fetch_about">
        <text>Хлопці на зовнішньому КПП запустили тут особливу програму, пов'язану з нашивками сталкерів. І хоча у нас
            негласна угода з селом, що на північному сході, нам все ж треба продемонструвати, що з армією треба бути поважним. Все, що від тебе вимагається, так це позбавити околиці від нелегалів та принести мені
            їх нашивки. До слова, будуть ще й непоганим доказом твоєї роботи. Загалом, як тільки буде у мене «%s», так
            і отримаєш відразу ж свою премію. Ну як, чи не надірвешся, хех?
        </text>
    </string>
    <string id="esc_3_16_military_trader_task_1_fetch_finish">
        <text>Ха, а ти не промах! Дякую за допомогу. Тримай свої преміальні.</text>
    </string>
    
<!-- (Military Mechanic # Southern Outpost) -->
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_1_name">
        <text>Саморобкін, ч.1</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_1_text">
        <text>Вище командування ЗСУ нещодавно перекинуло ряд спорядження на Янтар, залишивши механіка Сергійка без
            необхідних йому інструментів для обслуговування техніки, зброї та спорядження бійців. Він попрохав знайти
            йому «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_1_about">
        <text>А то! Інструментів повний нуль!</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_1_fetch_about">
        <text>У нас нещодавно сперли майже всі інструменти на потреби дослідницького комплексу, що на Янтарі, а мені
            тепер навіть БТР лагодити нічим, а то! Що є, навіть зброю ледве-ледве в стані допомагає підтримувати. Чи не
            підгониш мені інструменти для грубої роботи?
        </text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_1_fetch_finish">
        <text>Дякую тобі велике, братик.</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_2_name">
        <text>Саморобкін, ч.2</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_2_text">
        <text>Інструменти для грубої роботи допомогли Сергію впоратися з проблемним спорядженням та обладнанням, які
            вимагали базового обслуговування, але їх якість, незважаючи ні на які навички, не в силах привести в порядок
            спорядження, яке потребує вкрай спеціалізованого підходу, особливо начинка БТРа. \n\nСергій попрохав мене
            знайти «%s», щоб розібратися з більш спеціальними речами.
        </text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_2_about">
        <text>Ох, дякую за допомогу, братик. Та тільки недостатньо виявилося тих інструментів...</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_2_fetch_about">
        <text>Розумієш, з базовими, як то кажуть, потребами розібралися, а от далі пішла споряга куди унікальніша - то
            це їй не те, то інше. БТР один чого тільки вартий! А привести в порядок треба. \n\nДля тонкої
            роботи не такі вже й рідкісні, думаю. Чи не міг би ти, будь ласка, добути для мене їх?
        </text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_2_fetch_finish">
        <text>Красава. Величезне тобі людське дякую від усіх наших хлопців.</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_3_name">
        <text>Саморобкін, ч.3</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_3_text">
        <text>Механік Сєрьога вкрай радий своєму становищу справ, причому настільки, що товариші по службі почали вже
            навіть переживати за нього після того, як він став проводити занадто багато часу, намагаючись реанімувати
            старенький БТР. \n\nСергій попрохав мені знайти «%s», щоб він зміг розібратися з завалом несправного
            спорядження, обладнання та екіпіровки інших бійців. \nРазом з цим він зможе проводити модернізацію вищого
            рівня для більш складного спорядження і зброї.
        </text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_3_about">
        <text>Я ось подумав, що пора б і побалувати хлопців... Не допоможеш з організацією, га?</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_3_fetch_about">
        <text>Величезне тобі людське дякую за ті два набори інструментів - це просто небо і земля в порівнянні з
            ситуацією до тебе. Мене аж силоміць з БТРа почали витягати, а то захопився його діагностикою та ремонтом вже
            дуже. Ха! \n\nНу, я ось і подумав, що пора б тоді вже і спорягу хлопцям підлатати, а то і більше -
            обважування прикрутити, аль кустарно підтягнути то і це. Однак мені потрібні інструменти для калібрування.
            Притягнеш такі - порадую монетою.
        </text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_3_fetch_finish">
        <text>Та ну, невже дістав ?! Не думав, що їх знову тут побачу. Все, брат, тепер я хлопців порадую
            апгрейдами та якими!
        </text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_4_name">
        <text>Страшний дух свята</text>
    </string>
    <string id="army_south_mechan_mlr_task_4_about">
        <text>Мені тут командир звісточку надіслав, що у нас скоро буде перевірка з зовнішнього блокпоста, а у нас,
            розумієш, що не все прибрано: техніка не працює, спорягу не залатаєш, автомати не стріляють. \n\nТут ще
            сталкерня ця занадилися на наш матюгальнік стріляти як по банкам, от чорти, а... \nВ Загалом, треба такий
            капітальний марафет навести, щоб спостерігачі прибули, з комбатом спирто-горілковим самогонку пили, а після
            сказали: «ото молодці, відремонтували - аж БТР на людину став схожий» . \n \nНу і ось, якщо з урочистою
            галявиною проблем не буде, то з технічним забезпеченням все хуйово - ні запчастин, ні деталей будь-яких!
            Тут не те що в Зону бахнути, тут тих же сталкерів відлякування треба ще постаратися! Загалом, дивись, на
            самій справі речей зовсім небагато треба притарабанити - а там вже на чесному слові зроблю все в кращому вигляді... Інакше нам тут замість автоматів саперні лопатки видадуть і в патруль
            відправлять. \n\nТак, і ще ось дещо зверху. За цю справу зверху ще накину, братик, але це вже як пощастить
            знайти, головне - інше барахло.
        </text>
    </string>
    
<!-- Fanatic -->
    <string id="task_fanat_training_1_1">
        <text>КМБ - Ази полювання</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_1_3">
        <text>КМБ: поговорити з Фанатом</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_1_4">
        <text>КМБ: дістатися до аномальної зони</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_1_5">
        <text>КМБ: поговорити з Фанатом</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_1_9">
        <text>КМБ: дістати артефакт «Медуза»</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_1_6">
        <text>КМБ: повернутися в Село</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_1_7">
        <text>КМБ: поговорити з Фанатом</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_1_8">
        <text>КМБ: поговорити з Фанатом</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_1_10">
        <text>КМБ: помістити «Медузу» в "Сімку"</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_1_descr">
        <text>Фанат, є найдосвідченішим серед сталкерів в Селі, тому навчить мене виживати в Зоні.
        </text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_2_1">
        <text>КМБ - Випробування: знайти схованку</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_2_2">
        <text>КМБ - Випробування: поговорити з Фанатом</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_2_descr">
        <text>Моє наступне випробування стосується спритності і кмітливості: Фанат, як він сам сказав, «заникав»
            схованку десь в межах Села, мені ж необхідно знайти цю схованку. Можливо, варто шукати десь зверху
        </text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_3_1">
        <text>КМБ - Бойове хрещення: очистити АТП</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_3_2">
        <text>КМБ - Бойове хрещення: поговорити з Фанатом</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_3_3">
        <text>КМБ - Бойове хрещення: повернутися в Село</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_3_4">
        <text>КМБ - Бойове хрещення: поговорити з Фанатом</text>
    </string>
    <string id="task_fanat_training_3_descr">
        <text>Заключний урок, який є ще й самим відповідальним: удвох ми повинні будемо позбутися переважаючих за
            кількістю бандитів на АТП, мда. Сподіваюся, Фанат свою справу знає.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_name">
        <text>Знищити лігво мутантів</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_text">
        <text>Фанат попрохав знищити лігво влаштувалися неподалік мутантів, щоб убезпечити новачків в Селі та інших
            сталкерів, що ходять через Кордон.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_about">
        <text>Є одна річ, в загальному. \nЗ кожним днем на Кордоні стає все небезпечніше. Починають гніздитися все
            куди більш небезпечні мутанти і нам ні в якому разі не можна допустити, щоб вони тут ще й потомство своє
            виводили. \n\nТи повинен будеш зачистити зону, яку я відзначу на твоєму КПК. Убивай кожну тварину, що
            побачиш. Якщо зробиш - в боргу не залишуся. Ну, як, згоден?
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_finish">
        <text>Дякую, сталкер, завдяки тобі новачки будуть у відносній безпеці. Ось твоя нагорода.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_name">
        <text>Фанат і його команда</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_text">
        <text>Фанат попрохав знайти йому артефакт «Батарейка», який допоможе йому організувати пропуск з Зону повз
            військових для пари його друзів. Він би й сам запрягся в пошуки артефакту, але, як то кажуть, якби ж то...
            Мда. Ще б знайти електроаномалії, які можуть народити цю «Батарейку»...
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_fetch_about">
        <text>Є тут неприємна ситуація, якщо тобі і справді цікаво. Розумієш, село ця досі стоїть лише з тієї простої
            причини, що Сидорович знаходить спільну мову з військовим блокпостом, і ця "спільна мова" включає
            брудну роботу і підкупи кого треба: «послуга за послугу» або просто гроші воїстину творять чудеса в Зоні.
            Однак не завжди саме гроші можуть вирішити клопоти... Але давай перейдемо від міркувань прямо до суті.
            \nРозумієш, у мене є пара знайомих, які хочуть покинути Зону, та тільки западлючка в тому, що потрапити в
            Зону легше, ніж вийти з неї... Для вояків одна справа прогавити якогось сопляка, якого через день-два Зона
            зжере, але зовсім інше - прогавити сталкерів на виході, які несуть з собою хабар. Тому їм часто найпростіше
            спочатку стріляти, а вже потім питати. \n\nМені не без допомоги Сидоровича вдалося дізнатися, що вояки-то
            цілком собі можуть закрити очі на пару туристів, яких лісом випадково занесло в ЧЗВ (Чорнобильська Зона Відчудження), але ось тільки
            допомогти їм закрити пельки зможе артефакт «Батарейка». А фіговіна ця досить рідкісна, так ще й народжується
            в електричних аномаліях. А молодняк кинути не можу... совість не дозволяє. Чи не виручиш мене і друзів моїх,
            друже, га? Я за клопоти віддячу тобі.
        </text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_fetch_finish">
        <text>Дякую тобі, друже! От вже люди зрадіють. Хоча, звичайно, нудьгувати по ним буду ой як... адже тут і
            так тяжко живеться, навіть на півдні у периметра, а без друзів і зовсім туга буде... З іншого боку, треба
            вміти і вчасно зупинитися, інакше Зона не пробачить самовпевненість.
        </text>
    </string>
    
<!-- Hip -->
    <string id="toz34_sk2_return">
        <text>Віднести ТОЗ-34 «Зубр» Хіп і патрони до нього</text>
    </string>
    <string id="toz34_sk2_find">
        <text>Знайти ТОЗ-34 «Зубр» для Хіп і патрони до нього</text>
    </string>
    <string id="toz34_return_descr">
        <text>Хіп розповіла мені про свою забаганку, в якій готова заплатити шалені гроші за ТОЗ-34
            «Зубр» і патрони 12x70 до нього в кількості 20 штук. Клопіт тільки в тому, що, зі слів самої Хіп, жоден
            відомий торговець південніше «Бар'єру» не має такої рушниці в наявності.
        </text>
    </string>
    <string id="artefacts_to_sidor_return">
        <text>Принести артефакти Сидоровичу</text>
    </string>
    <string id="artefacts_to_sidor_find">
        <text>Знайти артефакти для Сидоровича</text>
    </string>
    <string id="artefacts_to_sidor_return_descr">
        <text>Хіп попросила допомогти їй знайти артефакти для Сидоровича: «Виверт», «Вогняна куля» і «Місячне сяйво».
        </text>
    </string>
    <string id="go_to_barmen_1">
        <text>Відвідати Корчмаря</text>
    </string>
    <string id="go_to_barmen_2">
        <text>Відвідати Корчмаря</text>
    </string>
    <string id="go_to_barmen_descr">
        <text>Хіп хоче відкрити свою справу, однак для цього їй спочатку треба обзавестися потрібними зв'язками та
            репутацією. За вдалим збігом обставин, Корчмар виявилося чув про неї і хоче бачити її у себе для виконання
            вкрай важливого доручення, яке може дати Хіп необхідний поштовх до початку своєї справи.
        </text>
    </string>
    <string id="go_to_lukash_1">
        <text>Зустрітися і поговорити з Лукашем</text>
    </string>
    <string id="go_to_lukash_2">
        <text>Зустрітися і поговорити з Лукашем</text>
    </string>
    <string id="go_to_lukash_descr">
        <text>Хіп хоче відвідати її старих друзів «Волі». Схоже, у Лукаша є дуже термінове прохання для доставки
            медикаментів на північ Зони. Справа звучить погано, тому не можна втрачати ні хвилини.
        </text>
    </string>
    <string id="go_to_boroda_1">
        <text>Віднести Бороді контейнери для артефактів</text>
    </string>
    <string id="go_to_boroda_2">
        <text>Віднести Бороді контейнери для артефактів</text>
    </string>
    <string id="go_to_boroda_descr">
        <text>Корчмар попрохав нас доставити Бороді контейнери для артефактів. Успішне виконання замовлення
            обрадує Хіп.
        </text>
    </string>
    <string id="go_to_loki_1">
        <text>Віднести Локі сумки з медикаментами</text>
    </string>
    <string id="go_to_loki_2">
        <text>Віднести Локі сумки з медикаментами</text>
    </string>
    <string id="go_to_loki_descr">
        <text>Лукаш попрохав нас доставити Локі сумки з медикаментами. Бізнес бізнесом, але як сказала сама Хіп, іноді
            треба робити те, що правильно, а не те, що легко.
        </text>
    </string>
</string_table>
