<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- Mechanic -->
    <string id="dasc_tech_mlr_task_1_name">
        <text>
            Дроворуб без сокири, ч.1
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_1_text">
        <text>
            Занедбану лісопилку в Темної долині облюбувала декілька сталкерів, яка бажає
            перетворити незабаром це богом забуте місце в повноцінне таборування. Незважаючи
            на те, що це відніме пристойну кількість часу і зусиль, дроворуб вже вдалося
            встановити торговий маршрут, а Полімер вирішив відкрити свій бізнес в якості
            технаря. Однак новоявленому техніку не дістає навіть самого фундаменту не тільки
            для початку своєї справи, а й для облаштування табору. Щоб це виправити, він
            попрохав мене збагнути йому %s.
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_1_about">
        <text>
            А то! Ти глянь навколо, друже, це місце - суцільна аномальна тайга. Не дивно, що
            у мене взагалі ніяких інструментів тут немає. Але якщо вже ти роботу шукаєш, то
            у мене, мабуть, дещо знайдеться для тебе.
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_1_fetch_about">
        <text>
            Ми тут зовсім нещодавно влаштувалися, якщо чесно, однак потихеньку Обживаємося
            тут. Знаєш, мало-помалу, але ми перетворимо цей сарай в власний будинок
            відпочинку, хе-хе. Ну а що? Он, природа, ліс, звірятка під полювання! Просто
            мрія туриста! Дроворуб навіть організував собі торговий маршрут сюди з Кордону,
            так що якщо тобі раптом треба щось, то ти не соромся!
          \nНу, а я... У мене, розумієш, що не все так райдужно. Ось начебто і лісопилка
            колишня, а інструментів - взагалі голяк повний! Ох, от якби сюди прийшли раніше
            мародерів... Я свої інструменти спустив в перші ж дні, приводячи в порядок
            лісопилку.
          \n
          \nВ будь-якому випадку, тут крім трухлявих колод і немає толком нічого, так що я
            був би радий хоч якимось інструментам. Скажімо так, знайдеш мені%s, я тобі ручку
            позолочені, хех.
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Дякую, тепер трохи веселіше буде. Тримай нагороду.
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_2_name">
        <text>
            Дроворуб без сокири, ч.2
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_2_text">
        <text>
            Схоже, справи у Полимера тільки почали йти в гору, коли раптом ця сама гора у
            вигляді колоди впала на їх з Дроворубом припаси і обладнання, вщент розбивши і
            зламавши їх, причому не без допомоги самого Полимера, який аж надто завзято
            взявся розбирати колоди. Дана подія явно налякало їх настільки, що залишається
            тільки здогадуватися, що налякало більше: убитий товар і інструменти, або ж
            усвідомлення того, що у Зони є розум.
          \nЯк би там не було, дроворуб нічого не варто відшкодувати свій товар, чого не
            сказати про полімери, який свій зовсім незайманий набір інструментів прикупив з
            рук у випадкового сталкера, а імениті торговці готові підняти цінник на
            інструменти в усі 3 рази. Мабуть, варто виручити бідолаху і знайти йому %s.
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_2_about">
        <text>
            О, це ти вдало запитав! Допомога і справді не завадила б. Я взагалі в повному
            розпачі зараз... І трохи наляканий теж, якщо чесно.
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_2_fetch_about">
        <text>
            Дозволь ще раз подякувати за той наборчик, друже. Дуже знадобився. Але, як
            знаєш, нові клопоти вимагають нових рішень...
          \nРозумієш, взявся я тут продовжувати позбуватися від трухлявих колод, щоб місця
            більше було, а воно ка-а-ак... Ось скажи, ти віриш у забобони і байки все ці
            щодо темних сталкерів з водичкою або ж, що Зона все бачиш і знає? Тому в той
            самий момент, коли я намагався скинути колоду, воно немов вилетіло звідти і
            гупнуло прямо на наші речі і обладнання. Та який там! Навіть наші півлітра!
            Вщент! Ошалеть, що відбувається! Вже не знаю, через що я перетрухал тоді: через
            штанів, в які я наробив, або ж через усвідомлення, що Зона - жива... Нібито не
            хотіла, щоб ми тут вештається. Я тобі кажу, чоловіче, все можливо... Сталкер
            передбачає, а Зона - має в своєму розпорядженні, он як.
          \n
          \nКхм, ладно, повернемося назад до дійсності, дроворуб взагалі нічого не варто
            покрити свої втрати товару - бізнесмен! А ось я так не можу... Інструменти, яким
            кирдик настав, навіть невинності своєї втратити не встигли як слід, а тут
            таке... Е-ех. Я попрохав Дроворуба зметикувати на цей рахунок що-небудь, та він
            щось пробубонів про торгашів і триразові націнки...
          \n
          \nВзагалом, я готовий тобі непогано заплатити, якщо у тебе раптом з'являться %s.
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Ось це ти удружив, братик! Спаситель наш! Що б ми без тебе робили!
          \n
          \n... Хм, мабуть, треба буде забаццать пару оберегів та талісманів яких, від
            гріха подалі... А, що? А, це я так, вголос, вибач.
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_3_name">
        <text>
            Дроворуб без сокири, ч.3
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_3_text">
        <text>
            Полімер з Дроворубом все-таки вкрай цілеспрямовані в їх бажанні створити
            повноцінне таборування на місці старої лісопилки в Темної долині. Торговець
            навіть дав своєму товаришеві кілька порад про те, як треба вести бізнес. Один з
            рад на увазі наявність професійних інструментів, з якими в Зоні не пропаде жоден
            технік. З огляду на те, як більшість сталкерів не в змозі підтримувати
            спорядження в належним вигляді, то його послуги укупі зі знаннями - точно золота
            жила! Так що бізнес-план у техніка цілком тлумачний. До того ж Долину почне
            відвідувати набагато більше сталкерів, так що є ймовірність, що новим господарям
            лісопилки і справді вдасться втілити їхні плани в життя.
          \nАле спершу полімери потрібні %s, за які він пообіцяв непогано заплатити. Ну, а
            чого б не допомогти? Хто знає, раптом в майбутньому знадобляться його послуги.
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_3_about">
        <text>
            Ага, є робота. Ось ти прям як знав, друже, ха! Слухай, я розумію, що багато чого
            прошу в цьому самотньому забутому місці, але не міг би ти підсобити мені ще
            разок з перебуванням професійних інструментів?
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_3_fetch_about">
        <text>
            Я тут вже дечого полагодив, дечого зрозумів, талісманів теж кой-яких настромив,
            хе- хе, але це так, пустощі несерйозні. Ось мені Дроворуб і порадив обзавестися
            реально професійними інструментами, щоб у сталкерів була причина на природу
            вилазити. Я, собссно, теж так думаю, ну а що? Я зможу тоді займатися куди більш
            серйозними речами, навіть працювати з зовсім вже сучасними свістоперделкамі і
            зброєю. А там, дивись, і сарафанне радіо спрацює як треба щодо наших з
            Дроворубом можливостей! Там вже і народ почне підвалювати сюди. Класно ж,
            правда?
          \nТа тільки це все мрії, тому що без тлумачних інструментів народ сюди підвалить
            хіба що рятуючись від місцевих звіряток. А залишити Дроворуба не можу я... Але
            ти де тільки не буваєш, вірно? Так що я готовий підкинути хороших грошенят тобі,
            якщо ти знайдеш мені%s.
        </text>
    </string>
    <string id="dasc_tech_mlr_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Знайшов ?! Ну ні фіга собі... Чи не талісмани чи мої допомогли... Дякую тобі
            велике людське!
          \nТа згадай моє слово, братик, це убоге місце все-таки перетвориться на
            повноцінне таборування і за популярністю буде не гірше Села новачків або Корчми!
        </text>
    </string>
</string_table>
