<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <!-- Butcher -->
    <string id="hunter_gar_trader_task_1_name">
        <text>Сезон полювання</text>
    </string>
    <string id="hunter_gar_trader_task_1_text">
        <text>Останнім часом на Звалищі і прилеглих до неї територіях спостерігається приплив великої кількості
            мутантів. М'ясник попрохав зачистити свіже лігво, поки мутанти не встигли розмножитися, а то і зовсім
            залучити хижака побільше.
        </text>
    </string>
    <string id="hunter_gar_trader_task_1_about">
        <text>Не завадила б твоя допомога в зачистці місцевості про мутантів. Думаю, ти міг помітити, що наші
            радіоактивні мисливські угіддя дещо додали в небажаних особин? Так ось треба б скоротити це поголів'я, поки
            вони тут плодитися не надумали, аль і зовсім привернули хижака вище в харчовому ланцюжку. А я, крім
            нагороди, буду ще готовий і прийняти трофеї, які збереш. Ну що, впораєшся?
        </text>
    </string>
    <string id="hunter_gar_trader_task_1_finish">
        <text>Відмінна робота, мисливець. І екосистема тепер теж в порядку, хе-хе. Ось твої гроші.</text>
    </string>
    <string id="hunter_gar_trader_task_2_name">
        <text>Кулінарні шедеври гурманів</text>
    </string>
    <string id="hunter_gar_trader_task_2_text">
        <text>До М'ясника часто звертаються як гурмани, так і просто клієнти з вкрай специфічними смаками, але всіх їх
            об'єднує одне - готовність заплатити непогані гроші за м'ясо мутантів, яке їм потрібно. Цього разу йому
            потрібна допомога з видобутком м'яса про запас, перш ніж він відправить партію Корчмаря. Необхідно знайти «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="hunter_gar_trader_task_2_about">
        <text>Деякі люди платять непогані гроші за м'ясце мутантів. Чи не хочеш теж заробити, Охотничек?</text>
    </string>
    <string id="hunter_gar_trader_task_2_fetch_about">
        <text>А ти в курсі, що м'ясо мутантів досить затребуване в «вузьких колах», так? Чого тільки людина не
            придумає... Ось і я Корчмаря на Росток щомісяця відправляю партії різного м'ясця, щоб він свої припаси
            поповнив так іншим торговцям переслав. \nЯ хоч і не відбиваюсь від графіка, але про запас дечого не завадило
            б отримати. На всякий випадок, сам розумієш, м'ясо адже. А я ж не гордий, тому попросити допомоги або
            запропонувати роботу - це я завжди. У будь-якому випадку, краще не вдаватися в деталі, а просто знайти і
            принести «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="hunter_gar_trader_task_2_fetch_finish">
        <text>Не погано, не погано. Молодець, мисливець. Ось належне.</text>
    </string>
    <!-- Flea Market -->
    <string id="baraholka_trader_night_task_1_name">
        <text>Поле Чудес</text>
    </string>
    <string id="baraholka_trader_night_task_1_text">
        <text>Торговець з барахолки пропонує обмін: непогане, з його слів, спорядження натомість на конкретний арт. Він
            попрохав знайти і доставити йому артефакт %s.
        </text>
    </string>
    <string id="baraholka_trader_night_task_1_about">
        <text>Не хочеш отримати непогану спорягу натомість артефакта?</text>
    </string>
    <string id="baraholka_trader_night_task_1_fetch_about">
        <text>Не хочеш обзавестися хорошим спорядженням, поки шукаєш рідкісні артефакти? Можу запропонувати тобі подібне
            спорядження за артефактік один -%s називається.
        </text>
    </string>
    <string id="baraholka_trader_night_task_1_fetch_finish">
        <text>Відмінна робота, сталкер. Ось тримай.</text>
    </string>
</string_table>
