<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>

    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Default Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_name">
        <text>
            Отримати наступне завдання
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_text">
        <text>
            Лукаш запропонував пошукати роботу у одного з відомих йому людей.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_about">
        <text>
            Я хочу, щоб ти зустрівся з деким. Він не мій друг, але йому може знадобитися твоя
            допомога.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_finish">
        <text>
            Удачі, сталкер.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Assassination Storyline Task# -->
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_name">
        <text>
            Вбивство для Лукаша
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_text">
        <text>
            Лукаш дав завдання на замовне вбивство.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_about">
        <text>
            Гей, я радий, що ти прийшов. Потрібно дещо зробити для мене. Треба усунути нашого
            ворога. Він являє для нас величезну небезпеку.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_finish">
        <text>
            Дякую.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Freedom Assault on Monolith Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_name">
        <text>
            «Воля» проти «Моноліту»
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_text">
        <text>
            «Моноліту» все-таки вдалося прорватися через оточення «Волі». Лукаш явно не в дусі,
            раз доручив очолити і провести загін «Волі» для нападу на «Моноліт».
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_about">
        <text>
            Сили «Моноліту» змогли прорвати нашу оборону. Я хочу остаточно покінчити з ними.
          \n
          \nБери штурмовий загін і очоль його в рейді на територію «Моноліту».
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_finish">
        <text>
            Відмінна робота.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Search Lab X#8 (Outskirts) Storyline Task -->
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_name">
        <text>
            Дослідження X-8
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_text">
        <text>
            Обстежити лабораторію X-8 в пошуках слідів членів угруповання «Чисте небо».
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_about">
        <text>
            Я отримав інформацію, що колишні члени «Чистого неба» кілька років тому, схоже,
            працювали в лабораторії X-8 в Прип'яті.
          \n
          \nНеобхідно дослідити саму лабораторію і принести будь-які документи, які там ще
            залишилися.
          \nВони можуть пролити світло на отриману мною інформацію.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_finish">
        <text>
            Добре. Відмінна робота.
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	December 08, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- Пропущенный диалог Лукаша -->
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_name">
        <text>
            З диким вітром нарівні
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_text">
        <text>
            Для вступу в «Волю» Лукаш попрохав 15,000 гривень - на технічне забезпечення
            угруповання, спорягу і пиво.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_about">
        <text>
            Ти прямо за адресою, брате! Ти не пошкодуєш, що прийшов до «Волі»! У нас
            найшибайголові чуваки, найшибайголові веселощі на базі і найшибайголовіші пригоди на
            «Бар'єрі», ха-ха! Я лише сподіваюся, що ти дійсно поділяєш наші погляди і будеш
            готовий прийти на допомогу Волівцю ближньому своєму в скрутну хвилину, або ж не
            випустиш можливість врізати цій урядовій машині. Разом ми зробимо Зону вільної!
          \n
          \nТак що, брате, якщо ти готовий сприяти становленню цієї волі, ціна питання складе
            всього якісь 15,000 гривень. Сам розумієш, спорягу не з повітря беремо, та й хлопцям
            треба їсти.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_finish">
        <text>
            Ласкаво просимо в «Волю»! Нарешті ти вільний, чувак! Але спершу дружнє нагадування:
            будь з усіма тут в ладах, інакше трапиться так, що ночувати доведеться в
            Кровососовці. Зрозумів?
          \nОсь і добре!
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Payoff Change Factions Task -->
    <string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_name">
        <text>
            З диким вітром нарівні
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_text">
        <text>
            Для вступу у «Волю» Лукаш попрохав 15,000 гривень - на Технічне забезпечення
            угруповання, спорягу і пиво.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_about">
        <text>
            Ти прямо за адресою, брат! Ти не пошкодуєш, що прийшов до «Волі»! У нас самі
            безбашенні чуваки, саме безбашенні веселощі на базі і самі безбашенні пригоди на
            «Бар'єрі», ха-ха! Я лише сподіваюся, що ти дійсно поділяєш наші погляди і будеш
            готовий прийти на допомогу Фрімену ближньому своєму в скрутну хвилину, або ж не
            випустиш можливість врізати цієї урядової машині. Разом ми зробимо Зону вільної!
          \n
          \nТак що, брат, якщо ти готовий сприяти становленню цієї свободи, ціна питання складе
            всього якісь 15,000 гривень. Сам розумієш, спорягу не з повітря беремо, та й хлопцям
            треба їсти.
        </text>
    </string>
    <string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_finish">
        <text>
            Ласкаво просимо у «Волю»! Нарешті ти вільний, чувак! Але спершу дружнє нагадування:
            будь з усіма тут чемний, інакше трапиться так, що ночувати доведеться в Кровососовці.
            Зрозумів?
          \nОт і добре!
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Stop Enemy Assault Task -->
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_name">
        <text>
            Знищити противника
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_text">
        <text>
            Лукашу надійшла інформація про підготовку противником нападу.
          \nНеобхідно знищити загін противника в зазначеній точці і доповісти Лукашу про
            виконання завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_about">
        <text>
            Мені тут шепнули, що на табір наш атака готується. Треба б пришити супостатів до
            того, як вони на нас нападуть. Зробиш?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_finish">
        <text>
            Виконав? Чудово, друже. Дякую.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_name">
        <text>
            Відвоювати територію
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_text">
        <text>
            Нещодавно бійці «Обов'язку» змогли вибити загони «Волі» з одного з польових таборів,
            а потім і зовсім закріпилися там.
          \nНеобхідно відвоювати територію угруповання і доповісти про виконання завдання.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_about">
        <text>
            Є одна місія. «Обов'язці», щоб їм добра не було, все не вгамовуються: патрулі наші
            обстрілюють, на блокпости нападають. Ось на днях табір наш захопили. Негарно це,
            розумієш?
          \n
          \nТреба би провчити цих засранців, поки вони у відкриту на нас не поперли.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_finish">
        <text>
            Зробив? Найс, мен. Виручив так виручив. Так їм, цим поліцаям нещасним!
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_name">
        <text>
            Милосердне вбивство
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_text">
        <text>
            У Зоні є безліч способів піти з життя, кожен з яких може бути гірше попереднього. Але
            самий жахливим, мабуть, є зомбування, причому не має значення - спалити мізки або
            отримати їх промитими. Тому Лукаш попрохав надати особисту послугу - допомогти одному
            з «втрачених» волівців знайти свій заслужений спокій, а не бути маріонеткою Моноліту.
            Це могли б зробити і друзі волівця, але немає гарантій, що вони змогли б натиснути на
            гачок.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_about">
        <text>
            Погані новини, брат. Один з вільних тримав «Бар'єр» до кінця, не даючи Монолитовцям
            пробитися. І він би й справді відбив атаку, якби не хвиля викиду... Таку людину
            втратили!
          \nТа якби ж то помер, але ж ні... навіть викид пережив! Але гарного мало, коли тобі
            промивають мізки...
          \nВсе, що я прошу зробити, так це звільнити його від цієї долі. Він би й сам вважав
            за краще скоріше вмерти, ніж стати тим, проти чого він бився. Я прошу зробити це саме
            тебе, а інакше це зроблять його друзі... А я не впевнений, що вони зможуть.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_finish">
        <text>
            Все влаштував? Дякую братику. Бачити в зомбованих і Монолитовцях своїх друзів -
            такого ворогу не побажаєш, у багатьох вистачає духу тиснути на гачок в такій
            ситуації, і трупів стає вже два. Мда... Гаразд, що це я... Ось тобі за виконане
            особисте прохання.
        </text>
    </string>

    <!-- ASSASSINATE DUTY FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_name">
        <text>
            Смерть зрадникам
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_text">
        <text>
            Один з колишніх волівців переметнувся до «Обов'язку» з досить делікатній інформацією,
            яка може переважити баланс сил в Прип'яті на бік «Обов'язку».
          \nЛукаш попрохав знайти і усунути зрадника, поки той не злив всю інформацію.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_about">
        <text>
            Один сталкер, а за сумісництвом ще й колишній волівець, який знав багато чого про
            важливих об'єктах в Прип'яті, нещодавно переметнувся на бік «Обов'язку». Потрібно
            змусити його проковтнути язика, поки він не наговорив зайвого. Зрозумів?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_finish">
        <text>
            Супер! Від душі, друже. Тепер вже обов'язці вдосталь покусають свої лікті. Ось те, що
            я обіцяв:
        </text>
    </string>

    <!-- FIND WEAPON FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_name">
        <text>
            Вільний обіг зброї
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_text">
        <text>
            «Воля» має клопоти з поставками озброєння через перекриті шляхи з півдня і півночі, а
            тому Лукаш попрохав знайти «%s» в бездоганному стані.
          \nНеобхідно знайти цю зброю і доставити Лукашу.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_about">
        <text>
            «Обов'язок» на південь від нас, а з півночі шляху перекриває «Моноліт». Ми буквально
            відрізані від наших постачальників. Зброя зношується, а нам потрібно десь брати нову.
            Допоможеш з цим?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_fetch_about">
        <text>
            «Обов'язок» на південь від нас, а з півночі шлях перекриває «Моноліт». Ми буквально
            відрізані від наших постачальників. Зброя зношується, а нам потрібно десь брати нову.
            Допоможеш з цим?
          \n
          \n "%s» - те, що зараз потрібно. Якщо ти зможеш знайти таку зброю в відмінному стані
            - я добре заплачу.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_fetch_finish">
        <text>
            Дякую за зброю. А ось і гроші, як я і обіцяв.
        </text>
    </string>

    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Decimate the Enemy Task -->
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_name">
        <text>
            Ковбой
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_text">
        <text>
            На «Волю» напирають мало не з усіх флангів. Лукаша такий стан справ явно не
            влаштовує, тому він хоче продемонструвати, з чого зроблені «вільні люди». А «%s»
            зійде в якості прямого доказу виконаної роботи.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_about">
        <text>
            Ми зараз немов між молотом і ковадлом: фанатики з півночі, фанатики з півдня, а
            бонусом ще йдуть і військові. Як щодо того, щоб показати наше ставлення до правил і
            всієї цієї воєнізованої шушвалі?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_fetch_about">
        <text>
            Ми зараз немов між молотом і ковадлом: фанатики з півночі, фанатики з півдня, а
            бонусом ще йдуть і військові. Як щодо того, щоб показати наше ставлення до правил і
            всієї цієї воєнізованої шушвалі? Дістань мені для такої справи: «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_fetch_finish">
        <text>
            Ось тримай. Дякую чоловіче.
        </text>
    </string>

    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Mortal Sin Unquenchable Flame Tasks -->
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_7_about">
        <text>
            Гей, бро! Пам'ятаєш тих поїхавших фанатиків? Настирливі що свідки Єгови, хіба що
            тільки зі зброєю та маніакальними нахилами? З першого разу до них, схоже, не
            дійшло... Лукаш сказав, що їх помітили на Затоні, у цехів підстанції. Засунь ти їм
            свинцеві буклетики туди, куди вітер не дме, добре?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_7_finish">
        <text>
            Ха! Я знав, що Рембо наш їх всіх зробить! Ось, чуваче, тримай заслужену нагороду.
        </text>
    </string>

    <!-- Lukash (Freedom Honcho) Rescue the Freedom Agent Task -->
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_name">
        <text>
            Воля в неволі
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_text">
        <text>
            Лукаш попрохав допомоги у порятунку шпигуна, якого їм вдалося заслати в стан ворога.
            Проте через якийсь час він перестав виходити на зв'язок, а єдиний контакт, який він
            встановив з Лукашем - зашифрована передача. З неї стало ясно, що агент «Волі»
            знаходиться в небезпеці, причому швидше за все він так і не був розкритий. А це
            означає, що в разі нападу він буде відігравати свою роль по-повній.
          \nНеобхідно знайти його і усунути всіх сталкерів противника в його оточенні, після
            чого супроводити врятованого волівця назад на базу.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_about">
        <text>
            Бачиш, нам вдалося підсадити до наших ворогів вільного брата, якому не склало
            труднощів зображати з себе ідіота, яких в тому стані більшість. Ми йому ліву інфу, а
            він нам - перевірену. І все було шито-крито: нам спіймати ніхто не може, зате ми мало
            не кожну операцію зриваємо. Але останні кілька днів нічого з цього не відбувається.
            Просто тиша.
          \nА буквально годину тому мені прийшло зашифроване повідомлення, що означає, що
            нашому контакту потрібна термінова евакуація. І ти прийшов як не можна до речі, так
            як з великим загоном велика ймовірністю зачепити свого, а один або два бійця - зовсім
            інша розмова.
          \n
          \nНайголовніше, що тобі треба запам'ятати - це не стріляти в сталкера, який буде з
            СВД - це і є наш шпигун. Він не вказав, розкрили його - значить, якщо він зберіг
            легенду, то він буде також чинити опір. Необхідно усунути можливе супровід, а вже
            після цього подати сигнал, що ти від «Волі».
          \nНу що, допоможеш нам врятувати вільного брата?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_finish">
        <text>
            Ека ти толково все вирішив, дякую. Я поспілкуюся зі врятованим якомога швидше.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_msg_join">
        <text>
            Не стріляй! Припини! Я свій, вільний!
          \n
          \nФух, вляглося все. Блін, Лукаш хоч би шифр який скинув, справді... Але так добре,
            виручив ти мене, мен. Ой як виручив, я вже думав - все, зараз дійдемо куди-небудь, і
            мене в аномалію визначать. Страшінка в одному місці грала!
          \n
          \nГаразд, почухали на базу? А то втомився я під близьких косити... зараз би
            завалитися та косячок зашмаліть... ех.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_msg_leave">
        <text>
            Ось ми і на місці. Дякую тобі ще раз, друже! Ти підходь, як в наших краях будеш -
            косячок заб'ємо або горілочки хряпнем за дружбу.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_name">
        <text>
            Страйкер
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_text">
        <text>
            У Лукаша з'явилася важка головний біль - ЗСУ організували своїм подарунок у вигляді
            важкої бронетехніки, яка повинна допомогти тим взяти під контроль ситуацію в Зоні.
            Однак контроль і вільна Зона погано поєднуються один з одним, тому варто допомогти
            Лукашу позбутися цієї важкої головного болю, а військовим - допомогти зі списанням
            техніки в утиль.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_about">
        <text>
            До мене в руки потрапила інформація, що у армійців свято - їм «броню» в допомогу
            надсилають. Поки що лише на кордон периметра, але хто знає, коли ці БТР'и почнуть вже
            перед нашим боком їздити, вірно? Та й не треба говорити, наскільки сильно один навіть
            факт їх наявності в Зоні може завадити нашому звільненню Зони. Еніва, поки що техніка
            знаходиться на Кордоні. Якщо пощастить, то екіпажу всередині не виявиться - це
            значить, що у тебе є відмінний шанс знищити її без становлення швейцарським сиром. Як
            би там не було, для цієї справи тобі знадобиться хороший запас вибухівки.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Skinflint (Freedom Mechanic) -->
    <!-- FIND MUTANT MEAT FOR FREEDOM TASK -->
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_name">
        <text>
            Полювання на дичину
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_text">
        <text>
            «Воля» відчуває деякі клопоти з провізією, а адже ситий боєць - це задоволений боєць.
          \nСкнара попрохав поквапитися і доставити йому м'яса мутантів, щоб «Волі» було чим
            годувати бійців.
          \n "%s» згодиться.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_about">
        <text>
            Так, чоловіче, є для тебе одну справу. Часи нині голодні, сам розумієш. Нормальною
            їжі не знайдеш, а бійців годувати чимось треба. Буває, звичайно, іноді чуваки
            приносять пару-трійку плоті або кабанів, але останнім часом щось все менше охочих за
            м'ясом ходити.
          \n
          \nПідсоби, га? Поки ми тут зовсім з голоду не померли.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_fetch_about">
        <text>
            Так, чоловіче, є для тебе одну справу. Часи нині голодні, сам розумієш. Нормальною
            їжі не знайдеш, а бійців годувати чимось треба.
          \n
          \nБуває, звичайно, іноді чуваки приносять пару-трійку плоті або кабанів, але останнім
            часом щось все менше охочих за м'ясом ходити.
          \nПринеси «%s» , а Кулінар наш вже що-небудь з цього замутить.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_fetch_finish">
        <text>
            От дякую, чувак, ну виручив! Ось тримай. Вже чим багатий.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Skinflint (Freedom Mechanic) Deliver Equipment Dynamic Task -->
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_name">
        <text>
            Цілком легальна робота
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_text">
        <text>
            Скнара, схоже, займається контрабандою, раз попрохав забрати і доставити йому деяку
            посилку.
          \n
          \nВзагалом, подібні наміри можуть бути зрозумілі, коли на тебе з усіх боків тиснуть
            угруповання, які бажають відкусити твою філейну частину.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_about">
        <text>
            Є легке завдання для тих, хто любить мінімум питань і максимум грошей. Потрібно
            забрати і доставити мені одну посилку. Ось і вся вступна.
          \n
          \nГрошима не ображу. Візьмешся?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_finish">
        <text>
            Дякую, сталкер! Приємно з тобою працювати.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Skinflint (Freedom Trader)\night Terror Task -->
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_name">
        <text>
            Вечори на хуторі
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_text">
        <text>
            Скнара хоче позбутися небезпечного нічного мутанта, який завівся у селі кровососів і
            вже вбив декількох членів «Волі».
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_about">
        <text>
            Ти ж в курсі про село смоктунів, так? Тепер там оселився чорний кровососи, який
            вилазить тільки ночами. Тварина вже вбила кілька наших хлопців, а я не хочу втрачати
            ще більше.
          \n
          \nРозберешся з цієї хріню чорної, ладно?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_finish">
        <text>
            Ха! Одним геморой менше. Молодець! А тепер, мабуть, треба хильнути за помста хлопців.
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Skinflint (Freedom Trader) Scarce Supplies Task -->
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_name">
        <text>
            Дефіцит припасів
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_text">
        <text>
            У «Волі» виразно веселі хлопці, якщо навіть відкусаними частини тіла не зупиняють їх
            від повторних вилазок в Зону. Скнара попрохав знайти йому дещо: «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_about">
        <text>
            Гей, мен. Деякі з наших, буває, надто незабутні пригоди знаходять на свою дупу, та
            тільки у нас не вистачає спорядження і медикаментів на заштопиваніе всіх.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_fetch_about">
        <text>
            Гей, мен. Деякі з наших, буває, надто незабутні пригоди знаходять на свою дупу, та
            тільки у нас не вистачає спорядження і медикаментів на заштопиваніе всіх.
          \nМожеш принести мені дещо, наприклад, «%s»?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_fetch_finish">
        <text>
            Найс! Ось це тобі, друже.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_5_name">
        <text>
            У Рудий ліс по артефакти
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_5_about">
        <text>
            Лукаш хоче відправити пару загонів на пошуки артефактів, та тільки ми ледве-ледве
            стримуємо натиск фанатиків і нечисті, що пре з Радар. А він, розумієте, по гриби хоче
            в ліс сходити... Все дошкуляє мене проханнями знайти детектори та іншу лабуду...
          \nЗнаєщ, зазвичай я просто беру і посилаю хлопців в піше до Янтару до вчених, але на
            даний момент вільних бійців взагалі немає.
          \n
          \nІ так, що мені треба: декілька «Ведмедів» та СІМК'ов - не в кишенях ж дари Зони
            носити. А якщо захочеш ще й від душі допомогти нам, то не завадила б і декілька
            батарейок. Не турбуйся, за це тобі перепаде бонус. Ну що, в темі?
        </text>
    </string>

    <!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
      <!#
      <!# MECHANIC TASK TEXT  STRINGS
      <!#
      <!#	Modified by DoctorX
      <!#	for DoctorX Questlines 1.6
      <!#	October 07, 2016
      <!#
      <!# # -->

    <!-- # -->
    <!-- Screw (Freedom Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_name">
        <text>
            Справа майстра боїться, ч.1
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_text">
        <text>
            Шурупу потрібні «%s», щоб він міг забезпечити більш серйозну модернізацію зброї і
            екіпіровки.
          \nВін б міг попросити кого зі своїх знайомих, та тільки всі вільні «вільні» зовсім не
            в тій кондиції, щоб тягатися по Зоні заради якихось інструментів .
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_about">
        <text>
            О, тобі робота потрібна? Принеси мені деякі інструменти, а я тобі віддячу. Зробиш?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
        <text>
            Значить, так, інструменти... Мені тут все бандити мамою клялися притягти цілий набір
            таких з Темної долини, та тільки який там! Мабуть самі тим часом зі сталкерів
            зістригти намагаються. Ну, а наші Гайса зараз взагалі в дупель повний, щоб ще і за
            інструментами по всяких цехам і покинутим заводам шоройобитися.
          \nСумніваюсь, що вони зможуть навіть в поштовх потрапити з третього разу...
          \n
          \nВзагалом, мені для початку підуть інструменти для грубої роботи, щоб лід, як то
            кажуть, скресла. Можна на тебе розраховувати, мен?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Дякую, мен! Я знав, що ти впораєшся! Відразу видно - надійна людина.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_name">
        <text>
            Справа майстра боїться, ч.2
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_text">
        <text>
            Майстерня шурупи знову запрацювала на всю котушку. Однак йому як і раніше потрібні
            інструменти для проведення вузько робіт.
          \n
          \nВін попрохав знайти йому «%s».
          \nВін тоді зможе і з проблемним спорядженням розібратися, і забезпечити більш
            серйозну модифікацію як зброї, так і іншого спорядження.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_about">
        <text>
            А то, робота тут завжди знайдеться. Мені б ось ще один набір інструментів, але
            краще... Не, чувак, ти не подумай! Той набір, що ти привіз, просто отпадний. Ми тобі
            з хлопцями тут вдячні, але в ньому є не все, що мені потрібно в даний момент.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
        <text>
            Супер! Знав, що ти не відмовиш, друже. Як вже говорив, то, що ти мені приніс,
            допомогло льоду рушити, а майстерня моя знову заспівала звуками повноцінної кузні і
            наповнилася пахощами пороху, розчинників і, може бути, косячка... або двох.
          \n
          \nА, так... клопіт в тому, що я тут уперся в стіну, коли почав працювати з більш
            просунутою спорягою. Ось під це щось справа мені і потрібен набір для тонкої роботи.
            Я з його допомогою з спорягою за дві секунди впораюсь. Зазирни, як знайдеш його.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
        <text>
            Чудово, чувак! Тепер всі тут будуть знати: на тебе реально можна покластися! Дякую,
            мен!
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_name">
        <text>
            Справа майстра боїться, ч.3
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_text">
        <text>
            Шуруп тепер крутиться в своїй майстерні ну точно білка в колесі. Однак йому хотілося
            б ще й догодити як членам «Волі», так і рядовим сталкерам, які відвідують базу
            «Волі», шляхом установки найкращих модифікацій в окрузі.
          \n
          \nДля того, щоб у нього це вийшло, необхідно знайти і доставити йому «%s».
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_about">
        <text>
            Так, мабуть... Приятель, ти знаєш, я не дуже люблю щось випрошувати, але мені б дуже
            хотілося для хлопців, та й взагалі всіх бажаючих, що проходять через базу, зварганити
            топові апгрейди і модифікації - щоб ні в чому собі не відмовляли. І ти собі теж
            зможеш - це без розмов.
          \n
          \nТа тільки для цієї справи мені потрібні зовсім вже професійні інструменти, яких я
            вже як кілька місяців не бачив. Чи зможеш збагнути такої наборчик?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
        <text>
            От дякую, друже! Загалом, мені лише потрібен набір для калібрування. З ним я зможу
            зробити все, що завгодно. Дивишся, народу привалить побільше до нас, коли люди
            дізнаються, що я тут самі отпадние апгрейди можу зробити за копійки. Навіть
            екзоскелети нарешті наші відкалібрувати зможу!
          \n
          \nЯк знайдеш такої, то тягни його відразу до мені - не ображу нагородою.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
        <text>
            Дякую тобі величезне, бро! Ти реально свій мен! Первістка у мене, мабуть, не буде в
            честь тебе назвати, а ось на першому ж дулі де-небудь топову гравіювання забаццать,
            що це завдяки тобі він такий крутий - це я зможу, ха-ха. Та й це саме! Якщо не буду
            сильно завантажений, то можеш користуватися верстатом вільно, але тільки краще спитай
            спочатку, добре?
        </text>
    </string>

    <!-- # -->
    <!-- Defend the barrier -->
    <!-- # -->
    <string id="barrier_defense_monolith_announce">
        <text>
            Увага всім сталкерам! Великий загін монолітовців наближається до «Барьеру», будемо
            раді будь-якій допомозі. За винагородою не постоїмо.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_title">
        <text>
            Захистити «Бар'єр»
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_descr">
        <text>
            «Воля» просить допомоги у відбитті атаки монолітовців на «Бар'єр».
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_chatter_1">
        <text>
            Е-е, «Моноліт»? Ні дякую...
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_chatter_2">
        <text>
            О, грошенята! Вже біжу!
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_chatter_3">
        <text>
            Так я все одно не збирався на Склади...
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_chatter_4">
        <text>
            Що з винагороди-то? Гроші, арти, зброя? Не збираюся тягнутися на Склади заради одного
            міхура водяри.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_chatter_5">
        <text>
            Е-е-х, далеко я! Прийду, коли вже все стихне. А так хотів нову гвинтівку в справі
            перевірити...
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_chatter_6">
        <text>
            Монохромні? Так я і без грошей згоден їх постріляти!
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_chatter_7">
        <text>
            А цей саме... Трофеї можна забирати собі?
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_intro_1">
        <text>
            Я отримав Ваше повідомлення. Гайда монолітовців кришити разом!
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_intro_2">
        <text>
            Відмінно! Розвідники доповіли про декілька загонах, що йдуть сюди. Займай позицію і
            чекай їх появи, а там - привітний прийом. Все просто. Якщо ти порахуєш, що їх занадто
            багато, то тримати не будемо, але і про нагороду тоді й мови не може бути.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_outro_1">
        <text>
            Фух, було жарко. Але «Бар'єр» знову вистояв.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_outro_2">
        <text>
            Відмінно стріляєш, сталкер. Це повинно допомогти покрити витрати на цих утирків. І
            трохи для розслабитися. Добре, що ти поруч опинився!
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_start_announce">
        <text>
            Розвідники повідомляють, що монохромні ось-ось вийдуть. Все на позиції!
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_midchatter">
        <text>
            Ох ти ж блін... РПГ-РПГ! ЗНІМІТЬ ЙОГО!
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_run_announce">
        <text>
            Це тобі не літній табір, сталкер. Будь вдячний цим хлопцям за те, що у них яйця
            міцніше твоїх будуть.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_monolith_end_announce">
        <text>
            Відмінна робота, хлопці! І дякую також добровольцям, що не дали драла. Підкочує до
            мене за преміальними.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_announce">
        <text>
            Всім сталкерам, що бачать це повідомлення! Велика група зомбованих рухається до
            «Барьеру»! Будемо раді будь-якій зайвії збої! По закінченню паті будуть і преміальні.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_title">
        <text>
            Захистити «Бар'єр»
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_descr">
        <text>
            «Воля» просить допомоги у відбитті атаки зомбованих на «Бар'єр».
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_chatter_1">
        <text>
            От же ж неупокоєнний-то...
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_chatter_2">
        <text>
            Не, без мене. Дякую. Якось це неправильно...
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_chatter_3">
        <text>
            Ну, принаймні, це не «Моноліт».
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_chatter_4">
        <text>
            Сподіваюся, цього разу воно того варте! А то в минулий витратився більше, ніж
            заробив. Тьху.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_chatter_5">
        <text>
            Чорт, я занадто далеко... Це ж прекрасна можливість обкатати мою вінтовочку нову.
            Е-е-ех...
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_chatter_6">
        <text>
            Зомбі? З Радар? Ось лайно... У мене друг пішов на Радар пару днів назад.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_chatter_7">
        <text>
            Я ж можу забрати трофеї з собою, так?
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_intro_1">
        <text>
            Привіт. Я отримав повідомлення про допомогу. Ну що, давай душі неупокоенних
            звільняти?
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_intro_2">
        <text>
            Відмінно. Зазвичай мертвяки не створюють проблем, але тільки нам через монолітовців
            зброї не вистачає. Просто уяви, що ти в тирі.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_start_announce">
        <text>
            Натовп йде на прорив! Готуйте зброю, хлопці!
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_midchatter">
        <text>
            Вони взагалі закінчуються ?!
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_run_announce">
        <text>
            Тю... чоловіче? Злякався мертвяков? Я не засуджую, але все ж... ай-яй.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_end_announce">
        <text>
            Відмінно постріляли! Нарешті заспокоїлися, бідолахи. Сталкери-добровольці! Підходьте
            до мене за вашою винагородою.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_outro_1">
        <text>
            Ну все. Тепер вони точно мертві.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_zombie_outro_2">
        <text>
            Дякую! Сподіваюся, ти нікого з них не впізнав. Іноді не «Моноліт» тут найстрашніше.
            Вип'ємо ж за бідолах.
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_reinforcements_1">
        <text>
            Тримайтеся, братці! Вже летимо!
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_reinforcements_2">
        <text>
            Ми тільки що покинули базу. Скоро будемо!
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_reinforcements_3">
        <text>
            Там настільки все погано? Браття! Я ж думав, вас там досить!
        </text>
    </string>
    <string id="barrier_defense_reinforcements_4">
        <text>
            Все почалося! Давайте-давайте, хлопці. Ворушіть поршнями!
        </text>
    </string>

    <!-- Solid (Freedom Medic) -->
    <string id="mil_freedom_medic_task_1_name">
        <text>
            Всі трави одного кольору
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_medic_task_1_text">
        <text>
            Твердий, медик «Волі» на Складах, запропонував винагороду, якщо я знайду йому «%s» -
            він допоможе йому не тільки компенсувати витрату медикаментів на фріменів, а й навіть
            спробувати зварганити щось своє. Однак спершу треба знайти цей медкомплект і
            доставити його твердому.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_medic_task_1_about">
        <text>
            З запасами медикаментів зовсім біда, мен... Допомога не завадила б.
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_medic_task_1_fetch_about">
        <text>
            Ти прикинь, що тут тільки було щось нещодавно! Ціла історія!
          \nЗагін наших вже готовий був патруль Обов'язківців тепленьким брати, як раптом
            гон... ось натуральний гон звірини! Які, трясця, там вже обов'язці - хлопцям самим би
            живими піти... Кажуть, вже було за пагорб пішли, видихнули, як раптом потемніло все.
            А там, виявляється, ще одна була...
          \nЛукаш швидко спорядив ще один загін - у нас же тут і без того гранатомети сперли
            прямо з-під носа, а тут розвідзагін пропав при вигляді обов'язківців...
          \n
          \nХлопці знайшли, та й обов'язківців теж - тих, походу, теж гоном накрило. Фрімен з
            другого загону поки своїх приводили до тями, все думали, що з червоними робити...
            вирішили не кінчати. Старший промимрив у рацію та координати залишив, а потім на базу
            рушили з пораненими.
          \n
          \nТам ще викид потім був, так що не в курсі, що стало з обов'язківцямі - врятували їх
            чи ні. Але наших я швидко заштопати - там, в основному, контузії, забиті місця, рвані
            рани та порізи. Клопіт тільки в тому, що мені і без подібних спецоперацій вистачає
            препарати та медикаменти витрачати для Гайса з «Бар'єру», так що довго я так не
            протягну.
          \nАле є такий «%s», який дозволяє синтезувати ліки, Марь Ванну та інші цілющі
            мікстуркі - прямо на коліні! Ось мені б такий, у-ух! Не хочеш допомогти, друже, га?
        </text>
    </string>
    <string id="mil_freedom_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>
            Супер! Краса яка! Ну такого мені точно вистачить за милу душу. Можливо, навіть зі
            своїх рецептів щось спробую... А для тебе у мене теж подарунок - лови!
        </text>
    </string>
</string_table>
