<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
        <text>
            У ніч на 26 квітня 1986 року реактор четвертого енергоблоку Чорнобильської АЕС
            зруйнувався в результаті потужного теплового вибуху. Підхоплена вітром радіоактивний
            пил частково випала на території СССР, залишила вогнища випромінювання в Європі і
            навіть досягла берегів Америки.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
        <text>
            Наслідки аварії виявилися настільки серйозними, що уряд Совєтського Союзу був
            змушений провести термінову евакуацію довколишніх населених пунктів.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
        <text>
            Заражені території в радіусі тридцяти кілометрів від станції перетворилися в строго
            охороняється Зону повного відчуження.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
        <text>
            Після зведення залізобетонного саркофага над зруйнованим енергоблоком експлуатація
            ЧАЕС відновилася. Доступність потужного джерела енергії і відсутність населення
            дозволили створити на закритій території комплекс секретних лабораторій.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
        <text>
            10 червня 2006 року Зона раптово засвітилася нестерпним світлом. На якусь мить
            настала повна тиша, і було видно, як в небі випаровуються хмари. Потім прийшов
            страшний гуркіт, здригнулася земля. Більшість військовослужбовців, які охороняли
            периметр, миттєво загинули.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
        <text>
            2007 рік. Вчені до цих пір не можуть дати чітких пояснень того, що трапилося.
            Експедиції незмінно закінчуються трагедією, а рідкісні вцілілі розповідають про
            тварин-мутантів, що володіють вражаючими здібностями.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
        <text>
            2009 рік. На території Зони відчуження за різними оцінками присутні від однієї до
            трьох сотень неврахованих осіб. Ці люди називають себе сталкерами і займаються в
            основному пошуком так званих артефактів - аномальних утворень, за які можна виручити
            солідні гроші.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
        <text>
            2010 рік. Незважаючи на розташовані по периметру кордони, сталкерство набуває все
            більшого розмаху. Але досліджені тільки околиці Зони: спроби проникнути до її центру
            закінчуються невдачею.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
        <text>
            У 2012 році сталкер на прізвисько Стрілець розгадав загадку Випалювачі Мозгов -
            потужного випромінювача, здатного зруйнувати розум людини, - і відключив його. Після
            цього сталкери масово кинулися до центру Зони: одні шукали легендарний Клондайк
            артефактів, інші - не менш легендарний Виконавець Бажань.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
        <text>
            В умовах, що змінилися Рада національної безпеки і оборони України ухвалила рішення
            про негайне проведення спецоперації «Фарватер». Орієнтуючись по заздалегідь складеним
            картками аномальних полів, десятки військових гвинтокрилів з десантом на борту взяли
            курс на ЧАЕС. Незважаючи на ретельну підготовку, операція завершилася провалом: жодна
            з машин на базу не повернулася.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
        <text>
            Для з'ясування причин провалу операції в Зону спрямований співробітник СБУ, майор
            Дегтярев, в минулому - досвідчений сталкер.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
        <text>
            З двотижневим запасом провізії, автоматом і рацією для зв'язку з Центром він починає
            свій шлях вглиб Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
        <text>
            Намагаючись дізнатися хоч щось, Дегтярев спілкується з усіма зустрінутими сталкерамі.
            Все даремно: ті або вперто мовчать, або їм дійсно нічого не відомо.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
        <text>
            Зона не втомлюється нагадувати: з нею жарти погані. Рідкісний день обходиться без
            нападу мутантів - або, того гірше, людей.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
        <text>
            Повідомлення з Центру нічого не прояснюють: достовірно відомі лише координати місць
            краху п'яти гвинтокрилів. У декількох кілометрах від ЧАЕС рація замовкає зовсім.
        </text>
    </string>
    <string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
        <text>
            Дегтярев залишається один.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_1">
        <text>
            За успішно проведене розслідування Дегтярев був заохочений позачергових званням
            полковника. Відмовившись від запропонованої йому штабний посади, він висловив бажання
            вирушити в Зону постійним спостерігачем від Служби безпеки.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_2">
        <text>
            Інформація про пси-установках, добута майором Дегтярева, не на жарт стривожила його
            керівництво. Всі матеріали по «ікс-лабораторій» були вилучені з військових архівів і
            позначені грифом «Особливої важливості». Співробітники СБУ в Зоні отримали наказ за
            всяку ціну перешкодити поширенню інформації про суть проводилися робіт.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_3">
        <text>
            На основі технічної документації «Вироби №62» було створено кілька дослідних зразків.
            Після випробувань від масового застосування цієї зброї було вирішено відмовитися:
            вартість боєприпасів виявилася занадто високою. Втім, деякі факти дозволяють
            припустити, що вдосконалення гаус-гармати негласно триває.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
        <text>
            Після того, як всі спроби взяти «Скадовськ» під контроль провалилися, Султан і його
            банда покинули судно. Зі зникненням цієї небезпеки слабкий струмочок сталкерів і
            артефактів перетворився на бурхливий потік. Бізнес Бороди став процвітати, а
            «Скадовськ» в популярності майже зрівнявся з баром «100 рентген».
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
        <text>
            На «Скадовську» остаточно встановився «закон» Султана і судно стало базою для
            бандитів. Борода, не бажаючи платити данину «пацанам», разом з групою сталкерів рушив
            в незвідані частини Зони. Спроби сталкерів відновити колишнє положення речей швидко
            зійшли нанівець: показові відправки під викид зробили свою справу.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
        <text>
            «Скадовськ» залишився притулком для всіх, кому пощастило до нього дістатися. Бандити
            наполегливо прагнули встановити на судні свої порядки, проте сталкери успішно цьому
            протистояли. День за днем тяглося нестійке затишшя.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
        <text>
            Але і це тривало недовго. Кровососи, що мешкали в лігві неподалік, торували до судна
            дорогу. Після того як нападу стали відбуватися навіть удень, люди вирушили в рейд. На
            жаль, їм не вдалося зачистити тунелі, і незабаром чергова хвиля хижаків затопила
            «Скадовськ».
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
        <text>
            Після знищення лігва кровососів тварі Зони вже не могли завадити перебігу тутешнього
            життя. На якийсь час старе судно стало центром відносної стабільності в мінливому
            світі Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
        <text>
            Угруповання «Воля» змогла заслужити довіру сталкерів на станції «Янів». Намагаючись
            відвоювати втрачені позиції, «Обов'язок» організував збройний напад, але в цій
            сутичці був убитий підполковник Шульга. Втративши командира, загін «Обов'язку»
            припинив своє існування.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
        <text>
            Зросла чисельність і популярність серед сталкерів дозволили «Обов'язку» витіснити
            «волівців» зі станції «Янів». Після запеклого бою загін «Волі» на чолі з Локі був
            знищений.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
        <text>
            Між загонами «Волі» і «Обов'язку» на станції «Янів» встановилося хитка рівновага.
            Стомлені безглуздою боротьбою, бійці ворогуючих угруповань стали поповнювати ряди
            вільних сталкерів.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
        <text>
            Науково-дослідницька експедиція професорів Германа і Озерськ увінчалася успіхом:
            зібрані дані допомогли в розробці декількох унікальних пристроїв і лікарських
            препаратів. У світлі цього фінансування програм дослідження Зони було багаторазово
            збільшено.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
        <text>
            Науково-дослідницька експедиція професорів Германа і Озерськ не змогла зібрати
            достатню кількість даних і була згорнута. Після повернення на Велику землю обидва
            вчених зайнялися діяльністю, не пов'язаної з Зоною.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
        <text>
            Розповіді Гарика про боротьбу військових з небезпеками Прип'яті зацікавили багатьох і
            незабаром силами розрізнених груп почалося вивчення міста-примари. Незважаючи на
            постійні атаки бійців «Моноліту», сталкери змогли закріпитися в колишньому таборі
            військових і тепер роблять звідти вилазки вглиб міста, з кожним разом просуваючись
            все далі.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
        <text>
            Розповідь Гарика про долю військових відлякав сталкерів від Прип'яті. Мало хто
            наважився відвідати її зіткнулися з незрозумілими і страшними явищами, що лише додало
            похмурі штрихи до зовнішності мертвого міста.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_9">
        <text>
            Розповіді про Оазисі перестали бути легендами: все частіше в розмовах сталкерів
            згадувалися ті, хто зміг знайти шлях до цієї таємної аномалії. Потік шукачів не
            висихає, ніж та продовжують користуватися бандити. Новачки клюють на пропозицію
            показати дорогу до оазису, але справа зазвичай закінчується грабунком де-небудь у
            сторонці від сталкерськими стежок.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_10">
        <text>
            У Зоні продовжують діяти загони найманців. Їх інтерес до секретних лабораторіях
            помітно зріс і встиг привернути пильну увагу СБУ. Проте, встановити особу замовника,
            стоїть за найманцями, не вдалося.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
        <text>
            Місцевість біля станції «Янів» привертає все більше сталкерів. Відсутність
            небезпечних мутантів і достаток аномальних утворень призвели до того, що в
            сталкерського свідомості ці місця стали асоціюватися з «тим самим» Клондайком
            артефактів.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
        <text>
            Місцевість біля станції «Янів» придбала репутацію однієї з найбільш небезпечних в
            Зоні. Все частіше сталкери не поверталися з вилазок: мутанти вбивали їх майже біля
            самих стін табору. Одним з зниклих безвісти став Звіробій, який пішов у свою останню
            полювання на химеру.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
        <text>
            Зулус повернувся до головної бази «Обов'язку» на заводі «Росток». Ніхто не знає, про
            що він говорив з генералом Вороніним, але через кілька днів зулусів бачили на чолі
            великого загону - і прямував той до центру Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
        <text>
            Чутки про долю зулусів дійшли до командира «Обов'язку» генерала Вороніна. На
            загальний подив, Воронін представив зулусів до вищої нагороди «Обов'язку» - ордену
            «Срібний щит»... посмертно.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
        <text>
            Вано пішов на армійські склади, до «Волі», де легкістю характеру і оптимізмом швидко
            заслужив загальну симпатію. Врешті-решт він очолив невелику групу дослідників, яка
            зайнялася вивченням аномалій.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
        <text>
            Сталкери станції «Янів» часом згадують веселуна Вано, його життєрадісність і
            майстерність природженого сталкера. Всі зійшлися на думці, що Вано з його удачею не
            варто шукати дорогу до Прип'яті.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
        <text>
            У Зоні з'явилася нова група сталкерів. Підготовлені вони добре, але цілі їх нікому не
            відомі. За непідтвердженими чутками, всі ці люди колись були бійцями «Моноліту»;
            лідер загону відомий під прізвиськом Бродяга.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
        <text>
            Мало хто помітив зникнення Бродяги - єдину людину, який намагався зрозуміти, що
            сталося з «Монолитовцями», і допомогти їм.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
        <text>
            Старший лейтенант Соколов продовжив літати над територією Зони і був збитий
            найманцями над Лиманському. Через два тижні його, вижив не інакше як дивом, біля
            Кордону підібрав патруль. Незабаром Соколов покинув ряди ВВС і перейшов в цивільну
            авіацію.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
        <text>
            У списку особового складу, втраченого під час проведення операції «Фарватер»,
            з'явилася ще одна строчка: «Старший лейтенант Соколов О.М. Загинув при виконанні
            військового обов'язку».
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_16">
        <text>
            Сич налагодив хороші зв'язки з замовниками поза Зони. Його товар - інформація. З
            чуток, значна частина його відомостей йде в СБУ.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_17">
        <text>
            Під час особливо потужного викиду група сталкерів була змушена шукати укриття в
            старій баржі Ноя. Незабаром судно атакували Снорки, і хлопці зрозуміли, що вони
            опинилися в невеликій, але пристойної фортеці. Особливе здивування викликав виводок
            щенят псевдособак, які разом з Ноєм допомагали боронити баржу від мутантів.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
        <text>
            Кардан, дізнавшись про долю друзів, більше не думав про сталкерського кар'єрі.
            Подолавши алкогольну залежність, він перебрався на «Янів», де разом з Азотом
            організував майстерню по ремонту рішуче всього. У вільний від роботи час обидва
            техніка з захопленням конструюють засіб пересування, максимально відповідне для
            екстремальних умов Зони.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
        <text>
            Подолавши алкогольну залежність, Кардан пішов зі «Скадовська». Сталкери говорили, що
            він шукав своїх зниклих товаришів. Через кілька днів, поранений і опромінених, Кардан
            вийшов до станції «Янів», але, ледь підлікувавшись, пішов з Зони - назавжди.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
        <text>
            Стрілець передав керівництву СБУ здобуті на станції дані. Ця інформація підштовхнула
            уряд до створення науково-дослідного інституту Чорнобильської аномальної зони. Місце
            головного наукового консультанта в ньому зайняв сам Стрілець.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
        <text>
            Знання Стрілка були втрачені разом з ним. Здобута на ЧАЕС інформація, яка могла
            допомогти в розгадці таємниць Зони, на Велику землю так і не потрапила. Заборонені
            території надійно зберігають свої таємниці.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
        <text>
            Командир групи «Скат» полковник Ковальський після повернення з Зони доповів
            начальству про причини провалу операції «Фарватер». Після довгого розгляду і багатьох
            спроб перекласти на нього всю відповідальність полковник з пошаною пішов у відставку.
        </text>
    </string>
    <string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
        <text>
            Командир групи «Скат» полковник Ковальський залишився там же, де і велика частина
            його загону. Тіла поглинула Зона, і тепер все, що нагадує про цих людей - фотографії
            в траурних рамках на почесному стенді спецмузея.
        </text>
    </string>
</string_table>
