<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_name">
        <text>
            Інтелект-мапа
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_about">
        <text>
            Ви ж напевно в курсі чи, можливо, навіть уже зустрічалися з так званою химерою, чи не
            так? У науковому співтоваристві даний представник аномальної фауни ЧАЗ є об'єктом
            гарячих дискусій і теорій щодо свого істинного походження: чи це було внаслідок
            аномального та радіаційного впливів, що призвели до формування людиноподібних голів,
            або, навпаки, все це – результати немислимих експериментів, що порушують усі межі.
            етики? Для того щоб відповісти на це питання, нам потрібно більше даних. І для цього
            наші техніки підготували спеціальний прилад, призначений для запису електромагнітних
            хвиль, випромінюваних мізками химери і... Хм, не зрозумійте мене неправильно, але я
            не думаю, що інші деталі будуть гранично доступні для розуміння. було, ми потребуємо
            добровольця, який зможе записати необхідні дані у певного мутанта. Зрозуміло,
            складність полягає в тому, щоб не тільки залишатися в живих весь цей час, але й
            переконатися в тому, щоб і сама химера не постраждала при цьому. Вам належить
            наблизитися до химери на певну відстань і залишатися в його межах, щоб пристрій міг
            стабілізуватися та розпочати запис даних. Коли її буде закінчено, доля химери буде
            повністю у Ваших руках.
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_0">
        <text>
            Необхідно триматися ближче до «випробуваної» химери, щоб записати дані
            електромагнітних хвиль її мозку
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_1">
        <text>
            Забрати пристрій
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_2">
        <text>
            Повернутися до професора Сахарова
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_start">
        <text>
            Ініціалізація завершена: сканування розпочалось
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_error">
        <text>
            ПОМИЛКА: сигнал втрачено - сканування скасовано
        </text>
    </string>
    <string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_complete">
        <text>
            Сканування завершено.
        </text>
    </string>
    <string id="chimera_scan_device_name">
        <text>
            Сканер мозкових хвиль
        </text>
    </string>
    <string id="chimera_scan_device_desc">
        <text>
            Цей пристрій, загалом призначений для запису електромагнітних хвиль, був дещо
            модифікований для ізоляції нейрональних осциляцій конкретної химери.
        </text>
    </string>
</string_table>
