<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="st_wpn_g36new">
        <text>G36</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36new_descr">
        <text>На початку 1990-х років гвинтівка H&amp;K G-36 була відома як проект HK-50. Після скасування проектів G11 та G41 на озброєнні Бундесверу залишились застарілі гвинтівки G3; компанія Heckler &amp; Koch отримала завдання розробити нову штурмову гвинтівку як для німецької армії, так і для експорту. Нова штурмова гвинтівка під набій 5.56х45мм була прийнята на озброєння Бундесверу в 1995 році, а також потрапила до рук різних правоохоронних органів по всьому світу, включаючи британську поліцію та деякі поліцейські департаменти США. На сьогоднішній день було дуже мало скарг на цю гвинтівку. Найпоширеніші з них - це перегрів рукоятки під час тривалого вогню та втрата нуля на вбудованому прицілі гвинтівки G36KE. Деякі німецькі солдати також скаржилися на розташування подвійного оптичного прицілу і на те, що він легко запотіває в погану погоду. В іншому, гвинтівка точна, надійна і проста в обслуговуванні.\n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушник сумісний з набоями 5.56x45\n \n</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36new_k">
        <text>G36K</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36new_k_descr">
        <text>Карабін (K означає "карабін") є модифікацією G36. Завдяки коротшому стволу, ніж у оригіналу, він має кращу керованість і меншу вагу, але дещо гіршу віддачу і точність, що не є критичним. Він також не має інтегрованого оптичного прицілу, натомість комплектується залізними прицільними пристосуваннями з направляючими Пікатінні, які підходять для багатьох прицілів НАТО. Цей варіант є найбільш популярним серед усіх користувачів, як військових, так і правоохоронців, і вважається значним покращенням у порівнянні з G36. \n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушник сумісний з набоями 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, C-MORE, EOTech scopes\n \n</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36new_c">
        <text>G36C</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36new_c_descr">
        <text>Компактна версія G36. Завдяки значно коротшому стволу, ніж у оригіналу, вона має кращу керованість і значно меншу вагу, але гіршу віддачу і точність. Найкраще підходить для ближнього бою, хоча і для дальнього теж непоганий пістолет. G36C був створений для того, щоб ще більше зменшити і без того компактний G36K, він є справжнім фаворитом серед спецпризначенців і дуже добре зарекомендував себе в боях у міських умовах. Він поставляється зі специфічним прицільним пристосуванням від литовської версії G36, що вказує на те, що це суміш оригінального G36C та литовської версії, яка використовується для прибирання сміття в "Зоні". \n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушник сумісний з набоями 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, C-MORE, EOTech scopes\n \n</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36new_nimble">
        <text>G36L "F34R"</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36new_nimble_descr">
        <text>Один дивний варіант G36. Схоже, що його використовував колишній військовий Збройних сил Литви, внісши деякі особисті зміни на ходу. Пістолет схожий на G36K, але набагато легший, проте, незважаючи на це, його точність не знизилася, а віддача так само терпима. Затвор був особисто модифікований для того, щоб стріляти навіть швидше, ніж у середньому. Рукоятка - це литовська версія G36K, яка є легшою і має планку Пікатіні, що дозволяє встановлювати на неї гранатомет M203. Він також має коліматорні приціли KAC з інтегрованими тритієвими прицілами, передній з яких значно вищий за задній для кращого огляду. Сам KAC має планку Пікатіні для кріплення оптичного прицілу. Це диво, хоча і дещо специфічне для варіанту гвинтівки G36. \n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 5.56x45 Глушник сумісний з набоями 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, C-MORE, EOTech scopes\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Гранатомет M203\n \n</text>
    </string>
</string_table>
