<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="stalker_search_cant_find_pda">
        <text>Не вдалося знайти жоден КПК, зареєстрований під обраним іменем</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_signal_lost">
        <text>Сигнал КПК втрачено</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_signal_found">
        <text>відстежується під номером</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_title">
        <text>Сигнал КПК</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_description">
        <text>Відстежується активний сигнал КПК, зареєстрованого під обраним іменем.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_payment_query">
        <text>Заплатити %s ГРН?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_payment_not_enough">
        <text>Занадто дорого: (%s / %s)</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_header">
        <text>Особисте повідомлення:</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_meeting_pre">
        <text>Анон:\nСхоже ще одна людина нарешті змогла отримати доступ до нашої Системи Відстеження Цілей Інфопідприємців. Що ж, доти, доки в тебе вистачає грошей, тобі завжди дозволено використовувати цей інструмент для своєї вигоди.\n \n\пОднак, тобі варто знати: якщо ти втрутишся в наш бізнес, \n\ми використаємо цю систему, щоб дістати тебе.\n \nТи не зможеш заховатися від нас.\n\Тому, стій на нашому доброму боці, і тоді ми допомагатимемо один одному.\n \n\пТи не зможеш сховатися від нас.\n\тому, стій на нашому хорошому боці, і тоді ми допомагатимемо один одному.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_meeting_1">
        <text>Анон:\nПривіт. Тобі може бути цікаво, хто я такий і як я пробрався до твоїх закритих особистих повідомлень.\nМоя відповідь: не твоя справа.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_meeting_2">
        <text>Анон:\пЯ і мої "колеги" з мережі інфопідприємців спостерігали за тобою деякий час, і ми знаходимо твої методи... цікавими.\пУ мене є для тебе пропозиція.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_meeting_3">
        <text>Анон:\nТвій КПК щойно був доповнений одним із наших особливих інструментів, створених для виявлення наших цілей. Якщо у тебе достатньо грошей і бажання знайти людину, все, що нам потрібно, це її ім'я.</text>.
	</string>
    <string id="stalker_search_snitch_meeting_4">
        <text>Анон:\nПідступ? Використовуючи цю програму, ти автоматично погоджуєшся на передачу деякої кількості обчислювальної потужності твого КПК на виявлення сталкерів навколо тебе.\n\n\пНе всім сподобається перебувати поруч зі щуром.\n</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_meeting_5">
        <text>Анон:\nЯк будеш готовий, просто запусти нову прогу на своєму КПК і введи ім'я своєї мети.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_empty_string">
        <text>Запит відхилено: Відсутнє ім'я цілі.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_target_lost_before_accepted">
        <text>Запит відхилено: Втрачено сигнал цілі.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_target_lost_before_accepted">
        <text>Хм, хто б це не був, його КПК відрубався прямо перед тим як ти встиг натиснути кнопку підтвердження.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_transferring">
        <text>Відправлено %s ГРН.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_low_rank">
        <text>Запит відхилено: недостатній рівень допуску</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_low_pda">
        <text>У обладнання цього хлопця якісь просунуті протоколи шифрування. У нас не вистачає агентів із подібними пристроями всередині Зони, щоб ми могли його виявити. Якщо ти дістанеш новішу модель КПК, можливо в нас буде більше шансів.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_low_money">
        <text>Вибач, приятелю, ми не можемо обслуговувати тебе без гідної оплати з твого боку. Сервери та інше обладнання самі за себе не заплатять.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_novice_1">
        <text>Странно, КПК цього чола зареєстровано під двома різними акаунтами. Можливо, він вкрав його в когось іншого.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_novice_2">
        <text>Нещодавно зареєстрований акаунт. Ти плануєш пограбувати новачка?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_novice_3">
        <text>КПК цієї людини не має жодного захисту. Проста робота.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_novice_1">
        <text>Це може бути й новачок, але не будь надто самовпевненим. Навіть іржава рушниця б'є як поїзд, варто лише зарядити її жеканом.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_novice_2">
        <text>Судячи з його спорядження, він може здохнути навіть раніше ніж ти до нього доберешся.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_novice_3">
        <text>Сумніваюся, що в нього є броня, тому тобі має вистачити лише пари пострілів.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_trainee_1">
        <text>Його пароль "12345". Невже деякі люди настільки ледачі, що ніколи не змінюють заводські налаштування?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_trainee_2">
        <text>Цей хлопець забув змінити налаштування приватності даних про його місцезнаходження. Тобі може навіть не знадобитися наша допомога, щоб тримати стеження за ним.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_trainee_3">
        <text>Шифрування низького рівня. Легко зламати.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_trainee_1">
        <text>Лише ще одна зарубка на твоїй зброї, чи не так? </text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_trainee_2">
        <text>Отримаєш бонусні очки, якщо заколеш його ножем. Жартую, не будь дурнем.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_trainee_3">
        <text>Ти впевнений, що він вартий твоїх зусиль?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_experienced_1">
        <text>Цей КПК, мабуть, якоїсь старої моделі. Жодного захисту.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_experienced_2">
        <text>Цей сталкер продовжує посилати якийсь сигнал невідомому контакту. Дивно, але зате робить стеження за ним простішим.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_experienced_3">
        <text>Дешеве спорядження, має бути нескладно розібратися з ним.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_experienced_1">
        <text>Не забувай, більшість сталкерів не ходять поодинці.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_experienced_2">
        <text>Ще один потенційний клієнт скоро втратить свій шанс. Схоже, йому варто було заплатити нам раніше.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_experienced_3">
        <text>Не забувай, навіть якщо кидання сміття в деякі аномалії і може розрядити їх і дозволити тобі пройти наскрізь, набагато безпечніше просто обійти їх. Більшість новачків помирають від занадто великої впевненості у своїх знаннях.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_professional_1">
        <text>Цей хлопець знає багато, але занадто самовпевнений. Продовжуй витрачати його терпіння, і в якийсь момент він зробить помилку.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_professional_2">
        <text>Цей КПК зареєстрований під іншим ім'ям, але його історія змін містить ім'я, введене тобою. Вкрадена особистість?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_professional_3">
        <text>Хм, карта показує два різних КПК із цим ім'ям. Чергова спроба сховатися від нас?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_professional_1">
        <text>Слідкуй за мутантами. З усіма боями між сталкерами, ці тварюки продовжують отримувати все більше вільного місця, щоб постійно розмножуватися.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_professional_2">
        <text>Я б сказав тобі "Нікому не кажи!", але більшість сталкерів у Зоні й так знають про цю систему. Вони просто цінують свої життя досить сильно, щоб не намагатися втручатися в наші справи.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_professional_3">
        <text>Новий день, нова гора трупів.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_veteran_1">
        <text>Цей мужик бачив достатньо битв за своє життя. Постарайся не стати черговою частиною його досвіду.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_veteran_2">
        <text>Цей став дуже досвідченим у полюванні на мутантів, але ми обидва знаємо хто тут справжній монстр.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_veteran_3">
        <text>Наша база даних говорить нам, що цей хлопець можливо був справжнім ветераном війни перед входом у Зону. Вкрадена доблесть, чи справді ветеран? Скоро дізнаємося.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_veteran_1">
        <text>Не забудь продавати знайдені тобою КПК твоєму місцевому інфопідприємцю, ми дуже цінуємо будь-яку інформацію, яку вони можуть містити.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_veteran_2">
        <text>Не соромся всадити повний магазин куль йому в ноги. Це навчить його і його друзів платити нам наступного разу.
</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_veteran_3">
        <text>Не забудь зярядити свою зброю.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_expert_1">
        <text>Цей сталкер відомий своїми навичками лідерства. Найкраще підходити до нього, коли він далеко від свого загону.</text>.                                 
	</string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_expert_2">
        <text>Цей чоловік називає себе експертом щоразу, коли робить пост у соц. мережі. Чи не перевіриш, наскільки правдиві його слова?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_expert_3">
        <text>Цей мужик знає, що робить, але ти тут теж не новачок, чи не так? </text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_expert_1">
        <text>Цілься в голову.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_expert_2">
        <text>Вдалого полювання.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_expert_3">
        <text>Раджу поглядати за спину, хтось щойно заплатив нам велику суму за відстеження твоєї позиції. Нічого особистого.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_master_1">
        <text>Цей тип - міцний горішок. Ти впевнений, що хочеш возитися з ним?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_master_2">
        <text>Сильне шифрування. Походу у цього чола купа грошей.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_master_3">
        <text>Цього жолудя складно зламати. Підходь обережно.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_master_1">
        <text>Добережися не здохни, нам потрібні твої гроші.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_master_2">
        <text>Раджу взяти пробивні патрони.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_master_3">
        <text>Не починай бій з ним зблизька.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_legend_1">
        <text>Ця людина передала нам велику кількість грошей, щоб ми не відстежували її. Заплати нам удвічі більше, і ми переглянемо його контракт.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_legend_2">
        <text>Цей - добре відомий сталкер, він убив майже дві сотні людей. Раджу перевірити своє спорядження перед тим, як підходити до нього ближче.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_enemy_legend_3">
        <text>Високотехнологічне спорядження та броня. Не намагайся взяти на себе цього звіра в ближньому бою.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_legend_1">
        <text>Спробуй не вбивати всіх моїх клієнтів. Підтримувати наші сервери в таких умовах не дешево.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_legend_2">
        <text>Удачі, вона тобі знадобиться.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_enemy_legend_3">
        <text>Не забувай, ти завжди можеш втекти від бою.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_novice_1">
        <text>Ще один із нових хлопців. Більше нічого сказати.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_novice_2">
        <text>Просто новий сталкер. Зображення в його профілі це фото його кота. Схоже він зовсім не розуміє, у що він вплутався.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_novice_3">
        <text>Я не знаю його, схоже, він новенький.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_novice_1">
        <text>Заводиш нових друзів, чи...</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_novice_2">
        <text>Прийняв, відстежуємо ціль.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_novice_3">
        <text>Ну що, який твій план? Допомогти йому, чи припинити його страждання?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_trainee_1">
        <text>Просто випадковий чувак. Ніхто не буде сумувати за ним.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_trainee_2">
        <text>Цей КПК такої старої моделі, дивно що він узагалі ще може надсилати будь-які сигнали.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_trainee_3">
        <text>Цей хлопець винен Сіду дохрена грошей. Схоже той жирний виродок зміг зцапати ще одну людину своїми завищеними цінами.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_trainee_1">
        <text>Не забудь, якщо ти зможеш дістати їхній КПК, ми заплатимо непогану суму за будь-яку польотну інформацію.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_trainee_2">
        <text>Окей, сподіваюся знання його позиції коштувало твоїх грошей.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_trainee_3">
        <text>Не зрозумію, на біса тобі здався цей чолов'яга, але раз ти платиш, ми працюємо.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_experienced_1">
        <text>Зазвичайний мужик, нічого особливого.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_experienced_2">
        <text>Цей чолов'яга стверджував, що він був біля Оазису, але він ніколи не давав доказів. Якщо він раптом помре, перевір його кишені на інформацію про це.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_experienced_3">
        <text>У цієї людини великий список кримінальної активності в зовнішньому світі. Не дивно, що тепер він у Зоні.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_experienced_1">
        <text>Не забувай рухатися плавно. Зона забирає тих, хто поспішає.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_experienced_2">
        <text>Ціль виявлено, активуємо датчики руху.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_experienced_3">
        <text>Гроші отримано, був радий мати з тобою справу.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_professional_1">
        <text>"Професійний сталкер", написано в його профілі. Занадто багато таких "професіоналів" здихають у наші дні.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_professional_2">
        <text>Якась аномалія продовжує збивати його сигнал, але наша система передбачення руху до цього підготовлена.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_professional_3">
        <text>Ця людина раніше працювала як наш агент, але пізніше вирішила, що стежити за людьми занадто аморально. Я не надто засмучуся, якщо ти всадиш кулю йому в голову.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_professional_1">
        <text>Переконайся, що ти приніс достатньо аптечок для цієї роботи.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_professional_2">
        <text>Удачі.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_professional_3">
        <text>Вот він. Перевір свою карту.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_veteran_1">
        <text>Сигнал отримано, але більше інформації немає. Тут ти сам за себе.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_veteran_2">
        <text>У цього хлопця тонна грошей на його акаунті, але його обладнання такої лайняної якості. Він що, намагається зібрати грошей для своєї сім'ї?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_veteran_3">
        <text>Останній раз, коли я стежив за цим, безліч доброзичливих сигналів навколо нього зникли з карти. Цей хлопець пішов, залишивши кілька людей помирати.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_veteran_1">
        <text>Доглядай за своїм спорядженням, ти не хочеш застрягти з купою мотлоху в рюкзаку прямо під час бою.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_veteran_2">
        <text> Знайшов координати, які схоже ведуть до однієї з його схованок. Ні, я не поділюся ними з тобою. Нічого особистого, просто бізнес.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_veteran_3">
        <text>Помічено багато активності мутантів у твоїй області. Не броди тут без дробовика в руках.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_expert_1">
        <text>Хм, цієї людини не існує в нашій базі даних. Звідки вона тут опинилася?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_expert_2">
        <text>За голову цього сталкера призначена нагорода. Кому він так насолив?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_expert_3">
        <text>Історія його пересування показує, що він користується якимись дивними невідомими шляхами для подорожі Зоною. Схоже, нам варто оновити наші карти.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_expert_1">
        <text>Якщо ти плануєш позбутися його, візьми що-небудь для пробиття його броні.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_expert_2">
        <text>Невеликі перешкоди з сигналом, але це не повинно нам завадити.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_expert_3">
        <text>Так, до речі, тут кілька сталкерів повідомили про те, що вони бачили якусь... літаючу чорну хмару... яка плює киплячою кров'ю в людей? Якась дивна хрень.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_master_1">
        <text>Наші прилади говорять про те, що цей хлопець користується мобілою замість КПК. Я думав, мобіли погано працюють у Зоні? Схоже, у нього якась нова модель.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_master_2">
        <text>Історія пересування цієї людини показує ніби вона була всюди, схоже, вона намагається приховати останнє місце, де вона перебувала.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_master_3">
        <text>У цього є тонна контрактів з найманцями, що він затіяв? </text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_master_1">
        <text>Чорт, у цього чола таке дивне лайно в його приватних повідомленнях. Походу я не зможу заснути сьогодні вночі.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_master_2">
        <text>Соверую прихопити з собою трохи вибухівки. Ніколи не знаєш, у який момент вона може стати в нагоді.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_master_3">
        <text>Слухай, я знаю, що ця система здебільшого призначена для того, щоб допомогти нам вбивати людей, але намагайся не вбивати без нагальної потреби. Наша статистика показує, що ми продовжуємо втрачати все більше і більше сталкерів. Якщо так триватиме й надалі, ми можемо втратити контроль над Зоною.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_legend_1">
        <text>Схоже цей сталкер дуже відомий серед його людей. Цікаво, що принесло йому таку славу?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_legend_2">
        <text>Вкрай багато перешкод навколо сигналу цього хлопця. Можливо електра або якийсь артифакт.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_neutral_legend_3">
        <text>Воу, його історія руху показує раптові зміни, ніби він миттєво переміщався на дуже великі дистанції. Невже хтось навчився використовувати просторові аномалії для своєї вигоди?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_legend_1">
        <text>Ти ж не плануєш вбити чергового потенційного клієнта нашої системи, правда ж?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_legend_2">
        <text>Можу сподіватися, ти знаєш свою справу.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_neutral_legend_3">
        <text>Що б ти не планував, удачі.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_novice_1">
        <text>Ця людина досить нова. Також з якоїсь причини твій акаунт є у списку її друзів.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_novice_2">
        <text>Цей сталкер зробив дані про його місцезнаходження публічними. Дуже наївно.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_novice_3">
        <text>Він самостійно ділиться даними про його становище з твоїм акаунтом. Ви що, друзі? </text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_novice_1">
        <text>Ти ж просто йдеш допомогти новачкові, так?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_novice_2">
        <text>Окей, подивимося до чого це призведе.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_novice_3">
        <text>Дай вгадаю, ти плануєш позбавити його від усіх проблем... що б це не означало.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_trainee_1">
        <text>Цей - новенький у Зоні. Схоже він схвалює все, що ти робиш.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_trainee_2">
        <text>Цей чоловік вірить тобі досить сильно, щоб поділитися з тобою його становищем.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_trainee_3">
        <text>Він говорив багато хорошого про тебе у своїх приватних повідомленнях.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_trainee_1">
        <text>Ти ж не плануєш пограбувати доброзичливого новачка... чи плануєш?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_trainee_2">
        <text>Інтересно бачити як ти йдеш на допомогу новим сталкерам. Чи в тебе інші плани для цього хлопця?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_trainee_3">
        <text>Не впевнений який бізнес можна вести з новачками, більшість не можуть дозволили собі навіть другу аптечку.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_experienced_1">
        <text>Текст у КПК цього чола не схожий на жодне шифрування, яке ми знаємо... Зачекай, він що, просто заповнив його випадковими літерами?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_experienced_2">
        <text>Історія руху показує, що цей сталкер подорожував між безліччю різних ворожих фракцій. Можливо шпигун, або контрактний працівник.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_experienced_3">
        <text>Ціль виявлено. Зачекай, ні, це не та людина... е-е... Ціль виявлено! </text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_experienced_1">
        <text>Ей, мені повідомили, що сталкери стали чути якісь дивні голоси в їхньому радіо, тож будь обережним, коли будеш подорожувати своєю територією. Це може бути сильний контролер, або якийсь новий мутант, який бавиться з нашими пристроями.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_experienced_2">
        <text>Не схоже, що він ворожий до тебе, тому раджу не стріляти, доки не будеш упевнений, що хочеш його смерті.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_experienced_3">
        <text>Запит отримано, відстежую ціль.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_professional_1">
        <text>Карти в цього хлопця показують якусь підземну мережу під... е-е-е... Нам треба буде дослідити це.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_professional_2">
        <text>Онлайн-рахунок цього сталкера: -4294967295 ГРН. Що він накоїв у своєму акаунті?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_professional_3">
        <text>Начебто, у цього чола десь зберігається величезна колекція артифактів. Шкода, що в його КПК більше немає інформації про це.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_professional_1">
        <text>Ей, якщо він коли-небудь заговорить про те, чим він займається, ти знаєш хто завжди готовий купити цю інформацію.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_professional_2">
        <text>Якщо його раптом наздожене нещасний випадок, нам би хотілося поглянути на його КПК ближче.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_professional_3">
        <text>Якщо можеш уникнути його вбивства, це було б непогано для нас. Ми б хотіли поставити йому кілька запитань.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_veteran_1">
        <text>У цього хлопця на його КПК встановлено DOOM. Класика.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_veteran_2">
        <text>Я читав, що він вижив після близько 30 пострілів у його тіло. Мабуть, у нього був якийсь захисний або цілющий артефакт.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_veteran_3">
        <text>Один із цих старомодних сталкерів. Ці хлопці ніколи не використовують болти або просунуті технології для уникнення небезпек, тому що вони навчилися відчувати присутність аномалій і мутантів самостійно.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_veteran_1">
        <text>Не забувай про небезпеки Зони. Те, що тебе оточують "друзі", не означає, що до тебе не можуть дістатися.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_veteran_2">
        <text>Плануєш допомогти з його роботою, або забрати його здобич?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_veteran_3">
        <text>Перед тим, як ти здійсниш чергове вбивство, спробуй поговорити з одним із цих хлопців. Хто знає, яку інформацію вони можуть мати.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_expert_1">
        <text>Судячи з його соц. мереж, він не проти твоєї присутності в Зоні. Може бути непоганим напарником.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_expert_2">
        <text>Цей сталкер - реальний експерт. Може стати гарним вибором у загін, якщо тільки його вже не забрали інші.</text>.                                 
	</string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_expert_3">
        <text>У цього хлопця більше сотні різних контрактів, записаних у його КПК. Як він збирається виконати всі його обіцянки?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_expert_1">
        <text>Ти знаєш як це працює, просто глянь на карту.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_expert_2">
        <text>Новий день, нова робота.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_expert_3">
        <text>До речі, я знаю, що це не моя справа, але чому твоя історія пересування показує, що ти був... а, забудь.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_master_1">
        <text>Ця людина була в зоні дуже довгий час. Дивлячись на всі місця, де він був, дивно, що він все ще живий.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_master_2">
        <text>Цей раніше був мисливцем за головами. Скоріш за все має достатньо виручки для хорошого спорядження.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_master_3">
        <text>Схоже, що він насправді знає, що робить. Може бути непогано мати його в напарниках.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_master_1">
        <text>Прийняв оплату, ставлю мітки на карту.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_master_2">
        <text>Мне стає вкрай цікаво, які справи ти ведеш із цими людьми. Пам'ятай, якщо ти отримаєш будь-яку цінну інформацію, ти завжди можеш продати її нам.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_master_3">
        <text>Ей, я щойно отримав інформацію, що ми знову втратили контакт із, як мінімум, трьома нашими агентами одночасно. Це може бути якась добре скоординована атака. Якби я був на твоєму місці, я б поглядав за спину.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_legend_1">
        <text>Цей хлопець - один із наших найкращих клієнтів. Тобі буде чимало коштувати, щоб змусити нас подумати про видачу його позиції.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_legend_2">
        <text>Справжня легенда в цих землях. Якщо зможеш умовити його працювати з тобою, він буде сильним союзником.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_friend_legend_3">
        <text>Цей домігся багато чого за той короткий час, що він провів у Зоні. Може бути корисно мати його у своїй команді.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_legend_1">
        <text>Йдеш за легендами? Це стає цікаво.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_legend_2">
        <text>Подумай двічі, перш ніж намагатися встромити ніж у його спину.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_friend_legend_3">
        <text>Мовен сказати, останнім часом ти взаємодієш з дуже цікавими людьми.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_target_signal_cancel_1">
        <text>Прийняв, очікую на нову ціль.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_target_snitch_target_signal_cancel_2">
        <text>Гроші не повертаємо.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_target_snitch_target_signal_cancel_3">
        <text>Сподіваюся ти отримав те, за що заплатив.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_target_signal_lost_1">
        <text>Сигнал втрачено. Твоя робота?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_target_snitch_target_signal_lost_2">
        <text>Він зник із радара, гарна робота. Чи погана робота? Залежить від того, що ти планував.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_target_signal_lost_3">
        <text>Він зник із наших карт, тепер ти сам за себе.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_zombie_1">
        <text>Хм, я думав, що ця людина померла дуже давно. Чому його КПК все ще активний?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_zombie_2">
        <text>Ей, це ж той хлопець, якого вважали зниклим місяць тому! Може ти зможеш піти й запитати його, як він вижив?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_zombie_3">
        <text>О, це той чувак, який обіцяв принести мені шматок мозку контролера! Ти не міг би піти й запитати його, який у нього прогрес?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_zombie_1">
        <text>Почекай... оу... забудь...</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_zombie_2">
        <text>Погодь, насправді, походу зараз ти йдеш уже лише до натовпу зомбі.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_accept_zombie_3">
        <text>Дивно, в якийсь момент його історія повідомлень просто стала купою плутанини... що трапилося?</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_player_1">
        <text>Так, у нас у базі даних є цей хлопець. Я б назвав його вкрай довірливим ідіотом... *кхе* я маю на увазі, дуже досвідченим сталкером і нашим цінним клієнтом!</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_player_2">
        <text>Охренеть, він просто поруч із тобою, жвавіше забирайся звідти!.. Зачекай ка.. це ж просто ти.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_player_3">
        <text>Ей, якого біса ти робиш? Чому ти шукаєш своє ім'я? Що ти намагаєшся дізнатися? Усе, з чим я можу допомогти, це відновлення твоєї видаленої історії браузера, у нас є повний набір цього лайна в нашій базі даних.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_player_4">
        <text>Я знаю, що ми не беремо оплату за просту перевірку того, чи існує якась людина, але це не означає, що ми не витрачаємо на це свої ресурси! Припиняй витрачати наш час своїми запитами за випадковими іменами!</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_found_player_5">
        <text>Так, я знайомий із цим придурком. У цей самий момент він витрачає цінні ресурси нашої системи просто щоб подивитися інформацію про самого себе!</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_dead_target_1">
        <text>Цей запис є в нашій базі даних, але КПК або відключений, або глибоко під землею. Схоже він сховався, або, що більш імовірно, уже не жилець.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_dead_target_2">
        <text>Я знаю цю людину, але не можу дістати її сигнал. Можливо хтось іще дістався до нього раніше за тебе.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_dead_target_3">
        <text>Ми бачили його сигнал деякий час тому, але зараз може бути вже пізно йти за ним. Я повідомлю, якщо він раптом повернеться в мережу.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_dead_target_4">
        <text>Ця людина існує, але її немає ніде на наших картах. Я думаю, що Зона забрала цього хлопця.</text>
    </string>
    <string id="stalker_search_snitch_dead_target_5">
        <text>Давно не бачив про нього нової інформації. Можливо він мертвий.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_stalker_tracking">
        <text>Пошук сталкерів</text>.
	</string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_rank_to_reach">
        <text>Необхідне звання для доступу до інструменту відстеження</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_rank_to_reach_desc">
        <text>Гравець повинен досягти цього рангу для використання інструменту відстеження.\nЯкщо ви вже відкрили його у своєму збереженні, зміна цього налаштування не має ефекту.\n1 = новачок\n2 = початківець (1999)\n3 = досвідчений (3999)\n4 = профі (6999)\n5 = ветеран (9999)\n6 = експерт (14999)\n7 = майстер (20999)\n8 = легенда (27999)\n8 = ветеран (9999)\n6 = експерт (14999)\n6 = експерт (14999) \n7 = майстер (20999)\n8 = легенда (27999)\n7 = майстер (20999)\n8 = легенда (27999)\n7 = ветеран (9999)\n7 = майстер (20999)</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_message_decay">
        <text>Час відображення повідомлень (у секундах)</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_message_decay_desc">
        <text>Як довго повідомлення з мережі інфопідприємців стоять на екрані перед зникненням. Встановлення цього значення на 0 вимикає ці повідомлення.</text>.
	</string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_message_sound">
        <text>Звук повідомлень інфопідприємців</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_message_sound_sound_desc">
        <text>Звук повідомлень, які з'являються під час використання інструмента відстеження цілей. Не впливає на звуки повідомлення про отримання доступу до інструмента.</text>.
	</string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_pda_1_max_rank">
        <text>Максимальний відстежуваний ранг (КПК 1.0)</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_pda_2_max_rank">
        <text>Максимальний відстежуваний ранг (КПК 2.0)</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_pda_3_max_rank">
        <text>Максимальний відстежуваний ранг (КПК 3.0)</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_pda_1_max_rank_desc">
        <text>Ранки, вищі за обраний, не можуть бути виявлені цим КПК.\n1 = новачок\n2 = початківець (1999)\n3 = досвідчений (3999)\n4 = профі (6999)\n5 = ветеран (9999)\n6 = експерт (14999)\n7 = майстер (20999)\n8 = легенда (27999)\n5 = ветеран (9999)\n6 = експерт (14999)\n7 = майстер (20999)\n8 = легенда (27999)</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_pda_2_max_rank_desc">
        <text>Ранки, вищі за обраний, не можуть бути виявлені цим КПК.\n1 = новачок\n2 = початківець(1999)\n3 = досвідчений(3999)\n4 = профі(6999)\n5 = ветеран(9999)\n6 = експерт(14999)\n7 = майстер(20999)\n8 = легенда(27999)\n5 = ветеран(9999)\n6 = експерт(14999)\n7 = майстер(20999)\n8 = легенда(27999)</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_pda_3_max_rank_desc">
        <text>Звання, вищі за вибране, не можуть бути виявлені цим КПК.\n1 = новачок\n2 = початківець(1999)\n3 = досвідчений(3999)\n4 = профі(6999)\n5 = ветеран(9999)\n6 = експерт(14999)\n7 = майстер(20999)\n8 = легенда(27999)</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_base_cost">
        <text>Основна ціна</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_base_cost_desc">
        <text>Основна ціна використання інструменту відстеження, використовується для встановлення підсумкової ціни, відносно відношення цілі та її рангу. Множники налаштовуються нижче.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_friend_multiplier">
        <text>Множник дружньої цілі</text>.
	</string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_neutral_multiplier">
        <text>Множник нейтральної цілі</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_enemy_multiplier">
        <text>Множник ворожої цілі</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_friend_multiplier_desc">
        <text>Основна ціна множиться на це значення, залежно від того, чи є ціль другом, нейтральною, або ворогом.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_neutral_multiplier_desc">
        <text>Основна ціна множиться на це значення, залежно від того, чи є ціль другом, нейтральним, або ворогом.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_enemy_multiplier_desc">
        <text>Основна ціна множиться на це значення, залежно від того, чи є ціль другом, нейтральним, або ворогом.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_novice_multiplier">
        <text>Множник цілі - новачка</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_trainee_multiplier">
        <text>Множник мети - початківця</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_experienced_multiplier">
        <text>Множник цілі - досвідченого</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_professional_multiplier">
        <text>Множник мети - профі</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_veteran_multiplier">
        <text>Множник мети - ветерана</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_expert_multiplier">
        <text>Множник цілі - експерта</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_master_multiplier">
        <text>Множник цілі - майстра</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_legend_multiplier">
        <text>Множник мети - легенди</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_novice_multiplier_desc">
        <text>Основна ціна множиться на це значення, залежно від рангу цілі.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_trainee_multiplier_desc">
        <text>Основна ціна множиться на це значення, залежно від рангу цілі.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_experienced_multiplier_desc">
        <text>Основна ціна множиться на це значення, залежно від рангу цілі.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_professional_multiplier_desc">
        <text>Основна ціна множиться на це значення, залежно від рангу цілі.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_veteran_multiplier_desc">
        <text>Основна ціна множиться на це значення, залежно від рангу цілі.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_expert_multiplier_desc">
        <text>Основна ціна множиться на це значення, залежно від рангу цілі.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_master_multiplier_desc">
        <text>Основна ціна множиться на це значення, залежно від рангу цілі.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_stalker_tracking_legend_multiplier_desc">
        <text>Основна ціна множиться на це значення, залежно від рангу цілі.</text>
    </string>
</string_table>
