<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia_artefacts">
        <text>
            Артефакти
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts">
        <text>
            Артефакти
        </text>
    </string>
    <string id="pda_encyclopedia_name">
        <text>
            Назва
        </text>
    </string>
    <string id="pda_encyclopedia_weight">
        <text>
            Вага
        </text>
    </string>
    <string id="pda_encyclopedia_tier">
        <text>
            Рівень
        </text>
    </string>
    <string id="pda_encyclopedia_tier_0">
        <text>
            -
        </text>
    </string>
    <string id="pda_encyclopedia_tier_1">
        <text>
            Низький
        </text>
    </string>
    <string id="pda_encyclopedia_tier_2">
        <text>
            Середній
        </text>
    </string>
    <string id="pda_encyclopedia_tier_3">
        <text>
            Вищий
        </text>
    </string>
    <string id="pda_encyclopedia_origin">
        <text>
            Походження
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artefacts__about">
        <text>
            Подробиці
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artefacts__about_text">
        <text>
            %c[pda_white]Артефактами%c[ui_gray_1] називаються будь-які породження, змінені
            умовами Зони та наділені особливими властивостями.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Більшість артефактів має незвичайні та вкрай
            корисні властивості. Наприклад, деякі артефакти створюють захисне поле навколо носія,
            що знижує збитки, які вони отримують, а інші - наділити захистом від вогню або ж
            підвищити витривалість. Артефакти також є вкрай цінним науковим матеріалом, тому
            наукові організації та корпорації поза Зони готові платити нечувані суми за отримання
            зразків.
          \n
          \n%c[pda_blue]Народження артефакту%c[ui_gray_1]
          \nАртефакти формуються в аномаліях за певних умов: потрапляння об'єкта(-ів) в
            аномалію, виродження і «смерть» аномалії, або схильність самої аномалії до різних
            ефектів. Наприклад, «Кристал» - комбінація металевих об'єктів, що потрапили в
            аномалію термічного походження. Викиди ж відомі як каталізатор у процесі народження
            артефакту, що, як і раніше, дає вченим більше питань, ніж відповідей.
          \n
          \n%c[pda_yellow]Фінансове використання артефактів%c[ui_gray_1] Цінність артефактів
            може значно змінюватись серед зразків, але всі вони по-своєму цінні: чи це їхня
            ринкова вартість, чи властивості - а найчастіше і те, і інше. Артефакти є одним із
            основних способів заробітку сталкерів, які продають їх торговцям усередині Зони, а
            ті, у свою чергу - військовим, вченим, корпораціям, окремим особам-колекціонерам і
            так далі. Варто виділити зацікавленість ними вчених, а саме найвідомішого з них на
            території Зони - професора Сахарова. За його словами, артефакти представляють
            безмежні можливості - від лабораторного матеріалу до ймовірності стати вирішенням
            багатьох світових проблем, як і двигунами прогресу.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_baloon_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Артефакт є кілька з'єднаних між собою порожніх утворень органічної
            природи. При використанні виділяє газоподібну речовину, яка здатна нейтралізувати
            хімічні або токсичні частинки в організмі людини. А зважаючи на те, що температура
            «Бульбашка» завжди постійна, незалежно від умов її зберігання, він до того ж може
            поглинати і тепло, створюючи при цьому тепловий бар'єр навколо себе та носія, який
            захищає від впливу високих температур та вогню.
          \nРазом з Таким чином, артефакт сильно навантажує нервову систему його власника, що
            становить велику небезпеку при впливі на останнього псі-хвилі. Наприклад, багато
            сталкерів так описують свій стан, коли вони вирішували використовувати «Бульбашка» в
            зонах підвищеного пси-випромінювання: вони за короткий проміжок втрачали орієнтацію в
            просторі, швидко впадаючи в паніку, і єдине, що потім залишалося робити - це
            намагатися кричати настільки сильно. наскільки це можливо, тому що сталкери, як вони
            кажуть, не могли почути навіть власних криків. n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалі випромінювання артефактів» - високе.
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_baloon">
        <text>
            «Бульбашка»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_blood_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Досить поширений артефакт, що є жовтувато-червоним утворенням із
            спресованих і скам'янілих залишків рослин, ґрунту та останків тварин. Має здатність
            частково нейтралізувати шкідливі для людини хімічні речовини, поглинаючи їх та
            знижуючи загальний рівень токсичності в крові власника. Може допомогти прискорити
            згортання крові, якщо розташувати його близько до тіла. Однак його ефективність не
            надто висока, тому що після його використання рани починають гноитися, особливо це
            стосується хімічних опіків. властивостями, внаслідок чого він сприяє або
            розповсюдженню вогню, або може і зовсім спонтанно спалахнути. артефактів» - низька.
          \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,1 можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_blood">
        <text>
            «Кров каменю»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_cristall_flower_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Цей артефакт нагадує сир упереміш із сапфіровим камінням, хіба що
            тільки його зовнішня оболонка випромінює радіацію - але при вмілій обробці з нього
            можна витягти ці нерадіоактивні сині вкраплення, виготовлення дорогоцінних виробів.
            Але корисність артефакту точно не обмежена лише промисловим застосуванням. Існують
            науково доведені факти, що сапфірові камені добре захищають від пси-хвиль, у той час
            як зовнішня оболонка артефакту підвищує опір до токсичного середовища, нехай і не
            настільки ефективно. , оскільки артефакт за своєю природою є досить хорошим
            каталізатором вогню. Тому варто уникати джерел вогню в безпосередній близькості.
            Також, зважаючи на свою високу щільність, «Кам'яна квітка» досить важка навіть у
            порівнянні з іншими аномальними утвореннями Зони.
            %c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[u
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_cristall_flower">
        <text>
            «Кам'яна квітка»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_cristall_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Артефакт виникає в аномальних зонах під впливом високих температур.
            Він активно поглинає надмірне тепло з простору навколо себе, при цьому залишаючись
            прохолодним на дотик. Приємним доповненням буде той факт, що артефакт виявляє ще й
            діелектричні властивості, однак його використання також збільшує і вплив зовнішніх
            факторів, тому слід враховувати всі плюси та мінуси артефакту. межами Зони, оскільки
            його внутрішнє ядро нерадіоактивно і дуже гарно, якщо з нього вміло попрацювати.
            Зовні покритий дуже твердим шаром у 10 мм, який і випромінює більшу частину радіації.
            Тим не менш, слід бути надзвичайно обережним при продажу артефакту іншим особам,
            оскільки навіть мінімальна кількість радіоактивних речовин може призвести до смерті
            носія. «Шкалі випромінювання артефактів» - середнє.
          \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт [ui_gray_2] можна прикріпити до пояса
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_cristall">
        <text>
            «Кристал»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_dummy_battery_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Артефакт є досить популярним у Зоні і цінується в основному за свої
            тонізуючі властивості та легкість, маючи при цьому ще й ряд недоліків.
          \nВарто відзначити, що він, будучи потужним ізолятором, що непогано захищає носія від
            ураження електричним струмом. Однак необхідно бути настільки ж обережним при його
            використанні в зонах термічної активності або поруч із відкритими джерелами вогню:
            оскільки артефакт хоч і здатний поглинати тепло, він, на жаль, не має достатніх для
            цього властивостей, внаслідок чого він може сприяти або розповсюдженню вогню, або й
            зовсім раптово спалахнути. Побічний ефект тонізуючих властивостей «Батарейки» є
            підвищена сприйнятливість її носія до сильних ударів. Радіоактивне випромінювання по
            «Шкалі випромінювання артефактів» - низьке. c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_dummy_battery">
        <text>
            «Батарейка»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_dummy_dummy_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Артефакт складається з двох дисків блакитного кольору, пов'язаних між
            собою напівпрозорим матеріалом невідомої природи. Ця дуже легка аномальна освіта,
            вкрай схожа на сімейство «Пустівок», вважалася позбавленою будь-яких корисних
            властивостей протягом тривалого часу. Можливо, артефакт є результатом злиття однієї з
            «Пустівок» з іншим артефактом під сильним впливом аномалії. Відомо, що коли артефакт
            вступає в реакцію з тілом – підвищується витривалість організму, і носій «Панциря»
            починає почуватися помолоділим. Однак для деяких сталкерів це загрожує
            гіперактивністю, що, втім, має і свої плюси - у таких голова точно не закипить під
            впливом пси-хвиль. токсичному середовищі, так як він здатний посилювати хімічні
            реакції, що протікають в них. По-друге, його використання негативно впливає на
            міцність тканин захисного екіпірування, роблячи їх вкрай вразливими перед порізами і
            розривами. [ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_dummy_dummy">
        <text>
            «Панцир»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_dummy_glassbeads_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Артефакт має форму спіралі ДНК і утворюється в термічних аномаліях.
            Його характерною рисою є постійна пульсація і випромінювання хвиль, які благотворно
            позначаються на організмі - вони збільшують метаболізм і прискорюють загоєння ран. На
            даний момент наслідки використання цього артефакту поки невідомі. Серед інших
            корисних властивостей варто звернути увагу на те, що «Мамині намисто» в силу своїх
            можливостей здатні захистити носія від впливу високих температур. Але є і дуже
            небезпечна властивість - це висока електропровідність. У зв'язку з цим вкрай не
            рекомендується використовувати його в дощову погоду і поблизу електричних аномалій.
            Крім того, артефакт має досить велику вагу внаслідок своєї високої щільності.
            c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[u
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_dummy_glassbeads">
        <text>
            «Мамине намисто»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_electra_flash_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Даний артефакт виглядає як куля, наповнена плазмою, яка дуже схожа на
            «Місячне сяйво». Дуже легкий та цінний. Однак головною ж перевагою «Спалаху» є те, що
            вона, по суті, потужний конденсатор, здатний накопичувати в собі велику кількість
            енергії без уявлення про небезпеку для власника артефакту. До того ж ще й
            благотворним чином впливає на психічний стан організму, знижуючи дію пси-хвиль на
            нього. ударів.
          \n \"Спалах" є відмінним джерелом енергії, ніж вчені і сталкери вже не преминули
            скористатися. За чутками, більш глибокі дослідження «Спалаху» за межами Зони
            зацікавили також і військовий сектор, який передбачає можливу вепонізацію енергії
            даного артефакту. %c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_electra_flash">
        <text>
            «Спалах»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_electra_moonlight_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Цей артефакт електростатичної природи демонструє приголомшливу
            здатність до резонансу під впливом псі-хвиль. Більше того, за минулі роки сталкери
            навчилися підлаштовувати «Місячне світло» таким чином, щоб той резонував у фазі з
            основним джерелом випромінювання, тим самим повністю або значною мірою нейтралізуючи
            пси-вплив. Крім цього, цей сферичний артефакт також підвищує і електрозахист
            екіпірування за рахунок зниження електропровідності тіла при впливі на нього
            високовольтної напруги. в лабораторіях досліджень повідомляють про те, що «Місячне
            світло» є ще й дуже хорошим каталізатором, який під впливом високої температури або
            полум'я може почати вивільняти свою енергію, тим самим підживлюючи їх джерела.
            низька.
          \n
          \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,2 пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_electra_moonlight">
        <text>
            «Місячне сяйво»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_electra_sparkler_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Артефакт має вигляд напівпрозорого павутиння. Причому є таким же
            липким, як і білкове павукове павутиння. Найчастіше його можна виявити поблизу
            електричних аномалій, що неодмінно позначається на характеристиках цієї освіти -
            «Бенгальський вогонь» здатний згладжувати перепади напруги електричного поля,
            захищаючи тим самим свого носія. Проте артефакт надзвичайно небезпечний при
            експонуванні в токсичних середовищах, оскільки він здатний посилювати їх
            ефективність.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалі випромінювання артефактів» - низьке. артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_electra_sparkler">
        <text>
            «Бенгальський вогонь»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_eye_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Цей артефакт, що дійсно нагадує орган зору, здатний при травмах
            прискорити процеси обміну речовин, що сприяє швидкому загоєнню ран. Крім того, серед
            бувалих сталкерів існує повір'я, ніби «Око» здатне приносити успіх. Правда це чи ні,
            але його позитивні ефекти дійсно досить потужні. Крім загоєння ран, артефакт також
            може ще й протидіяти згубному впливу пси-хвиль. підвищуючи їхню швидкість. Тому при
            дослідженні токсичних районів настійно рекомендується зберігати артефакт у контейнері
            СІМК або добре захищеному рюкзаку. Друге - він є відмінним провідником, за що його в
            народі іноді називають «Мідним оком». .
          \n
          \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0]100,25
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_eye">
        <text>
            «Око»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_fire_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Артефакт утворюється в зонах підвищеної аномальної термічної
            активності. Характерний інтенсивним інфрачервоним випромінюванням, під впливом якого
            прискорюється процес згортання крові у відкритих ранах, але при цьому спостерігаються
            сильна втома та ослаблення організму. Проте ефект загоєння ран все ж настільки
            сильний, що деякі сталкери розповідали про те, як їм вдавалося вижити навіть після
            атак химери. Так що «Полум'я», мабуть, може бути непоганою заміною бинтам. Але, на
            жаль, ціна таким властивостям вкрай висока: незважаючи на поглинання частки пси-
            хвиль, артефакт водночас їх посилює на виході, тому відвідування пси- аномалій і
            полювання на пси-мутантів вкрай небажані. Також слід звернути увагу на те, що
            «Полум'я» схильне до надмірного накопичення в собі радіації.
            [0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ: %c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[u]
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_fire">
        <text>
            «Полум'я»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_fireball_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Сферичний артефакт, утворений в термічних аномаліях з червоних
            кристалів. Має постійну температуру 24 градуси за Цельсієм, незалежно від навколишніх
            умов, що дозволяє йому поглинати тепло в безпосередній близькості від себе і
            створювати невеликий тепловий бар'єр навколо власника, що захищає його від контакту з
            полум'ям і впливу високих температур. Також дає невеликий захист від порізів та
            розривів, що, можливо, також є ефектом теплового бар'єру. Артефакт, проте, не без
            недоліків: його використання робить власника надзвичайно вразливим до загроз
            електричної природи та раптовим ударам, а висока щільність кристалічної структури є
            причиною його високої ваги, що часом досягає 4 кг і більше.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалі випромінювання артефактів» - високе. ] •
            %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_fireball">
        <text>
            «Вогненна куля»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_fuzz_kolobok_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Не дуже й поширений артефакт, що утворюється в зонах сильного
            хімічного забруднення. Дуже цінується за здатність «підстебнути» організм так, щоб
            той за лічені хвилини відновився після травм будь-якого ступеня тяжкості. Вчені
            поширюють інформацію про вплив артефакту на генетичний матеріал власника. Чому, втім,
            поки що немає підтвердження, тож слід розглядати це як спробу монополізувати
            постачання артефакту з боку наукової спільноти. Однак не варто вважати, що артефакт
            абсолютно нешкідливий - недоліків у нього вистачає сповна: По-перше, це підвищена
            взаємодія з радіоактивними частинками, внаслідок чого слід уникати вогнищ радіації;
            По-друге, це голки для гоління, що викликають постійні біль і свербіж, знижуючи тим
            самим витривалість власника даним артефактом; По-третє, це висока вразливість
            артефакту до високих температур. Тим не менш, це відносно легкий артефакт, який можна
            використовувати ситуаційно. ]ХАРАКТЕРИСТИКИ: %c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_fuzz_kolobok">
        <text>
            «Колобок»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_gold_fish_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Всі властивості «Золотої рибки» були виявлені професором Сахаровим
            після одного з великих викидів. Після ретельних досліджень було встановлено, що цей
            артефакт утворюється після злиття трьох «Граві» на рівні взаємодії сингулярних полів.
            В українських колах спецназу ходять чутки, що в Зоні є агенти Міністерства оборони
            РФ, єдиним завданням яких є пошук і транспортування «Золотих рибок» у спеціалізовані
            лабораторії, розташованих за межами ЧЗО. Артетфакт створює постійне гравітаційне поле
            сингулярності, яке впливає на об'єкти поблизу нього. Задокументовано кілька випадків
            зникнення сталкерів при його використанні - артефакт при цьому залишався лежати на
            місці події. Але хоча б йому немає рівних. Недолік же артефакту укладений у його ж
            власному анти-гравітаційному полі: оскільки воно різко збільшує швидкість всіх
            об'єктів в межах його радіусу, то носій стає вразливим до фізичного впливу.
            Радіоактивне випромінювання по «Шкалі випромінювання артефактів» - дуже висока.
            c[ui_gray_2] можна прикріпити до пояса
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_gold_fish">
        <text>
            «Золота рибка»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_gravi_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Артефакт утворюється в результаті тривалого гравітаційного впливу на
            металовмісні речовини. Здатний підтримувати невелике гравітаційне поле навколо себе,
            забезпечуючи тим самим підвищену вантажопідйомність свого власника. Протягом
            тривалого часу природа артефакту була незрозумілою, поки професор Сахаров не виявив,
            що «Граві» видає поля гравітаційної складової з інтервалом у 30 хвилин. погоду та
            поблизу електричних аномалій.
          \nІншим же недоліком є посилення негативного впливу пси-хвиль. А при тривалому
            використанні артефакту можливі підвищена тривожність і панічні атаки.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалі випромінювання артефактів» - високе. ] •
            %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_gravi">
        <text>
            «Граві»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_ice_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Зовні артефакт схожий на «Колобок», втім, існує думка, що це і є
            «Колобок», властивості якого посилилися після впливу потужного електричного поля.
            Артефакт здатний різко збільшувати м'язовий тонус носія, тим самим підвищуючи
            витривалість до неймовірних меж. При цьому відносно легкий і не займає багато місця.
            Однак має аж цілий ряд недоліків: при поглинанні ефектів термічних, хімічних і псі-
            аномалій, що оточують його, даний артефакт їх ще й посилює. А у випадку з конкретно
            термічним впливом все зовсім погано. Так що при використанні «Сніжинки» варто
            кардинально зважити всі плюси і мінуси. Радіоактивне випромінювання по «Шкалі
            випромінювання артефактів» - дуже високе. n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_ice">
        <text>
            «Сніжинка»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_medusa_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Артефакт гравітаційної природи, широко поширений у Зоні. Здатний добре
            захистити власника артефакту від усіх видів фізичної дії. При цьому ще й трохи
            захищає носія від впливу підвищених температур, джерелами яких у Зоні, в більшості
            своїй, є термічні аномалії. збільшення негативного впливу псі-дії. Незважаючи на те,
            що сам ефект досить слабкий, вага артефакту і додаткова вага контейнера під нього
            разом з екіпіруванням може вкрай швидко вимотати носія як фізично, так і емоційно.
            n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0]
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_medusa">
        <text>
            «Медуза»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_mincer_meat_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Цей артефакт має м'яку, пористу структуру і може стискатися наче
            губка. При вплив нею певних чинників розкриває свої реальні характеристики. Так,
            наприклад, пори на поверхні артефакту здатні поглинати токсичні речовини навколо
            себе, а його внутрішня структура демонструє хороші діелектричні властивості, знижуючи
            шкідливий вплив електричних розрядів. при досить тривалому використанні може
            призвести до підвищеної подразливості, а в гіршому випадку - завдати серйозної шкоди
            психіці.
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_mincer_meat">
        <text>
            «Ломоть м'яса»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_night_star_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Світиться артефакт, здатний генерувати навколо себе гравітаційне поле.
            Широко використовується сталкерами разом із артефактом «Граві» для кращої
            вантажопідйомності. А оскільки він дуже дешевий, то навіть сталкери з обмеженим
            бюджетом можуть дозволити собі перекупити цей артефакт. невеликий будинок. Тому для
            мінімізації ймовірності вибуху полірування рекомендується здійснювати за допомогою
            спеціалізованого автоматизованого обладнання. Радіацію випромінює лише зовнішнє ядро
            артефакту. З практичних переваг артефакту слід відзначити його можливість поглинати
            токсини, захищаючи таким чином свого власника, що робить «Нічну зірку» досить цінною
            серед мисливців за хімічними артефактами. Однак не варто забувати, що під вартою
            забувати високих температур артефакт легко нагрівається аж до ймовірності
            самозаймання.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалі випромінювання артефактів» - низьке.
            %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити до пояса
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_night_star">
        <text>
            «Нічна зірка»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_soul_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Унікальний органічний артефакт з унікальною властивістю виділяти слиз,
            який невідомим поки що публіці чином збільшує загальну швидкість регенерації
            організму після травм будь-якої природи, знижуючи при цьому біль.
          \nКрім того, артефакт до того ж послаблює ще й вплив псі-хвиль на організм носія,
            правда, негативно при цьому впливаючи на його витривалість. Іншим невеликим недоліком
            є схильність артефакту до накопичення радіоактивних речовин при потраплянні в
            осередок радіації. Через особливості впливу на організм, низько ваги та приємного
            зовнішнього вигляду представляє особливий інтерес для колекціонерів.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалі випромінювання артефактів» - низьке. •
            %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити до пояса
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_soul">
        <text>
            «Душа»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_vyvert_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Артефакт химерної форми, зовні схожої на корали, виникає у місцях
            підвищеної гравітаційної активності. Свого роду губка, яка в силу своїх можливостей
            поглинає хімічні та токсичні елементи та речовини. Артефакт однаково захищає свого
            носія як від зовнішнього впливу токсичних речовин, так і від хімічних частинок, що
            вже потрапили в організм. Завдяки дослідженням вченим і сталкерам-«випробувачам»
            відомо, що артефакт абсолютно негорючий, але володіє сильною електропровідністю. Тим
            не менш, зважаючи на свою гравітаційну природу, надає гарний захист від усіх видів
            фізичного впливу. Єдина суттєва проблема його використання - це його власна вага, яка
            часом досягає 5 кг.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалі випромінювання артефактів» - низьке.
            n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_vyvert">
        <text>
            «Виверт»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_compass_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Вкрай рідкісний артефакт, останній раз який знаходили кілька років
            тому. Має здатність показувати розриви в аномальних полях. Кажуть навіть, що з його
            допомогою можна без найменшого ризику пройти повз найскладніші аномалії, проте дуже
            мало хто знає, як з ним поводитися. Останні лабораторні експерименти виявили ще одну
            властивість - це взаємодія з об'єктами в русі, що призводить до їх зникнення. .. чи
            телепортації?
          \nНегативно впливає на витривалість, а також посилює кровотечу.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання за «Шкалою випромінювання артефактів» - високе.
          \n
          \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[u]
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_compass">
        <text>
            «Компас»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_oasis_heart_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Артефакт із центру легендарного «Оазису». Судячи з усього, є
            кристалізована рослина, яка перейняла властиву Оазісу властивість благотворно
            впливати на організм в цілому. «Серце Оазису» не тільки сприяє якнайшвидшому загоєнню
            ран і поліпшенню самопочуття, але також надає носію сильну витривалість. »
            надзвичайно чутливий до зовнішніх джерел різної енергії та оточення в цілому, носіння
            артефакту в умовах високої аномальної активності може призвести до раптової смерті
            його володаря. ]ХАРАКТЕРИСТИКИ: %c[ui_gray_2]
          \n
          \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_oasis_heart">
        <text>
            «Серце Оазису»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_glass_text">
        <text>
            %c[d_green]Інформація
          \n%c[ui_gray_2]Цей надзвичайно рідкісний артефакт працює з недоступними науці полями,
            прискорюючи регенерацію тканин та органів живих істот, а також нормалізуючи
            метаболічні процеси.
          \n
          \nЗдатний буквально на очах поставити на ноги людини з тяжкими пораненнями. Через
            свою нестабільність цей артефакт може самозайматися при впливі на нього потужних
            джерел радіації. Сильним недоліком артефакту є слабкість у тілі та зниження кількості
            тромбоцитів у крові під час заліковування ран. Багато хто також помічав, що при
            використанні спостерігається сильний занепад сил.
          \n
          \nРадіоактивне випромінювання по «Шкалі випромінювання артефактів» - дуже високе.
            0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] артефакт
          \n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можна прикріпити на пояс
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_artifacts_glass">
        <text>
            «Світляк»
        </text>
    </string>
</string_table>
