<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="ui_mcm_desc_mcm">
        <text>
            Ласкаво просимо до меню конфігурації аномального мода. Сам собою MCM нічого не
            робить. MCM надає місце для інших модів / надбудов для відображення інтерфейсу
            користувача налаштувань.
          \nЗліва ви побачите список модів/доповнень, які використовують MCM для цього.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_desc_mcm2">
        <text>
            Помилки з MCM або збої з ui_mcm.script у журналі, швидше за все, викликані одним із
            модів/доповнень, що використовують MCM, і про них слід повідомляти автору цього
            мода/доповнення.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mm_menu_mcm">
        <text>
            Меню конфігурації мода
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_mcm">
        <text>
            MCM
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_mcm_about">
        <text>
            Про
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_about_reset">
        <text>
            Оновити все меню
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_about_reset_desc">
        <text>
            Перевірка цього та натискання кнопки «Застосувати» змусить MCM перезавантажити все
            меню. Це інструмент налагодження, який у звичайному режимі не потрібен.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_mcm_log">
        <text>
            Журнал
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_desc_log">
        <text>
            Це утиліта для розробників аддонів, яка дозволяє їм вивести логування з журналу
            рентгенівських променів та ігрової консолі.
          \nОскільки я поважаю ваше занепокоєння з приводу затримок і циклів запису на SSD, я
            надав вам деякі елементи управління, щоб ви могли налаштувати, як поводиться журнал.
          \nLЖурнали будуть названі на честь сценарію, який їх створює, та ідентифікатора
            сеансу MCM. Вони будуть створені в appdata/logs/mcm/
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_enable">
        <text>
            Увімкніть утиліту ведення журналу MCM.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_enable_desc">
        <text>
            Зняття цього прапорця запобігатиме створенню або оновленню будь-яких нових журналів.
            (Зверніть увагу, що зміни можуть набути чинності лише після завантаження нового
            збереження гри.)
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_numlogs">
        <text>
            Кількість сеансів журналу, що зберігаються.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_numlogs_desc">
        <text>
            Коли кількість журналів, створених сценарієм, перевищує цю кількість, старі журнали
            будуть видалені. (Зверніть увагу, що видалення журналу не відбудеться, якщо гра
            вилетить.)
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_continuous">
        <text>
            Дозволити безперервний запис у файл.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_continuous_desc">
        <text>
            Файли журналів зазвичай оновлюються партіями. Це може призвести до втрати деякої
            інформації у разі збою гри. Виробник додатків може попросити вас встановити цей
            прапорець, щоб дозволити негайне оновлення їхнього журналу.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_savefreq">
        <text>
            Час між автоматичним збереженням журналу в мілісекундах.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_savefreq_desc">
        <text>
            Незалежно від того, що тут встановлено, журнали все одно будуть зберігатися при вході
            в різні екрани інтерфейсу користувача і при збереженні / завантаженні ігор.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_timestamp">
        <text>
            Частота позначок часу в рентгенівському журналі.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_timestamp_desc">
        <text>
            MCM додає позначку часу до журналу рентгенівського знімка, щоб спростити координацію
            подій між журналами mcm та журналом рентгенівського знімка. Це мінімальний час між
            цими відмітками часу. Якщо на консоль нічого не виводиться, то mcm не буде.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_debug_logging2">
        <text>
            Увімкніть ведення журналу налагодження.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_debug_logging2_desc">
        <text>
            Це включає власне ведення журналу налагодження MCM і має бути увімкнено перед
            повідомленням про помилки з MCM. Інші параметри також можуть використовувати цей
            параметр, щоб увімкнути власне ведення журналу.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_mcm_kb">
        <text>
            Прив'язування клавіш MCM.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_mcm_kb_main">
        <text>
            Головний.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_desc_kb">
        <text>
            Прив'язки клавіш MCM працюють у стилі Minecraft: натисніть поле, потім натисніть
            клавішу. Натискання або клавіша Escape скасує.
          \nЯкщо клавіша, що відображається, не відповідає натиснутій вами клавіші або MCM
            ігнорує деякі клавіші, вам, ймовірно, потрібно змінити mcm_key_localization.ltx, щоб
            відобразити вашу розкладку клавіатури.
          \nКлючі, які призначені більш ніж одній прив'язці клавіш MCM або прив'язці клавіш
            двигуна, будуть виділені червоним
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_desc_kb2">
        <text>
            Кілька зауважень щодо червоного кольору клавіш, що конфліктують.
          \n1. Це може мати значення. Якщо ключі використовуються у двох різних інтерфейсах
            користувача або якщо прив'язка однієї клавіші спрацьовує тільки при одночасному
            утримуванні зсуву, то факт, що клавіша використовується двічі, не має значення.
          \n2. MCM не знає, що надбудова може виконуватися з ключем. Вам потрібно розуміти, як
            надбудова використовує ключ, щоб знати, чи актуальний конфлікт.
          \n3. Для однієї зміни зміни колір оновлюється правильно, для декількох змін - ні.
            Застосуйте зміни та знову відкрийте MCM, щоб перевірити правильність статусу
            конфлікту.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_presstime">
        <text>
            Множник при тривалому натисканні.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_presstime_desc">
        <text>
            Множник, застосований до вікна подвійного дотику, щоб визначити, скільки часу
            необхідно утримувати клавішу, щоб вважатися тривалим натисканням або утриманням.
            Застосовується лише до надбудов, які використовують MCM для визначення довгих
            натискань клавіш.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_dtaptime1">
        <text>
            Двічі торкніться вікна.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_dtaptime1_desc">
        <text>
            Час, через який друге натискання клавіші слідувати за першим, вважається подвійним
            натисканням клавіші. Використовується лише для надбудов, які використовують MCM для
            ідентифікації подвійних натискань клавіш. Цей час може вплинути на затримку введення
            деяких подій натискання однієї клавіші і тому має бути встановлене якнайменше.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_mcm_all_kb">
        <text>
            Всі прив'язки клавіш.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_all">
        <text>
            Ця панель збирає всі прив'язки клавіш MCM в одному місці в тому ж порядку, в якому
            додатки надбудови відображаються зліва.
          \nОднак цей список не може включати додаткові параметри з панелі надбудов, які можуть
            вплинути на поведінку цього ключа.
          \nЗавжди переглядайте панель аддонів, звідки вони взяли Key Bind, а також
            документацію аддонів.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_all2">
        <text>
            Незавершені зміни на інших панелях не будуть відображені на цій панелі, а очікування
            на цій панелі не будуть відображені на інших.
          \nЗастосуйте зміни до та після використання цієї панелі. Недотримання цього правила
            може призвести до небажаної поведінки.
          \n
          \nКілька зауважень щодо червоного кольору клавіш, що конфліктують.
          \n1. Це може мати значення. Якщо ключі використовуються у двох різних інтерфейсах
            користувача або якщо прив'язка однієї клавіші спрацьовує тільки при одночасному
            утримуванні зсуву, то факт, що клавіша використовується двічі, не має значення.
          \n2. MCM не знає, що надбудова може виконуватися з ключем. Вам потрібно розуміти, як
            надбудова використовує ключ, щоб знати, чи актуальний конфлікт.
          \n3. Для однієї зміни зміни колір оновлюється правильно, для декількох змін - ні.
            Застосуйте зміни та знову відкрийте MCM, щоб перевірити правильність статусу
            конфлікту.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_menu_mcm_kb_conflicts">
        <text>
            Конфлікти прив'язування клавіш.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_conflicts">
        <text>
            На цій панелі зібрані всі прив'язки клавіш MCM, позначені як конфліктуючі, в одному
            місці, відсортовані за ключами.
          \nЯкщо ключ з'являється в цьому списку лише один раз, він, ймовірно, конфліктує з
            клавіатурою движка. Вони перераховані у звичайних параметрах аномалії.
          \nОднак цей список не може включати додаткові параметри з панелі надбудов, які можуть
            вплинути на поведінку цього ключа.
          \nЗавжди переглядайте панель аддонів, звідки вони взяли Key Bind, а також
            документацію аддонів.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_kb_modifier">
        <text>
            З ключем-модифікатором.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_kb_modifier_desc">
        <text>
            Вищезазначена комбінація клавіш активується лише в тому випадку, якщо ця клавіша
            також утримується.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_none">
        <text>
            Без модифікатора.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_ctrl">
        <text>
            Клавіша керування.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_shift">
        <text>
            Клавіша Shift.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_alt">
        <text>
            Клавіша Alt.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_kb_mode">
        <text>
            Режим введення.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_mcm_kb_mode_desc">
        <text>
            Вищезазначена комбінація клавіш активується, якщо клавіша вводиться таким чином.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_press">
        <text>
            Проста преса.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_dtap">
        <text>
            Подвійне натискання.
        </text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_hold">
        <text>
            Тривале натискання.
        </text>
    </string>
</string_table>
