<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia_characters">
        <text>
            Персонажі
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_ashot">
        <text>
            Ашот
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_ashot_text">
        <text>
            %c[pda_white] Ашот%c[ui_gray_1] є торговцем «Волі» на «Янові». Досить веселий і
            оптимістичний сталкер.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nУ нього завжди можна купити, як він сам стверджує, «свіжі» патрони. Правда,
            коштують вони трохи дорожче, ніж у інших торговців.
          \n
          \nРазом зі своїм приятелем Яром часто розігрують нічого не підозрюють сталкерів.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_axel">
        <text>
            Айдар
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_axel_text">
        <text>
            %c[pda_white] Айдар%c[ui_gray_1] є медиком на «Скадовську» (Затон).
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nМало відомо про Айдара, так як він не особливо і говіркий. Ходять чутки, що він
            ховається в Зоні від своєї тещі.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_barkeep">
        <text>
            Корчмар (Бармен)
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_barkeep_text">
        <text>
            %c[pda_white] Корчмар%c[ui_gray_1] - власник корчми «100 Рентген» на заводі Росток.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЧерез розташуванню завода "Росток" в центрі найбільш жвавих частин Зони, є дуже
            важливим торговцем. Він - буквально рятувальне коло для сталкерів, які повертаються з
            вилазок або ще тільки готуються в похід.
          \n
          \nВін не тільки керує баром, а й здає в оренду номера, а також постачає сталкерів
            спорядженням і роботою, виплачує нагороди.
          \n
          \nПоважний багатьма сталкерами, оскільки був одним з ініціаторів відкриття шляху до
            центру Зони.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_beard">
        <text>
            Борода
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_beard_text">
        <text>
            %c[pda_white] Борода %c[ui_gray_1] - скупник артефактів і бармен на «Скадовську».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nВірогідно, лідер місцевих вільних сталкерів на Затоні. Є однією з основних фігур
            поблизу центру Зони.
          \n
          \nПропонує різну роботи сталкерам, хоча, в основному, цікавиться артефактами. Завжди
            готовий простягнути руку допомоги.
          \n
          \nЙого корчма є одним з найбільш жвавих місць в Зоні і за популярністю майже
            зрівнявся з баром «100 Рентген».
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_cardan">
        <text>
            Кардан
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_cardan_text">
        <text>
            %c[pda_white] Кардан%c[ui_gray_1] - досвідчений технік і любитель випити.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nПрийшов в Зону разом з двома друзями - Жартівником і барж, які покинули його після
            сварки під час однієї з п'янок.
          \n
          \nКардан же заснував на кораблі власну майстерню по ремонту зброї і спорядження.
          \n
          \nСвого часу Кардан працював на заводі «Юпітер», займаючись розробками так званого
            «Вироби №62». Однак через недостатнє фінансування проект був закритий в 2004 році.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_cold">
        <text>
            Холод
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_cold_text">
        <text>
            %c[pda_white] Холод%c[ui_gray_1] відновив і очолив угруповання «Чисте небо» після
            того, як та ледь не була знищена.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nБувший бармен, Холод очолив угруповання «Чисте небо» після того, як більшість
            ключових фігур клану або загинули, або пропали без вісті.
          \n nІзвестен серед своїх товаришів, як веселий і добродушний чоловік, а також
            любитель вульгарних жартів. Прийшов в Зону через те, що ніяк не міг знайти своє місце
            в зовнішньому світі.
          \n
          \nНемає сумнівів в тому, що він прийняв правильне рішення, відновивши своє
            угруповання, яка тепер займає важливе місце в Зоні.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_doctor">
        <text>
            Лікар
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_doctor_text">
        <text>
            %c[pda_white] Лікар%c[ui_gray_1] є одним з небагатьох, хто вижив членів групи
            Стрільця.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЗгідно популярній легенді, Лікар був один з перших сталкерів, які досягли Виконавця
            бажань , і побажав лікувати будь-яка жива істота в Зоні.
          \n
          \nЙого бажання було виконане, і він отримав дар зцілення, але втратив здатність
            бачити відмінності між людьми і мутантами.
          \n
          \nЦю легенду заперечує сам Лікар, кажучи, що жоден з тих , хто досяг Виконавця
            бажань, ніколи не повертався живим.
          \n
          \n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]
          \n • Один з небагатьох сталкерів, які змогли приручити псевдособак.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_fanatic">
        <text>
            Фанат
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_fanatic_text">
        <text>
            %c[pda_white] Фанат%c[ui_gray_1] отримав своє прізвисько за свою відданість
            негласного кодексу честі сталкерів і безкомпромісну боротьбу з бандитами.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nПід час подорожі Вовка на Армійські склади взяв на себе відповідальність за
            виховання та захист новачків на Кордоні.
          \n
          \nРішучи і нещадно ліквідує будь-які виникнення для Села новачків загрози - будь то
            бандити або мутанти. Користується заслуженою шаною.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_gonta">
        <text>
            Гонта
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_gonta_text">
        <text>
            %c[pda_white] Гонта %c[ui_gray_1] є професійним мисливцем.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЗагін Гонти, в який входили Гармата, Краб і Данила, прибув на Затон за завданням
            Звіробоя, щоб знищити небезпечну химеру.
          \n
          \nКоли Данила не повернувся з ходки в лігво кровососів. Група найняла сталкера
            Сороку.
          \n
          \nСорока пообіцяв Гонті допомогти в полюванні. Але полювання не вдалося: Сорока,
            зрадивши мисливців, втік, а Краб отримав поранення.
          \n
          \nЗа допомогою таємничого сталкера вони вбили химеру, розкрили долю Данила і віддали
            належне зраднику Сороці.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_hawaiian">
        <text>
            Гаваєць
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_hawaiian_text">
        <text>
            %c[pda_white] Гавайський%c[ui_gray_1] - торговець і бармен на станції «Янів».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nГаваєць - весела та позитивна людина, що виявляє лояльність до «Волі».
          \n
          \nЗавідев сталкера, зазвичай кричить: «Алоха!» («Привіт!» По-гавайски), за що,
            мабуть, і отримав свою прізвисько.
          \n
          \nЦікаво, що він одночасно є і барменом, і торговцем.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha">
        <text>
            Професор Вежа
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha_text">
        <text>
            %c[pda_white] Професор Вежа %c[ui_gray_1] є головним дослідником «Чистого неба», а
            також їх медиком.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nОдин з небагатьох членів угруповання, який пережив події 2011 року. Проводить час
            за експериментами над артефактами, зразками тканин мутантів і дослідженням аномалій.
          \n
          \nБудучи ходячою енциклопедією і калькулятором, позицію медика він зайняв змушене
            після катастрофи на ЧАЕС в 2011 році.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_librarian">
        <text>
            Бібліотекар
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_librarian_text">
        <text>
            %c[pda_white] Бібліотекар%c[ui_gray_1], незважаючи на своє ім'я, є барменом
            угруповання «Чисте небо».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nПісля викиду, який відрізав Болота від решти Зони, бібліотекар виявився в пастці
            без можливості вибратися.
          \n
          \nОпинившися перед обличчям можливої смерті від рук бандитів або ще щось гірше, він
            попрямував на південь і приєднався до «Чистого неба», де пізніше замінив Холода в
            якості корчмаря.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov">
        <text>
            Старший лейтенант Кирилов
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov_text">
        <text>
            %c[pda_white] Старший лейтенант Кирилов%c[ui_gray_1] - механік, радист і зброяр на
            базі військових.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nБудучи радистом в душі, він, завжди міг розібрати практично будь-яку річ і зібрати
            її назад.
          \n
          \nОдин з небагатьох військових, які вижили після провалу операції «Фарватер» і осіли
            в старій пральні Прип'яті, де його навички були як не можна до речі.
          \n
          \nНе дивлячись на те, що його командир полковник Ковальський після довгого розгляду і
            багатьох спроб перекласти на нього всю відповідальність за провал операції пішов у
            відставку, Кирилов вирішив продовжити службу і був призначений на посаду техніка
            військової бази на території НДІ «Агропром».
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_limpid">
        <text>
            Прозорий
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_limpid_text">
        <text>
            %c[pda_white] Прозорий%c[ui_gray_1] - фахівець широкого профілю ..
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nДо приходу в Зону працював на заводі. Судячи з того, як він добре розбирається в
            техніці, можна з великою часткою ймовірності сказати, що в минулому Прозорий був
            інженером-механіком.
          \n nОднако після того, як його звільнили з роботи через п'яної бійки, став пити і
            незабаром втратив і дружину, і будинок.
          \n
          \nДовгий час бомжував, а з появою Зони прийшов на її територію в пошуках кращого
            життя. Там незабаром приєднався до бандитам на Звалищі і знайшов своє визнання в
            якості механіка.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_loki">
        <text>
            Локі
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_loki_text">
        <text>
            %c[pda_white] Локі %c[ui_gray_1] - командир загону «Волі» на станції «Янів».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nРазом зі своїм загоном зміг прорватися через «Випалювач мізків» до центру Зони.
          \n
          \nНа відміну від інших лідерів угруповання, має менш ревний підхід до ідеології, що
            допомогло заробити підтримку і повагу серед інших груп.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov">
        <text>
            Полковник Кузнєцов
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov_text">
        <text>
            %c[pda_white] Полковник Кузнєцов%c[ui_gray_1] є де факто командиром всіх військових
            всередині Зони.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nПісля прибуття в Зону, куди його призначили за провини, Кузнецов піднявся від
            скромного майора на Кордоні до командувача великої військовою базою, чому сприяли
            кадрові перестановки після провалу операції «Фарватер».
          \n
          \nТакож ходять чутки, що істотну роль в підвищенні Кузнецов зіграли хабара і
            підстави. Проте, як тільки зі злими мов серед офіцерів було покінчено, а самі офіцери
            були або знижені в званні, а то і зовсім звільнені, полковник повністю зміцнив свою
            владу і роль як командувача військовим контингентом всередині периметра ЧАЗ.
          \n
          \nНезважаючи на наявні докази того, що полковник дуже любить обходити правила заради
            отримання власної вигоди, лише деякі з його оточення здатні кинути йому виклик.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_nimble">
        <text>
            Спритник
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_nimble_text">
        <text>
            %c[pda_white] Спритник%c[ui_gray_1] - заповзятливий ділок, який продає рідкісне зброю
            і спорядження.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nПочав сталкерську кар'єру в якості члена «Чистого неба», а потім в якості кур'єра
            для Сидоровича, він обзавівся важливими контактами, що дозволили йому побудувати свій
            власний бізнес.
          \n
          \nНа відміну від інших торговців, спеціалізується на продажу рідкісного спорядження,
            яке дуже важко дістати, і не знає заздалегідь, що за товар потрапить йому в руки в
            наступний раз.
          \n
          \nПісля відродження угруповання «Моноліт» залишився з іншими вижили на «Скадовську».
          \n
          \n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]
          \n • Крім його контактів в «Чистому небі», добра частина його товарів є результатом
            провалених операцій ООН.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_novikov">
        <text>
            Новиков
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_novikov_text">
        <text>
            %c[pda_white] Новиков%c[ui_gray_1], - механік. Також відомий, як%c[pda_green]
            Сірий%c[ui_gray_1] - один з ветеранів «Чистого неба».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЧлен угруповання з найперших днів, Новиков характеризується своїми товаришами як
            справжній майстер своєї справи. Холод стверджує, що він вміє робити зброю і
            боєприпаси з повітря.
          \n
          \nПісля краху угруповання короткий час працював за контрактом в мобільній наукової
            лабораторії на Юпітері. Пізніше, після отримання звісток про відродження «Чистого
            неба», відправився назад на Болота.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_olivius">
        <text>
            Маслина
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_olivius_text">
        <text>
            %c[pda_white] Маслина %c[ui_gray_1] - скупник краденого і торговець інформацією в
            Темній Долині.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nВикориставшись хаосом після вбивства Борова, колишнього лідера бандитів, він швидко
            зміцнив свій вплив в Темній Долині.
          \n
          \nТа хоча зараз у бандитів немає єдиного лідера, багатьма справами «пацанів» рулить
            саме Маслина. Мало знайдеться темних справ і делишек, куди б олива не запустив свої
            руки.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_owl">
        <text>
            Сич
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_owl_text">
        <text>
            %c[pda_white] Сич%c[ui_gray_1] є одним з відомих в Зоні торговцем інформацією з
            досить сумнівною лояльністю.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nНепривітний і грубий чоловік. Серед всіх мешканців судна виділяється поганим
            характером і сварливим характером.
          \n
          \nМає багатий асортимент зброї та амуніції, а також дуже високо цінує інформацію.
          \n
          \nМає хороші відносини з Султаном та натягнуті з бородою. Можливо, раніше сам був
            бандитом.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov">
        <text>
            Професор Круглов
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov_text">
        <text>
            %c[pda_white] Професор Круглов%c[ui_gray_1] - доктор біологічних наук, професор.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЗаймався вивченням патогенних мутацій у тварин, тому експедиція в Зону була лише
            питанням часу .
          \n
          \nПотрапив в бункер на Янтарі, кілька років пропрацював з Сахаровим і зробив кілька
            великих наукових відкриттів.
          \n
          \nОстаннім часом обладнав свою власну дослідницьку лабораторію в науковому таборі на
            Янтарі.
          \n
          \n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]
          \n • Один з декількох вчених, які вижили під час нападу загону найманців під проводом
            Вовкодава.
          \n • Хоч стрілець з нього і не дуже, він все ж більш досвідчений зі зброєю, ніж
            більшість його колег. Що досить дивно, з огляду на те, що він не колишній сталкер або
            охоронець, а простий вчений.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov">
        <text>
            Професор Сахаров
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov_text">
        <text>
            %c[pda_white] Професор Сахаров%c[ui_gray_1] - один з провідних дослідників Зони.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЯк глава мобільного наукової лабораторії на озері Янтар, вніс свій внесок в
            більшість великих наукових відкриттів, зроблених на території Зони.
          \n
          \nНе дивлячись на те, що професор Сахаров досить ввічливий і професійний, його
            цікавлять, за великим рахунком, тільки наукові відкриття, заради яких він не пошкодує
            послати людей на вірну загибель.
          \n
          \nПо природі своєї роботи у нього майже безмежний запас контрактів на пошук
            артефактів і частин мутантів, що робить його дуже популярним роботодавцем серед
            нерозважливих сталкерів.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner">
        <text>
            Сержант Ложкін
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner_text">
        <text>
            %c[pda_white] Сержант Ложкін%c[ui_gray_1] - досвідчений солдат і хитрий торговець.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nВ минулому - водій майора Халєцкого. Ще на строковій службі він зрозумів ціну і
            силу інформації.
          \n
          \nЗвичайно, перейшовши на службу за контрактом, він з великим успіхом застосував
            набуті раніше навички для організації власного бізнесу.
          \n
          \nПо ньому дуже мало відомостей, і найменше - про його минулому.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_sidorovich">
        <text>
            Сидорович
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_sidorovich_text">
        <text>
            %c[pda_white] Сидорович%c[ui_gray_1] - практично легенда Зони серед торговців.
            Заправляє справами зі свого старого бункера поруч з Селом новачків.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nБраконьєрство. Бутлегерство. Хабарництво. Нелегальний туризм. Незважаючи на його
            активну участь у всьому цьому і більш, Сидорович користується репутацією чесного
            бізнесмена, який дає початківцям сталкерам можливість вижити. А його широкі зв'язки,
            що включають навіть військових, дозволяють йому тримати контрабандні маршрути у
            відносній безпеці.
          \n
          \nВсе ж багато хто вважає його жадібним і скупим. Ті, хто намагається конкурувати з
            ним на його власній території або просто мав нещастя розсердити його, часто стають
            мішенями найманих вбивць.
          \n
          \nХороший або поганий, але він продовжує відігравати важливу роль як і в економіці
            Зони, так і в житті сталкерів, оскільки є відмінним джерелом роботи для тих, хто хоче
            швидко розбагатіти.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_spore">
        <text>
            Спора
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_spore_text">
        <text>
            %c[pda_white] Спора %c[ui_gray_1] - торговець «Чистого неба» і один Спритного.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЯк і багато сталкери до нього, Спора прийшов в Зону в пошуках багатства і налагодив
            непогані канали поставок товарів та інформації.
          \n nНезабаром він зустрів Спритного і обидва відразу зрозуміли вигоду об'єднання
            своїх зусиль.
          \n
          \nВикористовуючи старі контакти Спритного, Спора став торговцем «Чистого неба», що
            дозволило їм забезпечити контрабандні маршрути через Болота і швидко стати
            процвітаючими справами.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_sultan">
        <text>
            Султан
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_sultan_text">
        <text>
            %c[pda_white] Султан%c[ui_gray_1] - колишній пахан бандитів на Затоні.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nБагато хто в Зоні вважають Султана впливовою людиною.
          \n
          \nПо словами Султана, його життя було сповнене неприємностей. Після того як його
            кращий друг, Толян, помер від «лівого» наркотику, Султан прийшов до бариг, який цей
            наркотик продав, і вбив його. За це його посадили за грати.
          \n
          \nЗвільнившись, спробував відкрити бізнес, але незабаром знову потрапив до в'язниці.
            Після другої «ходки» на тюремну зону він прийшов в Зону і приєднався до бандитам,
            піднявся по кар'єрних сходах і скоро сколотив свою «бригаду».
          \n
          \nКоли відкрився шлях до центру Зони, пішов за вільними сталкерами і зміцнився на
            Затоні зі своїми хлопцями . Але всі його старання утвердитися в якості лідера
            угруповання закінчилися невдачею після того, як Султан і його банда покинули
            «Скадовськ» в результаті провалу всіх спроб взяти судно під свій контроль.
          \n
          \n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1] ,
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_wolf">
        <text>
            Вовк
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_wolf_text">
        <text>
            %c[pda_white] Вовк%c[ui_gray_1] - неформальний глава Села новачків.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nБаче свою задачу в захисті Села і сталкерів-новачків, які живуть там, від зовнішніх
            загроз, Вовк постійно стежить за обстановкою на Кордоні.
          \n nОбменіваясь інформацією з Сидоровичем, він часто наймає загони для усунення
            бандитів, мутантів та інших загроз безпеці Села.
          \n
          \n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]
          \n • Незважаючи на схожість своїх імен, не має нічого спільного з найманцем на ім'я
            Вовкодав.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_xenotech">
        <text>
            Фургон
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_xenotech_text">
        <text>
            %c[pda_white] Фургон%c[ui_gray_1] ремонтує, в основному, спорядження і зброя
            початківців сталкерів.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nПрацює на базі нейтралів на старій фермі, розташованій приблизно на півдорозі між
            зруйнованим мостом на Кордоні і звалища. Фургон - умілий механік, і його майстерність
            допомагає освоїтися в Зоні початківцям сталкерам.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_yar">
        <text>
            Дядько Яр
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_yar_text">
        <text>
            %c[pda_white] Дядько Яр%c[ui_gray_1] - сталкер з багатьма талантами.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЯвляється найдосвідченішим техніком угруповання «Воля».
          \n
          \nПобував в Прип'яті на базі одинаків і навіть взяв там на себе обов'язки техніка та
            лікаря.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_aspirin">
        <text>
            Лейтенант «Аспірин» Сострадов
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_aspirin_text">
        <text>
            %c[pda_white] Лейтенант Сострадов%c[ui_gray_1], більше відомий серед сталкерів
            як%c[pda_green] Аспірин%c[ui_gray_1], є молодим офіцером і медиком угруповання
            «Обов'язок» на території заводу «Росток».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЧерез те, що сталкерів з цінними медичними знаннями в Зоні не так багато, Аспірин
            готовий допомогти не тільки своїм товаришам, а й іншим сталкерам, що проходять через
            ворота заводу.
          \n
          \nНе дивлячись на то, що він розділяє погляди «Обов'язку» щодо захисту невинних
            громадян, він практикує її ідеали шляхом заштопиванія вижили сталкерів після атак
            мутантів, а не прямим винищуванням останніх.
          \n
          \nЛейтенант Сострадов допоміг вижити багатьом сталкерам, дозволивши тим прожити
            черговий день в Зоні.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_mangun">
        <text>
            Старший сержант Громов-Потрико
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_mangun_text">
        <text>
            %c[pda_white] Старший сержант Громов-Потрико%c[ui_gray_1], неформально відомий
            як%c[pda_green] Громов%c[ui_gray_1], є ветераном «Обов'язку», який проводить свої дні
            в своїй комірчині, займаючись технічним обслуговуванням зброї і екіпіровки.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nДо виникнення Зони Громов працював автослюсарем, проте як тільки він почув про
            клопоти військових на початку 2012, пов'язаних з технічним обслуговуванням транспорту
            в умовах Зони, то відразу ж відправився в військкомат.
          \n
          \nЯк і безліч армійських груп «до», загін Громова не став винятком і виявився в
            гущавині подій, в яких Громов б однозначно загинув, якби не втручання патруля
            «Обов'язку». В знак подяки, як тільки його служба закінчилася, він записався до лав
            «Обов'язку», де незабаром отримав хорошу популярність за прояв доблесті.
          \n nТем не менше, він завжди зменшував значущість цієї частини свого минулого,
            бажаючи бути швидше відомим за свої технічні знання. Однак час ішов, а роки боротьби
            за ідеали «Обов'язок» втомлювали його рівно до тих пір, поки він не став лише трохи
            краще звичайного алкоголіка.
          \n
          \nВ результаті свого згубної пристрасті він кілька разів був близький до звільнення з
            ганьбою, але кожен раз генерал Воронін відміняв наказ.
          \n
          \nВ кінці кінців, Громова було вирішено «звільнити» неофіційно - залишити його в
            тилу, де можна було б повноцінно і з користю реалізувати його любов до інструментів і
            різного роду машин.
          \n
          \nТа хоча інші обов'язці , в деякій мірі, поважають його за заслуги в минулому, а
            також його технічні навички, його нестатутне поведінку в угрупованні, проте, фактично
            позбавило його можливості подальшого просування по службі.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko">
        <text>
            Полковник Петренко
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko_text">
        <text>
            %c[pda_white] Полковник Петренко%c[ui_gray_1] - головний вербувальник і самий
            довірений офіцер генерала Вороніна.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nІсторія полковника Петренко, якого багато обов'язці вважають, по суті, генералом у
            всьому, крім хіба що звання, бере свій початок ще з скромного звання молодшого
            лейтенанта в армії.
          \n
          \nПетренко був одним з перших солдат, відправлених в Зону ще в 2006 році разом з
            Вороніним, Криловим та Таченко. Будучи одним з небагатьох, хто вижив у тій нещасливій
            спецоперації, він також був поруч, коли Воронін допомагав заснувати «Обов'язок», і з
            тих пір жодного разу не залишав свого генерала.
          \n
          \nНе дивлячись на безліч проблем, які в даний час відчуває угруповання «Обов'язок»,
            полковник сприймає все спокійно, демонструючи практично повну незворушність для
            сторонніх спостерігачів.
          \n
          \nМожливо, деякі навіть жартують, що він швидше машина, ніж людина; на додаток до
            його ролі в якості лідера, вербувальника і довіреної особи генерала, він також є ще й
            відповідальним за логістику і пропаганду «Обов'язку».
          \n
          \nПолковник Петренко як ніхто інший в «Обов'язку», за винятком, мабуть, генерала
            Вороніна, щиро вірить в первісну місію і статут своєї фракції. Мало хто з його
            товаришів може претендувати на звання настільки запеклого захисника і прихильника
            ідеалів «Обов'язку».
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_general_voronin">
        <text>
            Генерал Воронін
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_general_voronin_text">
        <text>
            %c[pda_white] Генерал Воронін%c[ui_gray_1] - старіючий офіцер і лідер «Обов'язку»,
            відповідальний за визначення загальних цілей, принципів і стратегій угруповання.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nНе дивлячись на то, що багато сталкери вважають його строгим і нетерпимим, Воронін
            все ж відрізняється помірним за мірками «Обов'язку» характером: він не настільки
            ідеалістичний і фанатичний, як його попередник - генерал Крилов, і менш цинічний і
            прагматичний, ніж перший лідер і засновник «Обов'язку»- генерал Таченко.
          \n
          \nВін взяв на себе командування угрупованням вперше в 2011 році, коли генерал Крилов
            був убитий найманцями на замовлення«Волі». З тих пір він твердо дотримується головної
            мети «Обов'язку», зміцнюючи за членами угруповання статус благородних солдатів, які
            живуть мало не по священному статуту.
          \n
          \nДо того, як стати співзасновником «Обов'язку», він був молодим офіцером збройних
            сил. Його ж остання офіційна місія в складі ЗС була в 2006 році, коли його поставили
            під командування тодішнього капітана Таченко і наказали ліквідувати джерело Зони
            будь-якими доступними засобами.
          \n
          \nДаний наказ призведе до першого офіційно зареєстрованого контакту людства з
            мутантами і аномаліями. Після чого зв'язок зі штабом перерветься після Першого
            великого викиду, в результаті чого формування власної групи виявиться питанням
            виживання.
          \n
          \nТа хоча сьогодні Воронін перебуває в мирних відносинах зі спецназом зважаючи
            військового минулого, ця ввічливість все ж здається кілька холодної, якщо проектувати
            її на армію в цілому: в глибині душі Воронін вважає, що тодішнє начальство відправило
            його і товаришів в Зону наосліп... тільки для того, щоб залишити їх там всіх вмирати.
          \n
          \nГенерал Воронін сповнений рішучості не допустити, щоб кого-небудь ще спіткала та ж
            доля... при тому лише умови, що він не підозрює інших в злому намірі поширення «зла»
            Зони.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets">
        <text>
            Лейтенант Роговець
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets_text">
        <text>
            %c[pda_white] Лейтенант Роговець%c[ui_gray_1] - кілька неспокійний офіцер з
            серйозними медичними минулим.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nРоговець є одним з небагатьох, хто вижив учасників провалену військової операції
            «Фарватер» , метою якої було досягти ЧАЕС і взяти її під контроль разом з Прип'яттю.
          \n
          \nВ реальності ж сили загонів спецназу, яким була доручена ця задача, виявилися
            швидко розрізнені, убита аномаліями або ж зомбовані викидами, а то і того гірше. Сам
            лейтенант Роговець мало не був убитий і з'їдений контролером - настільки травмуючий
            подія і послужило причиною його відходу в резерв на кілька років, щоб працювати у
            відносно спокійних умовах цивільних лікарень.
          \n
          \nАле пізніше він все-таки повернувся на діючу службу в Зону з почуття обов'язку, при
            цьому з усіх сил намагаючись не тільки ставити назад на ноги своїх товаришів по
            службі, а й натренувати їх так, щоб вони не робили тих же помилок, що і спецназ у
            ході операції «Фарватер».
          \n
          \nАле сьогодні, звичайно, мало хто вірить його диким історіям: військовослужбовці за
            призовом нині рідко стикаються з чимось більш небезпечним, ніж мутував кішки або
            сліпі пси, а ті, хто знаходить з пригод що гірше, на жаль, рідко повертаються, щоб
            вибачитися за нехтування порадами Роговцев.
          \n
          \nНавіть будучи фахівцем з винятковими медичними знаннями, а також ветераном
            спецназу, ледь завуальоване зневага лейтенанта до полковника Кузнєцову є серйозною
            перешкодою його просуванням нию по службі.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_major_zhurov">
        <text>
            Майор Журов
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_major_zhurov_text">
        <text>
            %c[pda_white] Майор Журов%c[ui_gray_1] - офіцер, що забезпечує порядок на території
            так званого Кордону.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nСлідом за підвищенням майора Кузнєцова до звання полковника Журову було також
            присвоєно звання майора з метою виконання зобов'язань Кузнєцова, який раніше стежив
            за порядком на Кордоні.
          \n
          \nВ порівнянні зі своїм попередником, Журов куди більш скупі і ніколи прямо не прийме
            хабар від сталкерів, якщо тільки вони не передадуть її через торговців, наприклад,
            Сидоровича.
          \n
          \nРазом з тим, як і його попередник, він також мало що робить для припинення
            контрабанди, що проходить через район Кордону, крім хіба що символічної демонстрації
            сили, щоб задовольнити новоприбулих спостерігачів. Подейкують, що робить він це з
            тієї простої причини, що йому в кишеню йде частина прибутку, однак ніхто не може
            сказати напевно.
          \n
          \nВсе, що відомо напевно, так це те, що у нього є хороші зв'язки, що не так вже й і
            помітно на перший погляд, так як майор Журов здатний встановити нехай і хитке, але
            все ж перемир'я між своїми підлеглими і сталкерамі, яких вони зобов'язані
            затримувати.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_arnie">
        <text>
            Арні
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_arnie_text">
        <text>
            %c[pda_white] Арні %c[ui_gray_1] - колишній контрабандист зі стажем, хоча нині більше
            відомий як беззмінного керівника ареною на території заводу «Росток», яка більше
            відома як Бар.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЙого арена (ристалище) вважається постійним, хоч і похмурим джерелом розваг на
            території табору, призначеним для задоволення як безпосередньо самих бійців арени,
            так і глядачів, що роблять ставки.
          \n
          \nВраховуючи той факт, що більшість боїв закінчується смертю, не зупиняє сталкерів,
            спраглих слави або ж зневірених від поєдинків один з одним за славу або гроші.
          \n
          \nВ свою чергу, «Обов'язок» хоч і суперечливі почуття до подібних звеселянням під
            керівництвом Арні, але бійці угруповання, як відомо, постачали арену бойових
            інвентарем у вигляді захоплених мутантів і бандитів, можливо, сподіваючись
            продемонструвати недосвідченої публіці те, як борються їх спільні вороги.
          \n
          \nАрена також іноді використовується і для вирішення сп Орів серед сталкерів, таких
            як виплата великих боргів або ж врегулювання будь-яких конфліктів, пов'язаних з
            питаннями репутації.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_skinflint">
        <text>
            Скнара
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_skinflint_text">
        <text>
            %c[pda_white] Скнара %c[ui_gray_1] є відомим торговцем «Волі» на території колишньої
            військової бази, що розташована на Армійських складах.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nХоч він досить тихий і стриманий по стандартам свободи, Скнара, тим не менш, не
            терпить близьких людей, геть відмовляючись терпіти дурнів.
          \n
          \nЦей факт також навів і до деякої напруженості між ним і медиком на базі, до якого
            він майже що не приховує свого презирства. ,
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_stribog">
        <text>
            Стрибог
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_stribog_text">
        <text>
            %c[pda_white] Стрибог%c[ui_gray_1] відповідає за постачання «Гріха».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nБувший бандит, якого спіймали і звернений «Гріхом» в свою віру кілька років тому. А
            завдяки своєму минулому і нового погляду на життя, він продовжує приносити велику
            користь своїм братам.
          \n
          \nВін не тільки збирає трофейне спорядження, здобуте у загиблих сталкерів і
            військовослужбовців, але ще і налагодив контакти з декількома торговцями, які зовсім
            не проти вести справи з «сектою фанатиків», якщо вже їх послуги настільки щедро
            оплачуються.
          \n
          \nЯк освічений чоловік, службовець вищої мети, він з радістю готовий обміняти
            непотрібні для нього дрібнички заради інструментів, що допомагають йому і його братам
            наблизитися до втілення їх планів в життя.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_dazhbog">
        <text>
            Дажбог
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_dazhbog_text">
        <text>
            %c[pda_white] Дажбог%c[ui_gray_1] служить в якості поважного техніка «Гріха».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nБудучи колись інженером, що допомагали будувати Генератори в кінці 1990-х років,
            він залишився в Зоні, щоб підтримувати такий складний надсекретний обладнання в
            справному стані протягом багатьох років. Однак доля розпорядилася так, що він під час
            Першого викиду в 2006 році він не тільки був там, але і став свідком такого
            грандіозного катаклізму.
          \n
          \nЗаточений в лабораторії X-2, в якій запаси води і їжі швидко підходили до кінця,
            він в кінцевому підсумку був знайдений Чорнобогом і його паствою, які назвали себе
            «Гріхом». А за його роль у втіленні Ірія в життя йому було запропоновано особливе
            місце серед сім'ї Чорнобога.
          \n
          \nТепер, через кілька десятків років, він як і раніше майстерно застосовує свої
            знання на практиці, обслуговуючи всю зброю і спорядження «Гріха», настільки необхідні
            його молодшим братам для розширення Зони.
          \n
        </text>
    </string>

    <!-- MLR -->
    <string id="encyclopedia_characters_spirit">
        <text>
            Дух
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_spirit_text">
        <text>
            %c[pda_white] Дух%c[ui_gray_1] раніше був сталкером, а тепер виконує обов'язки кухаря
            в таборі вчених на Янтарі.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nНе дивлячись на роботу в складі «науково оперативної дослідницької групи "Іскра"»
            протягом п'яти років, запам'ятався сталкерам лише за свої відмінні омлети. На момент
            2018 року було перекинуто на Янтар, де став поєднувати кухарські і дослідні обов'язки
            під крилом професора Сахарова.
          \n
          \nЗ останніми подіями в Зоні, пов'язаних з відродженням угруповання «Моноліт», став
            ще й професійним алкоголіком. І нехай любов сталкерів перекинути по сто грам
            прозрачненькой є звичайним в Зоні справою, його ж надмірна любов до горілки фактично
            поставила хрест на його повернення до польових робіт.
          \n
          \n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]
          \n • Ходять чутки, що у нього можна виміняти деяке спорядження замість горілки. Більш
            того, ряд сталкерів ще повідомляє про те, що якщо Дух раптово буде в дусі, то той
            може ще поділитися і досить цікавими рецептами.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_peregrine">
        <text>
            Сапсан
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_peregrine_text">
        <text>
            %c[pda_white] Сапсан%c[ui_gray_1] є військовим техніком в таборі вчених на Янтарі.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nДосвідчений солдат, що служив в ЗСУ. Близько трьох років тому заробив хорошу
            репутацію під час рятування загону вчених від групи снорков.
          \nДякуючи своїм технічним навичкам при роботі з різним обладнанням і детекторами був
            перекинутий на Янтар на прохання професора Сахарова.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_butcher">
        <text>
            М'ясник
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_butcher_text">
        <text>
            %c[pda_white] М'ясник%c[ui_gray_1] є одним з найдосвідченіших мисливців в Зоні.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЙого не турбують артефакти, а ось в полюванні в Зоні бачить спортивний інтерес.
          \nМає величезний досвід полювання. З цієї ж причини багато сталкери звертаються до
            нього за порадою при боротьбі з мутантами, або ж, щоб просто послухати різні історії.
          \nПоселившись в старому ангарі на Звалищі, почав платити хороші гроші сталкерам за
            м'ясо мутантів, також пропонує спорядження для полювання за низькою ціною .
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_aslan">
        <text>
            Аслан
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_aslan_text">
        <text>
            %c[pda_white] Аслан%c[ui_gray_1] є торговцем в Мертвому місті, працює на душмани.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nПрийшов в Зону з Швейцарії. Займається питаннями провізії, також, за сумісництвом,
            є барменом найманців.
          \nЗберігає секрети навіть від своїх друзів. Розробив свою лотерею з нашивками різних
            угруповань, справжнє значення якої ніхто, крім нього самого, не знає.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_leopard">
        <text>
            Леопард
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_leopard_text">
        <text>
            %c[pda_white] Леопард%c[ui_gray_1] є досвідченим провідником найманців в Мертвому
            місті.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nМертве місто ніколи не було безпечним місцем, а Леопард є одним з небагатьох, хто
            добре знає систему підземних комунікацій під ним. З цієї причини багато найманців
            довіряє йому своє життя.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_surgeon">
        <text>
            Хірург
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_surgeon_text">
        <text>
            %c[pda_white] Хірург%c[ui_gray_1], як і виходить з його прізвиська, є медиком
            найманців в Мертвому місті.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЯвляється досить тихою особистістю, в минулому ж був членом загону найманця на
            прізвисько Чорний. Якщо вірити чуткам, загін останнього був знищений спецслужбами
            України, а Хірург безслідно зник.
          \n
          \nЧерез кілька років бродяжництва по Зоні, поки одного разу не врятував групу
            найманців, що потрапили в засідку бойовиків «Моноліту» в Лиманську, завдяки своїм
            медичним навичкам, які допомогли бійцям утримати позиції до приходу підкріплень. А
            врятовані Хірургом найманці, в свою чергу, розповіли Душману про настільки доленосну
            зустріч з товаришем.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_griffin">
        <text>
            Грифон
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_griffin_text">
        <text>
            %c[pda_white] Грифон%c[ui_gray_1] є польовим оперативником найманців в околицях
            Прип'яті.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nПо наказу Душмана завданням Грифона було усунення неугодних і встановлення контролю
            над територією. Він успішно справлявся зі своїм завданням, поки загін не зіткнувся з
            силами «Моноліту», внаслідок чого його він був змушений відступити в книжковий
            магазин.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_trunk">
        <text>
            Валіза
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_trunk_text">
        <text>
            %c[pda_white] Валіза %c[ui_gray_1] є техніком в загоні Грифона на околицях Прип'яті.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nВаліза раніше працював у приватній охоронній компанії «Triple Canopy» в США.
            Покровителі найманців зацікавилися ним через його досвіду в проведенні операцій і
            знань про військовому спорядженні.
          \nЧлен загону Грифон. Відповідальний за техобслуговування зброї і спорядження, також
            забезпечує підтримку загону різними припасами (не без допомоги Тихого).
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_meeker">
        <text>
            Тихий
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_meeker_text">
        <text>
            %c[pda_white] Тихий%c[ui_gray_1] є торговцем найманців, займаючись поставками
            озброєння.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nМає безліч зв'язків за межами Зони, внаслідок чого може дістати практично все, що
            завгодно, чим і допомагає загону Грифона. n
          \n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]
          \n • до приєднання до групи Грифона був одним з членів загону монолітовців, що
            звільнилися від впливу Моноліту. Можливо, як і раніше має зв'язку з іншими членами
            загону, про що можуть свідчити деякі його товари.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_leshiy">
        <text>
            Лісовик
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_leshiy_text">
        <text>
            %c[pda_white] Лісовик%c[ui_gray_1] є розвідником «Волі» на Армійських складах,
            підробляючи провідником в свій вільний час.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nДосить енергійний сталкер. До знайомства з Лукашем кілька років тому займався
            найманство. Безпечно водить членів «Волі» як через Кладовище техніки, так і ряд інших
            локацій.
          \nЗаробив ім'я після порятунку свого загону з просторової аномалії, а також за те, що
            розважає новачків, поки веде тих назад на Кордон.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_solid">
        <text>
            Твердий
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_solid_text">
        <text>
            %c[pda_white] Твердий%c[ui_gray_1] є медиком «Волі» на Армійських складах.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЗнаменитий за свої швидкі руки і вміння дбайливо обробляти рани. Однак є завзятим
            алкоголіком і наркоманом.
          \nС його ж слів, алкоголь і наркотики допомагають йому зібратися. Що, втім, не
            заважає бійцям «Волі» іноді різатися про його скальпель.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_snitch">
        <text>
            Інформатор
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_snitch_text">
        <text>
            %c[pda_white] Інформатор%c[ui_gray_1] отримав своє ім'я за той факт, що знає
            практично про всі відбуваються в Зоні речах. Торгує інформацією в барі «100 Рентген»
            на паростки.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nПоживає в барі «100 Рентген» і продає інформацію будь-кому, хто може її собі
            дозволити.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_loris">
        <text>
            Лемур
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_loris_text">
        <text>
            %c[pda_white] Лемур%c[ui_gray_1] є торговцем на Північній фермі на Кордоні. Продати
            новачкам різне спорядження.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nПісля того, як він і інші сталкери вибили бандитів з Ферми, вони переобладнали її в
            свій табір.
          \nВрегулював свої клопоти з Сидоровичем, Лемур став і сам приторговувати, чому були
            невимовно раді сталкери, які тільки-тільки збиралися в свій перший рейд на Звалище.
          \n
          \nПо чутками, є однією з торгових артерій угруповання «Чистого неба», допомагаючи тій
            з припасами. Але на даний момент це всього лише нічим не підкріплені чутки.
          \n
          \n%c[pda_yellow] Додатково%c[ui_gray_1]
          \n • Один з небагатьох торговців, які намагаються все ж дотримуватися режиму сну в
            Зоні всупереч сліпий гонитві за прибутком, а тому після восьмої години вечора він
            зазвичай закриває свою крамницю.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_hip">
        <text>
            Хіп
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_hip_text">
        <text>
            %c[pda_white] Хіп%c[ui_gray_1] є колишнім членом «Волі», що знайшла своє пристановище
            в Селі новачків на Кордоні.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nВ Зоні з її найперших днів , проте життя сталкера у неї досить тиха і без видатних
            досягнень. Рідко виходить в глибокі рейди навіть через стільки років. Незважаючи на
            свою самостійність, простий сталкер вважає Хіп новачком. З недавніх пір вирішила
            відкрити власну справу, через що почала обзаводитися корисними контактами.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_navigator">
        <text>
            Навігатор
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_navigator_text">
        <text>
            %c[pda_white] Навігатор%c[ui_gray_1] є досвідченим провідником, якого можна знайти в
            барі «100 Рентген».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nПісля того, як «Обов'язок» скасував ідентифікацію сталкерів, що проходять через
            Росток, Навігатор швидко зміг заробити собі ім'я в якості провідника, здатного
            доставити практично в будь-яке місце.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_vector">
        <text>
            Вектор
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_vector_text">
        <text>
            Його друзі звертаються до нього як «злий примеркав». %c[pda_white]
            Вектор%c[ui_gray_1] є як розвідником, так і торговцем на станції переробки відходів
            на Затоні.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nПопулярний за свій поганий характер по відношенню до всіх. Незважаючи на це, є
            досвідченим найманцем, який пропонує широкий вибір озброєння. Як і Леопард, знає
            мережу підземних комунікацій під Мертвим містом як свої п'ять пальців.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_kolin">
        <text>
            Колін
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_kolin_text">
        <text>
            Мало, що відомо про%c[pda_white] Колине%c[ui_gray_1], крім того факту, що він є
            непоганим техніком, який знає пару прийомів в торгівлі.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1] Колін перебрався на Затон разом з Вектором,
            щоб забезпечити допомогу найманцям, які працюють там.
        </text>
    </string>

    <!-- LTTZ -->
    <string id="encyclopedia_characters_eidolon">
        <text>
            Фантом
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_eidolon_text">
        <text>
            %c[pda_white] Фантом%c[ui_gray_1] є одним з хранителів і чемпіоном «Моноліту».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nНа відміну від рядових бійців «Моноліту», що є гарматним м'ясом, фантома ж можна по
            праву назвати людиною-армією. Саме він вдихнув життя в «Випалювач мізків» після його
            відключення.
          \n
          \nБезліч сталкерів намагалося ліквідувати Фантома, але тільки лише деяка частина з
            них вижила, щоб розповісти про те, що він буквально бачить їх кожен крок, і те, що
            ніякі кулі і гранати не залишають і сліду на ньому.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_gatekeeper">
        <text>
            Цербер
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_gatekeeper_text">
        <text>
            %c[pda_white] Цербер%c[ui_gray_1] є досвідченим сталкером, який допомагає захищати
            «Бар'єр» від сил «Моноліту».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nБув одним з тих, хто після відключення «Випалювачі» у 2012 році кинувся в центр
            Зони.
          \n
          \nгод пізніше повернувся на Армійські склади з метою захисту «Бар'єру» і південних
            регіонів Зони від жахів, які він бачив по ту сторону, а також сил «Моноліту».
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_rogue">
        <text>
            Бродяга
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_rogue_text">
        <text>
            %c[pda_white] Бродяга %c[ui_gray_1] - колишній службовець, а нині - досвідчений
            сталкер-ветеран.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nРозчарувавшись в своєму новому призначенні, молодший сержант Коваленко дезертирував
            з напарником і приєднався до сталкерам.
          \n
          \nЯвляється членом нової групи Стрілка, в якій забезпечує важку підтримку в бою своєю
            дисципліною, знаннями тактики і вмілим поводженням з кулеметом.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_stitch">
        <text>
            Шов
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_stitch_text">
        <text>
            %c[pda_white] Шов%c[ui_gray_1] є досвідченим сталкером, який грає роль медика.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nРаніше працював в лікарні в Києві, поки одного разу не вирішив відправитися в нове
            подорож - в Зону. Вже там, досліджуючи Затон, зустрів Стрілка і приєднався до його
            команді.
          \n
          \nБудучи веселим і в той же час досить спокійним, допомагає своїм друзям пережити
            жахливі умови в центрі Зони не без допомоги почуття гумору і медичних навичок.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_strelok">
        <text>
            Стрілець
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_strelok_text">
        <text>
            %c[pda_white] Стрілець%c[ui_gray_1], також відомий як Мічений, є легендарним
            сталкером в Зоні.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nБудучи одним з найдосвідченіших і здатних сталкерів, Стрілець є одним з тих
            небагатьох людей, що змогли дістатися до ЧАЕС, вижити і повернутися назад. Він також
            є тим самим сталкером, який відключив пси-установку на Янтарі і «Випалювачі мізків»
            на Радар.
          \n
          \nПісля того, як він покинув Зону, він був призначений радником з дослідження Зони.
            Однак пізніше він кинув цю посаду і повернувся назад в Зону.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_vodnik">
        <text>
            Водник
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_vodnik_text">
        <text>
            %c[pda_white] Водник%c[ui_gray_1] служить цілям «Гріха» як один з його вірних
            посланників.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nЗ давніх давен він був простим членом угруповання «Воля» , який потрапив в Зону
            чисто з цікавості. Поки одного разу в один доленосний день, коли він патрулював
            околиці Рудого лісу, він не зустрів групу вкрай високих сталкерів, одягнених в темні
            плащі з капюшонами.
          \n
          \nБудучи вже зачарованим безліччю унікальних і дивних явищ в Зоні, він незабаром став
            одним з найзатятіших захисників і проповідників «Гріха».
          \n
          \nВ даний час Водник намагається переконати зустрічних сталкерів вступити до лав
            «Гріха», щоб одного разу всі вони могли насолодитися мирними просторами Ірія,
            втіленого в реальність.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_chernobog">
        <text>
            Чорнобог
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_chernobog_text">
        <text>
            %c[pda_white] Чорнобог%c[ui_gray_1] є Великим Майстром угруповання «Гріх».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nВирваний буквально з лап смерті, став жертвою ще одного експерименту, ставши
            подібним контролерові мутантом. Він заснував угруповання «Гріх» майже відразу після
            виникнення Зони, а коли Стрілець знищив «У-Свідомлення», то Чорнобог вирішив
            продовжити їхню справу.
          \n
          \nБудучі харизматичним лідером і провидцем, він вірить в те, що Зона - це засіб для
            очищення світу від гріха. Насправді ж Чорнобог є просто божевільним фанатиком, який
            готовий боротися з вогнем за допомогою вогню заради досягнення своєї мети.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_drekavac">
        <text>
            Дрекавац
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_drekavac_text">
        <text>
            %c[pda_white] Дрекавац%c[ui_gray_1] є одним з засновників «Гріха».
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nСеред безлічі людей, над якими експериментували ще до створення Зони, він був одним
            з небагатьох, хто вижив. У спробі створити людей, більш пристосованих до ноосфери,
            він був наділений незначним пси-здібностями.
          \n
          \nДякуючи своє минулому та здатності колективно пов'язувати і погоджувати дії своїх
            братів, Дрекавац був призначений Чорнобогом в якості одного з карателів «Гріха»:
            наполовину духовним лідером , наполовину - командиром взводу.
          \n
          \nТепер, коли темний хрестовий похід «Гріха» в самому розпалі, Дрекавац відважно
            очолює своїх молодших братів, щоб викласти до Ирію шлях з черепів невірних.
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_degtyarev">
        <text>
            Полковник Дегтярьов
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_characters_degtyarev_text">
        <text>
            %c[pda_white] Олександр Дегтярьов%c[ui_gray_1] є агентом СБУ.
          \n
          \n%c[pda_green] Інформація %c[ui_gray_1]
          \nДосвідчений військовий сталкер і агент під прикриттям, виконав цілий ряд
            засекречених місій на території Зони. Крім того, дивним чином заробив відмінну
            репутацію серед сталкерів за прагнення допомогти їм.
          \n
          \nТепер, коли черговий Великий викид привернув увагу Міжнародної дослідницької групи
            з Заходу, керує операцією «Післясвічення», метою якої є приховування ряду таємниць
            Зони від цікавих очей. ,
        </text>
    </string>
</string_table>
