<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia_factions_historic">
        <text>
            Зниклі угруповання
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_historic_final_day">
        <text>
            «Останній день»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_historic_final_day_text">
        <text>
            Угруповання %c[guide_blue]«Останній день»%c[ui_gray] займалося вивченням Зони,
            подібно до вчених. Згідно з розповідями Бармена, всі члени цього угруповання були
            «дикими» хлопцями.
          \n%c[guide_green]Інформація%c[ui_gray]
          \n
          \nВони вважали, що з кожним днем "світ котиться до кінця світу" (завдяки такому
            припущенню, угруповання так і прозвали) і що територія Зони збільшується з кожним
            викидом.
          \n
          \nПро саме угруповання мало що відомо, крім того, що вони вистежували та вивчали
            зомбованих сталкерів, а їх лідер був убитий Примарою.
          \n Діяльність «Останнього дня» почалася невдовзі після Великого викиду, який знищив
            більшу частину «Чистого Неба». Можливо, вони були невеликою групою, що відкололася
            від цього клану, яка втратила розум від пережитого.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_historic_isg">
        <text>
            «ІДГ»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_historic_isg_text">
        <text>
            %c[guide_blue]Інтернаціональна дослідницька група%c[ui_gray] була заснована з метою
            дослідження Зони.
          \n
          \n%c[guide_green]Інформація%c[ui_gray]
          \n
          \nПісля раптової появи Зони ООН створила новий дослідницький орган з єдиною метою -
            дослідити і пояснити це дивне явище.
          \n
          \nРозташована на півночі область, що оточує шість великих генераторів, представляла
            найбільший науковий інтерес, чому, власне, її і вибрали як мету експедиції.
          \n
          \nРобота цієї міжнародної групи тривала лише кілька місяців, оскільки вчені
            зіштовхнулися з проблемами, про які не могли й припускати.
          \n Одні дослідники гинули в невидимих аномаліях або внаслідок нападів мутантів. Інші
            незрозуміло зникали, щоб через кілька днів повернутися у вигляді зомбованих і
            спробувати вбити своїх колишніх колег.
          \n
          \nЗрештою, експедицію завершили через неприпустимо велику кількість жертв і
            незадовільні результати.
          \n Стурбовані цими невдачами, український уряд створив науково-дослідний інститут
            Чорнобильської Аномальної Зони - НІІЧАЗ, щоб продовжити дослідницьку роботу.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_historic_renegade">
        <text>
            «Ренегати»
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_factions_historic_renegade_text">
        <text>
            %c[guide_blue]«Ренегати»%c[ui_gray] - нечисленне угруповання, що складається виключно
            з найнебезпечніших особистостей Зони.
          \n
          \n%c[guide_green]Інформація%c[ui_gray]
          \n
          \nСамі безпринципні сталкери, які настільки завинили перед своїм угрупуванням, що їх
            виключили і ні в якому разі не приймають назад.
          \n
          \nРенегати не мають абсолютно жодних обмежень та законів. Вони визнають лише закон
            сили, нападаючи на всіх, з ким можуть упоратися. Ренегатів загнали на самі околиці
            Зони - на Болота, де їх сильно потіснило угруповання «Чисте Небо». Лише бажання
            вижити змусило «шакалів» Зони тимчасово об'єднатися перед спільним ворогом.
        </text>
    </string>
</string_table>
