<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia_world">
        <text>
            Ігровий світ
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_world_craft">
        <text>
            Крафтинг
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_world_craft_text">
        <text>
            Крафтинг - дуже велика тема. Вона включає: розбирання зброї, розбирання костюмів,
            створення предметів і спеціальних запчастин.
          \n Розбирання здійснюється шляхом безпосереднього перетягування потрібного
            інструменту або набору інструментів (для костюмів) на костюм у вашому інвентарі.
          \n
          \n%c[0,215,215,215]• %c[ui_gray_2]Розбір зброї %c[0,215,215,215]•%c[ui_gray_2].
          \n Розбирання зброї проводиться за допомогою спеціальних інструментів: кувалда,
            монтування та швейцарський ніж. Кожен інструмент може бути використаний для
            розбирання певної зброї. Монтуванням можна розібрати гвинтівки 7.62, гвинтівки 9мм,
            гвинтівки 5.56, гвинтівки 5.45, пістолети-кулемети, обрізи, дробовики. Неможливо:
            будь-які пістолети. Кувалдою можна розібрати гвинтівки 7.62, гвинтівки 9мм, гвинтівки
            5.56, гвинтівки 5.45, пістолети-кулемети, обрізи, дробовики, пістолети. Швейцарським
            ножем можна розібрати тільки пістолети, як зносяться, так і іржаві.
          \n
          \n%c[0,215,215,215]• %c[ui_gray_2]Розбірка костюмів %c[0,215,215,215]•%c[ui_gray_2].
            Розбирання костюмів здійснюється за допомогою наборів інструментів: грубих, звичайних
            і тонких, а також за допомогою швейцарського ножа. Швейцарський ніж здатний розрізати
            тільки чисто тканинні предмети: берети, шапки, пов'язки, балаклави та інше. Грубі
            інструменти також можуть розрізати те саме, що й швейцарський ніж. Призначені для
            розбирання низькотехнологічних предметів: різні куртки, плащі, деякі протигази.
          \n Звичайні інструменти можуть розбирати те саме, що й грубі. Призначені для
            розбирання середньотехнологічних предметів: сталкерські комбінезони (кустарні),
            сталкерські костюми Бронеелементами «СЕВА» (долгівський комбінезон, щільні плащі,
            "Іоліт" вчених), костюми типу "Янтар".
          \n Тонкі інструменти також можуть розрізати те саме, що й звичайні. Призначені для
            розбирання високотехнологічних предметів: всіляких ПЕВ, костюмів екологів, важких
            бронь костюмів (Булат, Скат), екзоскелетів, важких броні костюмів "Схід", а також
            високотехнологічних шоломів (Сфери, тактичні шоломи). Не дозволяють розібрати шолом
            "Заслон", як і будь-які інші інструменти.
          \n
          \n%c[0,215,215,215]• %c[ui_gray_2]Створення предметів
            %c[0,215,215,215]•%c[ui_gray_2]. Створення предметів - мабуть найширша тема. Умільці
            вигадують нові способи отримання чогось постійно, торговці привозять до Зони нові
            всілякі штуки, з яких що-небудь можна зробити.
          \n
          \n Одна з найбільш важливих технологій, що використовуються в Зоні, - дезактивація
            предметів, які можна дезактивувати. Дезактиваційну рідину можна отримати зі
            змішування акватабсу та будь-якої горілки. Змішати акватабс і горілку потрібно
            перетягуванням одного на інше в інвентарі. Щоб дезактивувати предмет, необхідно
            перетягнути предмет на рідину або рідину на предмет у вас в інвентарі.
          \n
          \n Умільці також отримують предмети першої необхідності з підручних засобів.
            Наприклад бинти з ганчірки та горілки, також перетягуванням одного на інше. Ганчірки
            можна отримати розрізанням швейцарським ножем тканинних речей (пов'язок, шапок,
            балаклав, бандан і т.д.). Всі ці дії проводять перетягуванням одного предмета на
            інший в інвентарі. Також шматки тканини можна отримати при розбиранні костюмів, можна
            просто їх знайти. Деякі типи тканин продаються торговцям.
          \n
          \n Ще можна самостійно пошити собі рюкзак або спальний мішок. Для цього потрібно
            купити у торговця набір для шиття та потрібні матеріали, а далі перетягнути одне на
            інше в інвентарі.
          \n
          \n У торговців також продаються матеріали для виготовлення самокруток. Отримані
            самокрутки набагато ефективніші за сигарети. Також іноді в асортименті у торговців
            з'являються набори для виготовлення патрон, частіше дроби. Саморобний дріб трохи менш
            ефективний, проте набагато дешевший за заводський.
          \n
          \n%c[0,215,215,215]• %c[ui_gray_2]Заміна складових %c[0,215,215,215]•%c[ui_gray_2].
            Серед ремонту тих чи інших предметів також популярна заміна складових предмета.
            Найпоширеніша заміна - це заміна стовбура біля зброї. Для цього потрібно мати ствол у
            хорошому стані, також калібр ствола повинен відповідати калібру зброї.
          \n Якщо ствол зношений, його можна почистити гасом, бензином, горілкою, засобами для
            зброї, що чистять, наборами, збройовим маслом, наборами для ремонту.
          \n Якщо ствол іржавий, його можна привести в нормальний стан засобами для зброї, що
            чистять наборами, збройовим маслом, наборами для ремонту.
          \n Далі вам знадобиться набір певного калібру для заміни стовбура того ж калібру. За
            допомогою набору і стовбура можна відновити до 50% міцності зброї, незалежно від
            вихідної.
          \n
          \n Також існує можливість змінювати сервоприводи у екзоскелетів. Для цього потрібен
            сервопривід, який можна отримати під час розбирання екзоскелету та набір для заміни
            сервоприводу.
          \n За допомогою набору та сервоприводу можна відновити до 30% міцності екзоскелета
            незалежно від початкового стану цього.
          \n
          \n%c[0,215,215,215]• %c[0,240,140,140]Стаття може доповнитися з часом.
            %c[0,215,215,215]•.
        </text>
    </string>
</string_table>
