<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia_mutants">
        <text>
            Мутанти
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_blind_dog">
        <text>
            Сліпий пес
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_blind_dog_text">
        <text>
            %c[pda_white]Сліпі пси%c[ui_gray_1] є найпоширенішими представниками фауни Зони.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Декілька поколінь собак жили і померли в Зоні
            з часів другої катастрофи. І кожне з них було більшою мірою торкнулося змін, ніж
            попереднє.
          \n Численні швидкі мутації та еволюційна адаптація призвели до посилення раніше
            слабко виражених мисливських здібностей - за рахунок життів тих, хто населяв їхнє
            середовище.
          \n
          \nЗір і слух у багатьох із цих собак повністю втрачені, але вони розвинули свого роду
            телепатичне бачення, що дозволяє їм відчувати свій видобуток буквально крізь стіни.
          \n Як і їхні вовчі предки, сліпі собаки полюють зграями. Зустріч з великою групою
            таких собак може становити небезпеку навіть для добре озброєних та досвідчених
            сталкерів.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Низьке
          \n• Швидкість: Швидка
          \n• Особливості: Немає
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
        <text>
            Кровосос
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_text">
        <text>
            %c[pda_white]Кровосос%c[ui_gray_1], як підказує назву, - це хижак, що харчується
            кров'ю.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЄ напівлегендарною істотою і часто розглядається сталкерами як символ небезпек і
            підступності Зони.
          \n
          \nЦей статус - наслідок відносної рідкості даного виду мутанта та низьких шансів на
            виживання у його жертв.
          \n Ті, хто зіткнувся з ним і вижив, описують кровососи як високого, сутулого
            гуманоїда з безліччю щупалець замість рота.
          \nМожливо, найбільш незвичайним є оптичний камуфляж, який дозволяє цим мутантам
            тимчасово ставати майже невидимим неозброєним оком.
          \n
          \nЯк правило, режим невидимості триває недовго і використовується тільки при
            виявленні видобутку або приховування своїх пересувань.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Швидка
          \n• Особливості: Маскування, Висмоктування крові
          \n
          \n%c[pda_yellow]Додатково%c[ui_gray_1] На Болотах існував рідкісний підвид - болотна
            тварюка, яка могла нести з собою своїх жертв.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_boar">
        <text>
            Кабан
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_boar_text">
        <text>
            %c[pda_white]Кабани%c[ui_gray_1] є звичайними мутантами в Зоні.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nНе надто зачеплені фізичними мутаціями, кабани в Зоні розвинули смак до людського
            тіла і набагато гостріший інтелект.
          \n
          \nЦе великі тварини, що здатні до виживання та агресивності перевершують усіх своїх
            родичів за межами Зони.
          \n
          \nМутагенні процеси відіграли значну роль у формуванні зовнішності цих ссавців: вони
            втратили все хутро в деяких місцях і обросли жорсткою шерстю в інших.
          \n
          \nЗазвичай вони не нападають на супротивників, що знаходяться на великій відстані, а
            тримаються своїх стад, що складаються з плотей та інших кабанів.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Низька
          \n• Особливості: Немає
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_burer">
        <text>
            Бюрер
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_burer_text">
        <text>
            %c[pda_white]Бюрери%c[ui_gray_1] - звичайні жителі різних підземель.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЛюдиноподібні істоти гіпертрофованої статури, одягнені в уривки старого одягу і,
            взагалі-то, бояться яскравого світла.
          \n
          \nСтворені в результаті генетичних експериментів на злочинцях за програмою
            телекінетичного розвитку людини, бюрери, природно, мають потужні телекінетичні
            здібності.
          \n
          \nУміння спрямовувати удари енергії та маніпулювати фізичними об'єктами, у поєднанні
            з розумом цих мутантів, робить боротьбу з бюрерами дуже важкою.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій, Пси-вплив (Пси, електро- та вогняні атаки)
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Низька
          \n• Особливості: Пси-здатності, Телекінез
          \n
          \n%c[pda_yellow]Додатково%c[ui_gray_1] Деякі бюрери можуть блискуче імітувати різні
            звуки: будь то крики птахів, гавкіт собак, людський сміх і навіть плач дитини. У бою
            бюрери часто дотримуються тактики виснаження своєї жертви. Захист важко броньованих
            сталкерів у такому разі починає грати проти них самих. Дієтичне харчування бюрера
            складається з кімчхи та людської плоті.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_cat">
        <text>
            Кіт Баюн
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_cat_text">
        <text>
            %c[pda_white]Коти%c[ui_gray_1] у Зоні мутували з місцевих диких котів.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nСпочатку звичайні домашні тварини, під впливом Зони, вони змінилися дуже незвичайно
            і стали дуже небезпечними для людей.
          \n
          \nУ більшості випадків коти живуть на самоті або в невеликих групах до трьох особин,
            у тихих, затишних місцях - наприклад, лісових хащах.
          \n Часто, коли вони нападають, один намагається відвернути видобуток у той час, як
            решта - підкралися ззаду - намагаються подряпати або вкусити жертву, поки та не
            ослабне від крововтрати. Самі по собі коти досить боягузливі. Зазвичай вони довгий
            час переслідують свою мету і не турбують її до тих пір, поки не знайдуть хорошу
            можливість для нападу.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Низьке
          \n• Швидкість: Швидка
          \n• Особливості: Немає
          \n
          \n%c[pda_yellow]Додатково%c[ui_gray_1] Є частою причиною загибелі недосвідчених
            сталкерів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_chimera">
        <text>
            Химера
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_chimera_text">
        <text>
            %c[pda_white]Химера%c[ui_gray_1] нагадують хижаків сімейства котячих. За розміром та
            видом дещо схожі на дорослого лева.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nМайже досконала машина для вбивства. Будучи фізично не найсильнішими, вони
            компенсують це своєю надзвичайною швидкістю та агресивністю.
          \n
          \nДубльовані набори органів та відсутність центральної системи кровообігу дозволяють
            химері відносно легко справлятися навіть із сильними ранами та значною крововтратою.
          \n
          \nДруга голова розширює поле зору, задні ноги дозволяють стрибати на величезні
            відстані, а пазурі та зуби, гострі як бритва, можуть прорвати практично будь-який
            бронежилет.
          \n
          \nХимери є нічними істотами - як правило, вдень вони відпочивають, але не виключена
            можливість і денного нападу.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Високе
          \n• Швидкість: Швидка
          \n• Особливості: Швидкість, Регенерація
          \n
          \n%c[pda_yellow]Додатково%c[ui_gray_1] Незважаючи на відмінну кулестійкість, химери
            вкрай вразливі до хімічного та вогняного впливу. Не дивлячись на те, що є істотами-
            одинаками, часом можна побачити їх полюють у парі.
          \n• Дві вкрай небезпечні химери тримали у страху Затон та Околиці «Юпітера» у 2012
            році. Обидві були вбиті сталкером на ім'я Олександр.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_controller">
        <text>
            Контролер
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_controller_text">
        <text>
            %c[pda_white]Контролери%c[ui_gray_1] є одними з найбільш небезпечних пси-мутантів у
            Зоні.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЗовні схожий на людину з непропорційно збільшеною головою, контролер здатний
            безпосередньо керувати діями інших живих істот.
          \n На відміну від інших пси-мутантів, контролер не маніпулює фізичними об'єктами. Він
            бореться з розумом - у самому прямому сенсі - часто добираючись до ворога через його
            мозок.
          \nАтаки контролера зі спрямованим пси-ударом викликають серйозне пошкодження мозку
            його супротивника, а пасивна дія мутанта, зрештою, може призвести до самогубства або
            зомбування.
          \n
          \nВважається, що вони можуть атакувати лише видимого супротивника. Тому грамотне
            використання укриттів може суттєво спростити боротьбу з цією істотою.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій, Пси-удар
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Низька
          \n• Особливості: Пасивні втрати, Пси-здатності, Контроль розуму
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_crow">
        <text>
            Ворона
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_crow_text">
        <text>
            %c[pda_white]Ворони%c[ui_gray_1] є єдиним видом птахів, що вижили в Зоні.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Щоб не загинути в лабіринті гравітаційних
            аномалій, військові льотчики використовують складні детектори. Але секрет того, як
            ворони безпечно переміщуються в небі Зони, як і раніше, залишається загадкою.
          \n
          \nПро те, що робить ворон у Зоні такими особливими, і чому вони залишилися майже
            повністю генетично незайманими, порівняно з рештою місцевої дикої природи, практично
            немає достовірної інформації.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Ні
          \n• Здоров'я: Низьке
          \n• Швидкість: Швидка
          \n• Особливості: Немає
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_flesh">
        <text>
            Плоть
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_flesh_text">
        <text>
            %c[pda_white]Плоть%c[ui_gray_1] - свиня, що сильно мутувала, - один з відносно
            нешкідливих мутантів Зони.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Як і багато інших живих істот після другої
            катастрофи, домашні свині в Зоні перенесли серйозні мутації, що стосуються генів,
            відповідальних за їх метаболізм.
          \nЗрештою, фенотип тварини суттєво змінився: їх передні кінцівки перетворилися на
            клешні, які тіло використовує для викопування коренів і обробітку падали, а їхні тіла
            стали надзвичайно роздутими.
          \n
          \nПлоти в основному нешкідливі і зазвичай тікають від сталкерів при їх наближенні -
            якщо істота не піддається нападу або не загнана в безвихідь.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Низька
          \n• Особливості: Немає
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_fracture">
        <text>
            Ізлом
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_fracture_text">
        <text>
            %c[pda_white]Ізломи%c[ui_gray_1], мабуть - колишні люди з тваринним мисленням.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nНа відміну від інших мутантів-гуманоїдів, злам зберіг досить знайомий зовнішній
            вигляд, чимось схожий на горбатого старого в рваному одязі, незважаючи на більш ніж
            двометровий зріст.
          \n Про ці істоти відомо небагато. Вважається, що вони або колишні жителі, які
            незаконно проживали у цих місцях до другої катастрофи, або піддослідні у генетичних
            експериментах.
          \n Гіпертрофовані розпухлі руки згинають істоту вниз і вони ж діють у бою, як дві
            булави, здатні легко збити з ніг дорослого чоловіка.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Низька
          \n• Особливості: Немає
          \n
          \n%c[pda_yellow]Додатково%c[ui_gray_1] Іноді звуть на допомогу при виявленні
            сталкерів. Однак до кінця не ясно, чи закликають вони своїх побратимів-мутантів чи
            самих сталкерів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_karlik">
        <text>
            Карлик
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_karlik_text">
        <text>
            %c[pda_white]Карлики%c[ui_gray_1] - дуже рідкісні, схожі на гномів мутанти, які
            люблять ховатися в відокремлених сховищах.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nПоки неясно, пов'язані вони якимось чином з бюрерами чи ні, але у них дуже багато
            спільного, що важко пояснити простим збігом.
          \n
          \nЗгідно з деякими зробленими спостереженнями, карлики здаються прив'язаними до
            певних місць або артефактів, якби їм доручили нести за них відповідальність і
            нападати на всіх, хто підходить надто близько.
          \n
          \nБільше про них практично нічого не відомо, оскільки більшість тих, хто стикався з
            істотами безпосередньо, часто знаходять мертвими або збожеволіли без помітних слідів
            фізичного впливу.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій, Пси-вплив (пси, електро- та вогняні атаки)
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Низька
          \n• Особливості: Пасивна шкода, Фантоми, Пси-здатності, Телекінез
          \n
          \n%c[pda_yellow]Додатково%c[ui_gray_1] Незважаючи на часте порівняння з бюрером,
            карлик телекінезу воліє використовувати телепатію та наводити ілюзії. Якщо
            припустити, що бюрер і карлик є результатами експериментів, цілком можливо, що
            карлики - це ранній ступінь бюрерів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_poltergeist">
        <text>
            Полтергейст
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_poltergeist_text">
        <text>
            %c[pda_white]Полтергейсти%c[ui_gray_1] - дивні, майже невидимі істоти, що населяють
            глибинні райони Зони.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Деякі сталкери вважають їх надприродними
            істотами. Зазвичай мешкають у старих, покинутих будинках.
          \n
          \nПро їхнє походження достовірно нічого не відомо, хоча чутки стверджують, що
            полтергейсти є духами сталкерів, які постраждали від великої дози випромінювання.
          \n Їх таємничі появи і зникнення, здається, відповідають легендам про привиди; звідси
            й назва, оскільки полтергейсти піднімають і кидають важкі предмети у противників.
          \nНа жаль, практично вся інформація про полтергейстів заснована на неясних та
            суперечливих історіях сумнівної достовірності.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Пси-вплив
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Середня
          \n• Особливості: Пси-здатності, Телекінез
          \n
          \n%c[pda_yellow]Додатково%c[ui_gray_1] Сталкери-ветерани стверджують, що полтергейсти
            мали фізичне тіло, яке з'являлося після смерті. Молодші ж сталкери зазвичай не вірять
            своїм старшим братам.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
        <text>
            Псевдоособака
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_text">
        <text>
            %c[pda_white]Псевдоособаки%c[ui_gray_1] - собакоподібні мутанти, що часто
            зустрічаються.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Не дивлячись на назву, псевдоособаки ведуть
            свій родовід не від собак, а від вовків, які жили в лісах Зони на момент другої
            катастрофи. Строго кажучи, в псевдопсах не так багато і залишилося від вовка - їх
            голова більш округла, з величезними, дуже сильними щелепами і численними величезними
            зубами. Псевдособак часто бачать разом зі сліпими собаками, хоча вони набагато
            швидше, сильніше і агресивніше за своїх сліпих родичів. Псевдоособаки також є
            територіальними хижаками і, не вагаючись, нападають на непроханих гостей.
          \n
          \nМогутні м'язи та змінений скелет дозволяють рухатися з неймовірною швидкістю і
            робити величезні швидкі стрибки, що робить їх набагато спритнішими, ніж більшість
            інших представників сімейства собачих.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Швидка
          \n• Особливості: Швидкість
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist">
        <text>
            Чорний полтергейст
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist_text">
        <text>
            %c[pda_white]Чорні полтергейсти%c[ui_gray_1] є рідкісним підвидом полтергейсту.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nНа вигляд нагадують скупчення вугільно-чорних хмар, що вбиває будь-якого невдаху,
            якому не пощастило забрести в їх володіння.
          \n
          \nМало що відомо про них через те, що вони з'явилися зовсім недавно і спостереження
            за ними не є можливими.
          \n Чорні полтергейсти не прив'язані до будь-яких конкретних місць проживання. Як
            правило, з'являються там, де ніхто не очікує їх побачити.
          \nПри загибелі розриваються в численні, подібні до початкової хмари освіти, які потім
            розсіюються.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Пси-вплив
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Середня
          \n• Особливості: Пси-здатності
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant">
        <text>
            Псевдогігант
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant_text">
        <text>
            %c[pda_white]Псевдогіганти%c[ui_gray_1] є одним з найрідкісніших і найгрізніших
            мутантів у Зоні.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nНа відміну від інших людиноподібних мутантів, псевдогігант має неймовірну силу і
            може витримати величезну кількість поранень.
          \n Непропорційно величезні кінцівки і неймовірна фізична сила дозволяють трощити все
            і вся, що знаходиться поруч з ним. У стані створювати ударні сейсмічні хвилі, які
            розкидають розташовані поблизу об'єкти, просто грюкнувши по землі своїми величезними
            ногами.
          \n
          \nДемонструють яскраво виражену територіальну поведінку: атакують тільки в межах
            власної території, а ті, що тікають, не переслідують занадто довго.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Дуже високе
          \n• Швидкість: Низька
          \n• Особливості: Величезна сила Цікаво, що більшість псевдогігантів, незважаючи на
            свій територіальний характер, входить до найменш агресивних мутантів Зони. Однак для
            рядового сталкера це мало змінює.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_psydog">
        <text>
            Пси-собака
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_psydog_text">
        <text>
            %c[pda_white]Пси-собаки%c[ui_gray_1] - рідкісний підвид псевдособак, що має унікальні
            екстрасенсорні здібності.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Найбільш відмінною рисою пси-собаки є її
            здатність впливати на уми інших істот, створюючи ілюзію численних живих образів самої
            себе.
          \n
          \nЦі образи відрізняються від звичайних фантомів пси-полів та деяких інших мутантів,
            оскільки виглядають більш реальними та здатними завдавати пошкоджень.
          \n
          \nВізуально вони майже не відрізняються від псевдособак, якщо не рахувати смуг сіро-
            білого хутра.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій, Пси-вплив
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Швидка
          \n• Особливості: Швидкість, Фантоми
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist">
        <text>
            Вогненний полтергейст
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist_text">
        <text>
            %c[pda_white]Вогняні полтергейсти%c[ui_gray_1] є рідкісним підвидом полтергейсту,
            здатним до пірокінезу.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Виглядають як марево, оточеного вогненним
            свіченням. Тому їх легко відрізнити від звичайного полтергейсту. При смерті
            розриваються в місиво крові та вогню.
          \nЄдиний спосіб атаки - «смаження», що нагадують аномалію, спрямовані стовпи вогню,
            якими вони намагаються спалити своїх ворогів, оскільки не мають ніяких телекінетичних
            здібностей.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Пси-вплив (Вогонь)
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Середня
          \n• Особливості: Пси-здібності
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_rat">
        <text>
            Щур
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_rat_text">
        <text>
            %c[pda_white]Пацюки%c[ui_gray_1] Зони - нащадки однойменних чотирилапих тварин
            сімейства гризунів.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Частіше зустрічаються зграями і лише в окремих
            випадках поодинці. Пацюки є постійним супутником людини - якщо люди зникнуть, щури
            незабаром замінять їх.
          \n
          \nЩури дуже розумні істоти, і атакують свою жертву з різних напрямків, яка, будучи
            оточена з усіх боків, має дуже мало шансів на порятунок.
          \n
          \nЯк правило, мешкають у занедбаних місцях, добре чують небезпеки і уникають їх.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Низьке
          \n• Швидкість: Середня
          \n• Особливості: Немає
          \n
          \n%c[pda_yellow]Додатково%c[ui_gray_1]
          \n• Найменш небезпечні мутанти у Зоні. Їх зазвичай вбивають заради їх м'яса, ніж
            небезпеки, яку вони представляють.
          \n• Пацюки є менш агресивними та мутуючими побратимами тушканів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_snork">
        <text>
            Снорк
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_snork_text">
        <text>
            %c[pda_white]Снорки%c[ui_gray_1] - солдати і сталкери, що страшенно мутували.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nОчевидно, ці істоти були колись людьми, оскільки вони досі носять рвані залишки
            одягу, хоча важко уявити, що за умови можуть довести людину до такого стану.
          \n Снорки ведуть повністю тваринний спосіб життя. Вони пересуваються на чотирьох
            кінцівках, підстрибуючи над землею і постійно нюхаючи повітря, щоб упіймати запах
            їжі.
          \n Вони полюють розумно і розважливо, чекаючи сталкерів у засідці, як роблять багато
            хижні тварини. Блискавичні рефлекси та гіпертрофовані м'язи дозволяють сноркам
            здійснювати довгі точні стрибки і за кілька секунд розривати видобуток на шматки.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Швидка
          \n• Особливості: Швидкість
          \n
          \n%c[pda_yellow]Додатково%c[ui_gray_1] Спочатку вважалися «невдало» представниками
            ЗСУ, що вижили, після перших військових експедицій до Зони, проте їхня присутність і
            на момент 2018 року навела на куди більш зловісні теорії та чутки щодо їхньої
            істинної природи.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
        <text>
            Тушкан
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_tushkano_text">
        <text>
            %c[pda_white]Тушкани%c[ui_gray_1] - маленькі істоти, що нагадують гризунів, які
            спритно пересуваються на двох задніх лапах.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nСвою назву отримали через спосіб пересування, дуже схожий на такий у диких
            тушканчиків.
          \n Передбачається, що походять вони від навчених і одомашнених щурів, над якими перед
            другою катастрофою проводили досліди.
          \nЖивуть в основному в зруйнованих будівлях групами до десяти особин і харчуються
            всім, що вони зможуть зловити - чи то мутант, чи то сталкер.
          \n Як і щури, тушкани - дуже розумні істоти і нападають на своїх жертв з усіх боків.
            Незважаючи на своє невелике зростання, спільними зусиллями вони можуть швидко
            розтерзати великий видобуток.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Низьке
          \n• Швидкість: Швидка
          \n• Особливості: Немає
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_zombie">
        <text>
            Зомбі
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_zombie_text">
        <text>
            %c[pda_white]Зомбі%c[ui_gray_1] - колишні люди, які зберегли лише залишки основних
            рефлексів.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЗомбі - не повсталі з могил мерці, як може здатися з назви, а лише тілесні
            оболонки, які колись були людьми і втратили власну особистість.
          \n
          \nЦі істоти, що втратили здатність використовувати навіть найпростіші інструменти та
            зброю, є завершальним етапом деградації людини, що потрапила під вплив потужних пси-
            полів.
          \n
          \nЯк результат, зомбі нагадують повільні напівтрупи, для яких є тільки два ефективні
            стимули: їжа та сон.
          \n
          \nЗустріти цих мутантів дуже складно - більшість гине ще не досягнувши остаточної
            стадії деградації.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Низьке
          \n• Швидкість: Низька
          \n• Особливості: Немає
          \n
          \n%c[pda_yellow]Додатково%c[ui_gray_1]
          \n• Сумне видовище. Буде краще, якщо допомогти їм знайти довгоочікуваний спокій, тим
            самим позбавивши їх страждань.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_psysucker">
        <text>
            Пси-кровосос
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_psysucker_text">
        <text>
            %c[pda_white]Пси-кровосос%c[ui_gray_1] - кровососи з унікальними пси-здібностями.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Походження невідоме. Пси-кровососи є одними із
            найзагадковіших явищ Зони. Розкриття зразка показало, що кровососи і пси-кровососи
            належать до одного і того ж сімейства з схожими здібностями, що включають оптичне
            маскування, що дозволяє їм ставати практично невидимими. Навпаки, подальші
            дослідження показали, що пси-кровососи мають вкрай розвинену нервову систему на
            відміну від своїх родичів, що вказує на їхню унікальну здатність впливати на
            свідомість інших, створюючи фантомів себе.
          \n Шкіра пси-кровососів помітно слабша за неї своїх родичів, немов вони швидко
            старіють. У них відсутні лицьові щупальця. Можливо, саме такі особливості змушують
            цей вид кровососів більше спиратися на свої пси-здібності, ніж несподівані фізичні
            атаки.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій, Пси-вплив
          \n• Здоров'я: Низьке
          \n• Швидкість: Швидка
          \n• Особливості: Маскування, Фантоми
          \n
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_lurker">
        <text>
            Кікімора
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_mutants_lurker_text">
        <text>
            %c[pda_white]Кікімори%c[ui_gray_1] є досить великим і спритним мутантом з не менш
            вражаючою силою.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] За непідтвердженими чутками, є гібридом
            кількох тварин, над якими проводили експерименти в одній із секретних лабораторій у
            Зоні до другої Чорнобильської катастрофи. Проте вперше вони були помічені у 2013 році
            на околицях Прип'яті.
          \n Міцна багатошарова шкіра, аномально розвинена мускулатура і неперевершений слух
            наділили Кікімор здатністю виживати в найнесприятливіших умовах. Задні кінцівки
            дозволяють їм робити стрибки на величезні відстані, а також завдавати потужних ударів
            при приземленні.
          \n Місцеві мисливці відомі своїм коханням колекціонувати очі кікімор через їх
            унікальне жовте світіння.
          \n
          \n%c[pda_blue]Загальні відомості%c[ui_gray_1]
          \n• Атаки: Близький бій
          \n• Здоров'я: Середнє
          \n• Швидкість: Швидка
          \n• Особливості: Немає
          \n
        </text>
    </string>
</string_table>
