<?xml version='1.0' encoding='WINDOWS-1251'?>
<string_table>
    <string id="encyclopedia_options">
        <text>
            Налаштування
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_ai_die_to_anomalies">
        <text>
            НПС гинуть в аномаліях
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_ai_die_to_anomalies_text">
        <text>
            Опція %c[pda_white]«НПС гинуть в аномаліях»%c[ui_gray_1] не дозволяє ІІ
            використовувати інформацію про розташування аномалій при прокладанні маршрутів
            руху НПС.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЯкщо ця опція включена, то мутанти та інші сталкери не знатимуть, де
            розташовані аномальні поля.
          \n
          \nТепер вони, як і сам гравець, повністю залежать від милості Зони.
          \n
          \nЗа замовчуванням цю опцію вимкнено. Її можна увімкнути в меню налаштувань гри.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_aoe_pickup_mode">
        <text>
            Підбір всіх речей відразу
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_aoe_pickup_mode_text">
        <text>
            Опція %c[pda_white]«Підбір всіх речей одразу»%c[ui_gray_1] дозволяє підбирати з
            землі одразу кілька предметів.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЯкщо опція включена, то гравець може підібрати кілька предметів відразу за
            допомогою одного натискання клавіші - так само, як це було в S.T.A.L.K.E.R.
            Поклик Прип'яті.
          \n
          \nЗа замовчуванням цю опцію вимкнено. Можна увімкнути її в меню налаштувань гри.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_artefact_degradation">
        <text>
            Деградація артефактів
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_artefact_degradation_text">
        <text>
            Опція %c[pda_white]«Деградація артефактів»%c[ui_gray_1] включає поступову втрату
            артефактами своїх властивостей.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] Опція включає можливість втрати
            артефактами своїх властивостей - чим інтенсивніше вони застосовуються, тим
            швидше будуть слабшати. Тепер володіння найкращими артефактами не є фіналом
            полювання за ними, а стимулює подальші пошуки. Пошук цих дивовижних аномальних
            утворень стає необхідним підтримки рівня власного захисту, а чи не просто
            приносить швидкий дохід.
          \n
          \nЦю опцію можна вимкнути в меню налаштувань гри. За замовчуванням вона
            увімкнена.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_delayed_repairs">
        <text>
            Тривалий ремонт
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_delayed_repairs_text">
        <text>
            %c[pda_white]Тривалий ремонт%c[ui_gray_1] означає, що Ви віддаєте механіку своє
            спорядження на певний термін, а забираєте відремонтоване - лише через деякий
            час.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЯкщо опція включена, то зламана зброя, костюми та шоломи, які Ви принесете
            механіку, зберігатимуться у неї, доки не будуть завершені всі ремонтні роботи.
          \n
          \nПід час розмови з механіком Ви можете дізнатися: чи готове Ваше спорядження, а
            якщо ні, то скільки часу потрібно для закінчення ремонту.
          \n
          \nЦе додає правдоподібності системі ремонту та підходить для гравців, які
            шукають більш реалістичної гри, оскільки робота тепер не робиться миттєво та
            стимулює використання ремонтних та швейних наборів.
          \n
          \nЦю опцію можна увімкнути в меню налаштувань гри. За замовчуванням її вимкнено.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_enhanced_recoil">
        <text>
            Покращ. ефекти стрілянини
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_enhanced_recoil_text">
        <text>
            %c[pda_white]Поліпшені ефекти стрільби%c[ui_gray_1] додають у гру різноманітнішу
            та реалістичнішу поведінку зброї.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nПри стрільбі з будь-якої зброї єдиними ефектами, які забезпечувала вбудована
            система віддачі, були поступове відведення точки прицілювання вгору та
            збільшення розкиду влучень.
          \n
          \nЧерез це можна було, стріляючи короткими чергами і одночасно повільно
            переміщаючи мишу вниз, майже повністю звести нанівець ефект віддачі.
          \n
          \nПри включенні цієї функції, віддача при стрільбі буде більш різноманітна і
            багатоспрямована - це зробить завдання оволодіння прийомами стрільби та вибір
            модифікацій та боєприпасів набагато важливішими.
          \n
          \nБажано вмикати цю функцію лише в тому випадку, якщо Ваш комп'ютер може
            підтримувати щонайменше 30 кадрів на секунду (рекомендується 50 і більше).
          \n
          \nЦю опцію можна увімкнути в налаштуваннях гри. За замовчуванням її вимкнено.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_hardcore_ai_aim">
        <text>
            Підвищена точність ІІ
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_hardcore_ai_aim_text">
        <text>
            Опція %c[pda_white]«Підвищена точність ІІ»%c[ui_gray_1] збільшує швидкість
            прицілювання та влучність неігрових персонажів (НПС).
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЯкщо опція включена - стає важче уникати попадань, використовуючи тільки
            маневрування та біг. Використання укриттів набуває значно більшого значення для
            виживання.
          \n
          \nЦю опцію можна увімкнути в налаштуваннях гри. За замовчуванням її вимкнено.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_helicopter_patrols">
        <text>
            Патрулі гелікоптерів
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_helicopter_patrols_text">
        <text>
            Опція %c[pda_white]«Вертоліт: спаун»%c[ui_gray_1] включає патрулювання ряду
            територій з повітря. Крім того, вона дозволить угрупованню, що має у своєму
            розпорядженні гелікоптери, використовувати повітряну підтримку під час бойових
            зіткнень.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nУгруповання, яке має вертольоти, матиме можливість запросити підтримку з
            повітря при зіткненні з ворожими сталкерами (включаючи гравця) та мутантами.
          \n
          \nНезважаючи на страхітливий зовнішній вигляд, вертольоти можна легко збити,
            пошкодивши хвостовий гвинт.
          \n
          \nЗвук гвинта вертольота багатьох дратує і його можна вимкнути.
          \n
          \nЦю опцію можна вимкнути в меню налаштувань гри. За замовчуванням вона
            увімкнена.
          \n
          \n%c[pda_green]Локації%c[ui_gray_1]
          \n• НДІ «Агропром»
          \n• Кордон
          \n• Темна лощина
          \n• Болота
          \n• Лиманськ
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_localisation">
        <text>
            Локалізація
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_localisation_text">
        <text>
            %c[pda_white]Локалізація %c[ui_gray_1] - вибір мови гри.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nМова можна змінити безпосередньо в процесі гри, але при цьому багато текстів
            (наприклад, імена персонажів) залишаться без змін. Найкраще змінити мову до
            початку нової гри.
          \n
          \nЗмінити мову можна в налаштуваннях гри.
          \n
          \n%c[pda_green]Підтримувані мови%c[ui_gray_1] Англійська: eng Російська: rus
            Українська: ukr
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_lootmoney">
        <text>
            Підбір грошей з трупів
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_lootmoney_text">
        <text>
            %c[pda_white]Підбір грошей з трупів%c[ui_gray_1] дозволяє знаходити гроші в
            кишенях загиблих.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \n
          \nСума, яку Ви виявите, буде залежати від рангу загиблого сталкера: чим вищий
            ранг, тим більше грошей Ви знайдете.
          \n
          \nЦя функція може бути переключена з меню опцій геймплею та вимкнена за
            замовчуванням.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_online_exclusion">
        <text>
            Радіус вимкнення спауну
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_online_exclusion_text">
        <text>
            Опція %c[pda_white]«Радіус вимкнення спауна»%c[ui_gray_1] створює область
            навколо головного героя, що запобігає спаванню мутантів та інших сталкерів у
            небезпечній близькості до гравця.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nПід час дослідження локацій, поблизу їх околиць і точок переходів, Ви можете
            зазнати нападу ворогів, що прибули з інших ігрових рівнів. З увімкненням
            заборони спауна, поява їх затримується до тих пір, поки Ви не віддалитеся на
            безпечну відстань.
          \n Слід зазначити, що ця система працює тільки навколо гравця. Будь-які вороги,
            які вже існують у конкретному місці на цьому рівні, не зникнуть при Вашому
            переході до них на локацію.
          \n
          \nРадіус заборони спауна можна налаштувати за допомогою меню налаштувань гри. За
            умовчанням він складає 75 метрів.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_population_factors">
        <text>
            Коефіцієнти популяції
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_population_factors_text">
        <text>
            %c[pda_white]Коефіцієнти популяції%c[ui_gray_1] - це коефіцієнти кількості
            сталкерів та мутантів, що існують у Зоні.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nКоефіцієнти числа сталкерів і мутантів можна регулювати незалежно один від
            одного, що дозволяє самому гравцеві вирішувати, наскільки небезпечною чи
            спокійною має бути Зона - без необхідності змінювати файли гри.
          \n Слід зазначити, що ефект проявляється відразу тільки на початку нової гри. У
            процесі гри зміни набирають чинності тільки після загибелі існуючих сталкерів
            та/або мутантів та відродження їх у більшій чи меншій кількості.
          \n
          \nЦі коефіцієнти можна налаштувати в меню налаштувань гри. За умовчанням вони
            дорівнюють 0,5.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_quicksave_count">
        <text>
            Швидкі збереження
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_quicksave_count_text">
        <text>
            %c[pda_white]Швидкі збереження%c[ui_gray_1] мають важливу особливість - їх число
            може бути більше одного.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nПри швидкому збереженні в кінці файлу буде стояти його порядковий номер.
          \n
          \nЦе дає можливість зробити кілька збережень до того, як вони почнуть
            замінюватися іншими.
          \n
          \nЦя особливість дозволяє переграти деякі не дуже вдалі моменти.
          \n
          \nКількість швидких збережень можна вибрати в налаштуваннях гри і за умовчанням
            дорівнює п'яти.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_radio_music">
        <text>
            Музика радіо
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_radio_music_text">
        <text>
            %c[pda_white]«Музика радіо»%c[ui_gray_1] включає відтворення музичних композицій
            по радіо у певних місцях ігрового світу.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nУ деяких областях Зони встановлені радіо, кожен з яких програє набір музичних
            композицій для задання правильного настрою сталкерів.
          \n
          \nЦю опцію можна вимкнути в меню налаштувань гри. За замовчуванням вона
            увімкнена.
          \n
          \n%c[pda_green]Локації%c[ui_gray_1] НДІ «Агропром»: База військових Кордон:
            Бункер Сидоровича Великі болота: База «Чистого неба» Темна долина: База Бандитів
            Росток: Бар «100 Рентген» Рудий ліс: Житло Лісника
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_sleep_deprivation">
        <text>
            Депривація сну
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_sleep_deprivation_text">
        <text>
            %c[pda_white]Депривація сну%c[ui_gray_1] дозволить перебігу часу та використанню
            предметів стомлювати ігрового персонажа.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] По всій Зоні є безліч ліжок і спальних
            мішків; як правило, вони використовуються лише для того, щоб дозволити гравцеві
            пропустити час за допомогою сну. Однак якщо увімкнути цю опцію, ці предмети
            стануть невід'ємною частиною геймплею.
          \n
          \nЗ часом Ваш персонаж почне відчувати втому, зображення на екрані буде трястись
            і розмиватись. Ці ефекти будуть посилюватись, поки Ви не знайдете відповідне
            місце та не відпочинете. В іншому випадку, Ви почнете втрачати здоров'я через
            недосипання.
          \n Настання втоми прискорюється при вживанні аптечок і горілки. Прийом
            енергетичних напоїв, навпаки, знижує рівень втоми. Однак використання занадто
            великої кількості останніх зробить Вас нездатним відпочити, поки їхня дія не
            припиниться.
          \n
          \nЦю опцію можна увімкнути в меню налаштувань гри. За замовчуванням її вимкнено.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_thirst">
        <text>
            Симуляція спраги
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_thirst_text">
        <text>
            
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \n Як і передбачає назву: включення цієї опції дозволить персонажу відчувати
            спрагу. Відповідна іконка з'явиться на інтерфейсі: чим сильніша спрага, тим
            гірше стають здоров'я та витривалість. Аж до смерті.
          \n
          \nЦю опцію можна увімкнути в меню налаштувань гри. За замовчуванням вона
            увімкнена.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_dynamic_news">
        <text>
            Динамічні новини
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_dynamic_news_text">
        <text>
            %c[pda_white]Динамічні новини%c[ui_gray_1] дозволяють сталкерам реагувати та
            описувати події в Зоні.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1] %c[pda_white]Динамічні
            новини%c[ui_gray_1] дають сталкерам можливість повідомляти про події в Зоні.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЗа допомогою комунікаційної мережі сталкери коментують події, свідками яких
            вони стали або про які чули, а також повідомляють про свою поточну діяльність.
          \n
          \nЦі події та дії можуть змінюватись від чогось мирного, як, наприклад, скарги
            на ціну товарів, що продаються торговцями, так і до запиту допомоги союзників у
            разі нападу.
          \n
          \nЄ інші послання: сталкери можуть повідомити про підозрілу активність, дати Вам
            наведення на Вашу мету, якщо Ви полюєте за чиєюсь головою, або згадати, у кого є
            робота.
          \n
          \nЦю опцію можна вимкнути в меню налаштувань гри. За замовчуванням вона
            увімкнена.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_extended_hud">
        <text>
            Розширений HUD
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_extended_hud_text">
        <text>
            %c[pda_white]Розширений HUD%c[ui_gray_1] дозволяє відображати додаткову
            інформацію на екрані.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЦя опція виводить на екран коротку інформацію про напарників та мініатюрну
            версію пояса артефактів.
          \n
          \nЦю опцію можна увімкнути у налаштуваннях інтерфейсу. За замовчуванням її
            вимкнено.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_portrait_by_outfit">
        <text>
            Портрет залежить від костюма
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_portrait_by_outfit_text">
        <text>
            Опція %c[pda_white]«Портрет залежить від костюма»%c[ui_gray_1] змінює вихідний
            портрет відповідно до поточного обмундирування Вашого персонажа.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \nЯкщо ця опція включена, то портрет Вашого персонажа змінюється щоразу, коли Ви
            надягаєте або знімаєте комбінезон (за винятком шолома), щоб відобразити цю
            зміну, імітуючи портрети НПС.
          \n
          \nЦю опцію можна увімкнути у налаштуваннях інтерфейсу. За замовчуванням її
            вимкнено.
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_use_battery">
        <text>
            Використання батарейок
        </text>
    </string>
    <string id="encyclopedia_options_use_battery_text">
        <text>
            Опція %c[d_cyan]«Використання батарейок»%c[ui_gray_1] включає споживання
            електроприладами та іншими девайсами заряду батарейок.
          \n
          \n%c[pda_green]Інформація%c[ui_gray_1]
          \n Такі електроприлади, як детектори та ліхтарики споживають енергію з
            «універсального зарядного пристрою (УЗП)» для своєї роботи, тому активне їх
            використання скорочує термін життя пристрою.
          \nДля підтримки працездатності УЗУ потрібно не забувати змінювати батарейки.
          \n
          \nЦю опцію можна увімкнути у налаштуваннях інтерфейсу. За замовчуванням вона
            увімкнена.
        </text>
    </string>
</string_table>
