<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>

	<string id="encyclopedia_gamma">
		<text>G.A.M.M.A. Посібник [RC 3.2]</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_gamma_text">
		<text>%c[pda_blue]G.A.M.M.A. Посібник [RC 3.2].%c[ui_gray_1]</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_aaintro">
		<text>--- Ласкаво просимо до G.A.M.M.A. ---</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_aaintro_text">
		<text>
			%c[pda_white]Ласкаво просимо G.A.M.M.A \n \n %c[ui_gray_1]

			\n%c[pda_blue]G.A.M.M.A. означає Grok's Automated Modular Modpack для Anomaly.%c[ui_gray_1]
			\n
			\n \n%c[pda_green]Цей модпак також містить власний новий модульний набір доповнень, що включає:%c[ui_gray_1]
			\n  Новий інтерфейс
			\n - Збалансований досвід виживання, зосереджений на ремеслі, ремонті та приготуванні їжі.
			\n - Відчуття прогресу під час проходження завдяки невеликим і глобальним змінам більшості систем та ігрових циклів.
			\n - Збалансовано системи пошкоджень для гравця та NPC.
			\n - Збалансовано балістику зброї та пошкодження системи ближнього бою.
			\n - Оновлені радіаційні ефекти та динамічні зони випромінювання.
			\n - Багато виправлень для деяких великих аддонів, зокрема для збройового набору Boomsticks та Sharpsticks.
			\n - Нова економіка, де торговці продаватимуть вам лише припаси, а хороші боєприпаси будуть доступні лише довірливим сталкерам.
			\n - Нові стартові завантаження зосереджені на наданні пістолетів, SMG або гармат часів Другої світової війни для більш плавного старту з калібрами, для яких ви можете купити набої. Це також дає вам основні інструменти для блукання Зоною, що добре підходить для забігів Ironman.
			\n - І багато іншого!

		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_progress">
		<text>Прогресія</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_progress_text">
		<text>
			%c[pda_white]Як просуватися далі \n \n %c[ui_gray_1]
			\n Підсумовуючи, можна сказати, що основи прогресії G.A.M.M.A. такі:
			\n - Виконуйте завдання, вбивайте мутантів, збирайте їхні частини, зберігайте ці частини для виконання завдань сталкерів. 
			\n - Збирайте координати схованок, відвідуйте їх (білі або зелені іконки на карті КПК), щоб отримати гарний лут і набори інструментів.
			\n - Використовуйте отримані набори інструментів, щоб створити ремонтні набори для знайденої зброї та обладунків, щоб покращити своє спорядження та підвищити шанси на виживання.
			\n -  Виконуючи завдання, заробляйте прихильність різних фракцій, щоб купувати кращі припаси, в тому числі кращі боєприпаси для ваших нових блискучих гармат.
		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_healing">
		<text>Лікування та медицина</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_healing_text">
		<text>
			%c[pda_white]Лікування та медицин \n \n %c[ui_gray_1]
			\n -  Використовуйте базові предмети лікування, такі як аптечки або бинти, щоб відновити основне здоров'я. Це тимчасово зцілює кінцівки (жовтий HP).
			\n -  Щоб перетворити тимчасовий HP (жовтий) на постійний HP (білий) для ваших кінцівок, використовуйте пост-лікування, наприклад, Ібупрофен, Фентаніл, Антидот або Ядулін.
			\n -  Будь-які ліки з білими крапками в описі зцілять тимчасову втрату здоров'я для цієї кінцівки або області. Такі ліки мають значок білого серця.
			\n -  Після загоєння у вас можуть виникнути побічні ефекти, такі як сильний голод або запаморочення. Запаморочення можна вилікувати за допомогою ліків для підвищення витривалості або води.
			\n -  Майте на увазі, що інжектори стійкості до пошкоджень працюють (позначені значком щита).
			\n - 	Вам не потрібні всі медичні засоби, щоб вилікувати своє тіло. Позначте найважливіші з них як улюблені, щоб мати до них швидкий доступ.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_crafting">
		<text>Крафт</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_crafting_text">
		<text>
			%c[pda_white]Крафт \n \n %c[ui_gray_1]
			\n -  Крафтинг базується на наборах інструментів, які ви знайдете в позначених схованках.
			\n -  Клацніть правою кнопкою миші на будь-якому наборі інструментів, щоб відкрити портативний робочий стіл і почати створювати, ремонтувати або модернізувати своє спорядження.
			\n -  Існує 6 типів наборів інструментів: Базовий, Просунутий, Експертний, Медичний, Зброяр і Плавильник артефактів.
			\n -  Майже всі рецепти доступні з самого початку, включаючи рецепти приготування їжі. 
			\n -  Деякі рецепти заблоковано, це переважно просунуті рецепти екзо-блоків живлення. Ви можете отримати їх з записок
			\n Lv5 постачає торговців найманців та екологів.
			\n -  "Непотрібні" предмети, які необхідні для створення рецептів, позначені значком молотка і кліщів. Залиш їх собі.
			\n -  Розібравши знайдене спорядження, ви зможете витягти деталі для крафтингу. Деякі з цих предметів є цінними, 
			\n наприклад, зламані детектори, тож не забудьте зберегти їх, якщо вам знадобиться додаткова готівка.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_cooking">
		<text>Кулінарія</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_cooking_text">
		<text>
			%c[pda_white]Кулінарія \n \n %c[ui_gray_1]
			\n -  Всі рецепти приготування доступні з самого початку.
			\n -  Приготування їжі є дуже важливим, воно забезпечить вас висококалорійною їжею за низьку ціну.
			\n -  Використання базового набору для приготування їжі біля багаття дозволить вам готувати без використання деревного вугілля.
			\n -  Для роботи розширеного набору для приготування їжі потрібне рідке паливо. Однак він здатний готувати страви високого рівня, які забезпечують тривале насичення корисними продуктами.	
		</text>
	</string>




	<string id="article_gamma_radiation">
		<text>Радіація</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_radiation_text">
		<text>
			%c[pda_white]Radiation \n \n %c[ui_gray_1]
			\n -  GAMMA має динамічне випромінювання та оновлену систему радіаційного ураження.
			\n -  Нові випадкові патчі радіації з'являються під час запуску нової гри.
			\n -  Радіація буде повільно зменшувати ваше здоров'я (набагато повільніше, ніж Ваніль) і знижувати максимальну витривалість. 
			\n -  Чим більше ви опромінені, тим більша ймовірність пошкодження критично важливих органів. Це призводить до 
			\n персонаж гравця кашляє і втрачає значну кількість здоров'я.
			\n -  Радіаційний лічильник знаходиться в лівому нижньому кутку екрана. Якщо він починає заповнюватися, просто натисніть 
			\n радіаційну ділянку, спробуйте повернутися назад, щоб не перетинати її. Радіація також може надходити від артефактів, які не знаходяться в контейнері.
			\n -  Використовуйте протирадіаційні препарати, сигарети, тютюн, воду або алкоголь, щоб вилікувати опромінення. Вживання протирадіаційних препаратів також є хорошим способом уникнути опромінення.
			\n -  Чим далі на північ ви підете, тим небезпечнішим буде випромінювання. Не забудьте мати хороший протигаз перед поїздкою 
			\n у північні райони. Вхід на армійські склади або у північні райони без протигаза або належних антирадіаційних ліків може призвести до смерті, якщо 
			\n ви потрапите в одну погану радіаційну зону. Майте на увазі, що потрапляння в зону сильної радіації, швидше за все, зробить вас нездатним рухатися, і ви опинитеся в пастці.
		</text>
	</string>







	<string id="article_gamma_stashes">
		<text>Схованки</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_stashes_text">
		<text>
			%c[pda_white]Схованки \n \n %c[ui_gray_1]
			\n - Тайники є основним джерелом наборів інструментів, які є найбільш важливими предметами, необхідними для проходження гри.
			\n - Непозначені схованки майже завжди порожні.
			\n - Тайники мають бути позначені, щоб містити щось цінне, особливо набори інструментів.
			\n - Вміст схованок прив'язаний до мапи, на якій вони з'являються.
			\n - Чим північніше в Зоні розташована схованка, тим краща здобич.
			\n - Експертні набори інструментів можна знайти лише в Рудому лісі або далі на північ.
			\n - Зберігати речі у схованках безпечно: їх не пограбують NPC.
			\n - Навіть якщо схованку буде позначено в якийсь момент, вміст буде з'являтися в ній поверх того, що ви зберігали раніше. 
		</text>
	</string>


	<string id="article_gamma_disguise">
		<text>Маскування</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_disguise_text">
		<text>
			%c[pda_white]Маскування \n \n %c[ui_gray_1]
			\n - Ви можете носити обладунки іншої фракції і вважатися членом цієї фракції, якщо прикріплено нашивку фракції.
			\n - Якщо ви знімете нашивку, то будете вважатися членом фракції вашого персонажа.
			\n - Коли ви прикріплюєте патч, вам потрібно перебувати поза полем зору інших сталкерів, щоб ваше маскування не вибухнуло.
			\n - Ця функція особливо потужна з бронею еколога, але їх дуже важко дістати в GAMMA.
			\n - Стан обладунків впливає на те, наскільки легко вас помітять. 
			\n - Високопоставлені сталкери легше розкусять ваші хитрощі, ніж низькопоставлені.
		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_inventory">
		<text>Інвентар</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_inventory_text">
		<text>
			%c[pda_white]Інвентар \n \n %c[ui_gray_1]
			\n -  Керувати інвентарем легко, просто очистіть свій інвентар від непотрібного безладу, зберігаючи предмети у вибраній схованці.
			\n - Утримування Shift під час переміщення курсору в інвентарі перенесе весь стос предметів, на який ви вказуєте. 
			\n - Натискання клавіш Shift+T виконує команду "Взяти все", добре підходить для швидкого мародерства.
			\n -  Для втамування спраги краще використовувати пляшки з водою, ніж фляги. Тримайте фляги в основній схованці, щоб готувати з них їжу.
			\n
			\n -  Частини мутантів і м'ясо важать небагато. Тримайте їх у своєму інвентарі, щоб мати змогу виконувати завдання.
			\n 
			\n - Інструменти для крафтингу небагато важать, і ви можете клацнути на них правою кнопкою миші, щоб "відкрити верстак" і почати крафтити на ходу.
			\n 
			\n -  Боєприпаси можуть бути досить важкими, але розібрані частини боєприпасів дуже легкі. Зберігайте ці частини і створюйте боєприпаси за допомогою

			\n Вашим зброярським набором інструментів на ходу. Не забудьте розібрати всі непотрібні боєприпаси.
			\n
			\n -  Ви можете клацнути правою кнопкою миші і позначити деякі предмети як "Улюблені", а інші як "Сміття". Це дасть вам легкий доступ до
			\n до важливих предметів, які завжди будуть зверху кожного контейнера з інвентарем. З непотребом все навпаки: він завжди знаходитиметься на
			\n внизу інвентарю.
		</text>
	</string>


	<string id="article_gamma_lore">
		<text>Лор</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_lore_text">
		<text>
			%c[pda_white]Лор \n \n %c[ui_gray_1]
			\n Після падіння Моноліту завдяки Стрєлоку Зона стала місцем науки та відкриттів.
			\n Зона перестала бути секретним місцем, і ООН почала забороняти продаж вогнепальної зброї в Зоні, щоб зробити її більш
			\n мирною, з оплачуваними ПВК, які забезпечували безпеку вчених і обмежували сутички між угрупованнями.
			\n Дійсно, ЄС та ООН вирішили покласти край кровопролиттю в Зоні, а також контрабанді зброї
			\n із Зони до сусідніх країн, обмеживши торгівлю зброєю. Жодна фракція не хотіла давати ООН
			\n та ЄС більше причин для укладання контрактів з більшою кількістю приватних військових компаній. ПВК вже повзали
			\n по всій Зоні.
			\n
			\n У цей мирний період були зроблені нові відкриття, такі як плавлення артефактів, синтез і розширення можливостей завдяки роботі професора Сахарова.
			\n
			\n Однак цей "золотий вік" науки в Зоні зробив існуючі угруповання слабшими, оскільки Моноліт більше не був пріоритетом.
			\n У глибині Зони та ЧАЕС Моноліт таємно ставав сильнішим, і почала з'являтися нова група фанатиків, ще більш божевільних, ніж Моноліт, якщо вірити чуткам.

			\n Перенесемося у 2018 рік, Золотий вік Зони закінчився, Моноліт повернувся. Вони реактивували диво-машину і мозок
			\n і знову почався 2012 рік. Ослаблені фракції стали ще м'якшими, вже не такими запеклими вбивцями Моноліту, якими вони були в минулі часи.
			\n Єдина надія більшості сталкерів? Знайти Стрілка. Дехто каже, що він ще живий, а Док, один з його старих друзів, може мати якісь зачіпки щодо його місцезнаходження.
			\n
			\n Ви потрапляєте в Зону в самий розпал цього безладу. Ваше завдання - знайти Стрілка і допомогти очистити Зону від монолітів.
		</text>
	</string>




	<string id="article_gamma_money">
		<text>Гроші</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_money_text">
		<text>
			%c[pda_white]Гроші \n \n %c[ui_gray_1]
			\n У GAMMA гроші мають велике значення, особливо на початку.
			\n Існують швидкі способи заробити гроші, а саме: виконання завдань без бійок, продаж запчастин мутантів або продаж
			\n артефакти екологам.
			\n
			\n Ви помітите, що часто витрачаєте гроші на предмети для зцілення, і це правильно. Чим більше ви граєте, тим кращі
			\n набори інструментів ви матимете, і тим легше буде ремонтувати хороше спорядження та крафтові предмети, що заощаджуватиме гроші
			\n і полегшить бої, що допоможе вам заощадити ще більше грошей.
			\n
			\n В середині гри ви неминуче отримаєте багато грошей. Їх можна використати для покращення вашого спорядження або інвестувати у
			\n дорогі боєприпаси.
			\n
			\n Ви також можете купити детектори та NVG у торговців... Або виготовити їх власноруч і заощадити трохи грошей.
			\n Обслуговування броні екзоскелету також потребує значних витрат, оскільки вам часто потрібно купувати дорогі екзо-батареї.
			\n
			\n Для полегшення боїв також необхідно мати кращі предмети для зцілення, використання стимуляторів значно допоможе вам у напружених боях.
		</text>
	</string>









	<string id="article_gamma_plates">
		<text>Бронепластини</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_plates_text">
		<text>
			%c[pda_white]Бронепластини \n \n %c[ui_gray_1]

			\n Поясні кріплення бронеплит на рівні захисту від артефактів, досягаючи близько 15% балістичного та вибухового захисту.
			\n У них більше немає штрафів від електричного ресурсу. Вони більше не захищають вас від мутантів.
			\n Пластини більше не можна купити у торговців.
			\n Базові кевларові пластини можна отримати через квестові лінії (базова пластина 1-го рівня) або створити з нуля, використовуючи частини броні.
			\n
			\n Бронепластини можна покращувати за допомогою системи крафтингу:
			\n - Кевларову пластину 1-го рівня можна покращити до кевларової пластини 2-го рівня з великою кількістю броньових деталей.
			\n Кевларова пластина 2-го рівня може бути покращена до металевої пластини 3-го рівня з великою кількістю броньових елементів.
			\n - Металеву пластину 3-го рівня можна модернізувати до металевої пластини 4-го рівня з великою кількістю бронечастин.
			\n
			\n Ця система має підштовхнути гравця до того, щоб він довше збирав деталі броні.
			\n Частини обладунків, що використовуються в цій системі, зручно позначені значком молотка та кліщів для полегшення сортування та мародерства.
			\n Це має запобігти гравцям, які не хочуть займатися полюванням на артефакти, від жалюгідної смерті під час бою з монолітом.
			\n і гріх на півночі, які використовують виключно боєприпаси AP.
		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_arty">
		<text>Переосмислення артефактів</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_arty_text">
		<text>
			%c[pda_white]Переосмислення артефактів \n \n %c[ui_gray_1]

			\n - Новий детектор Grizzly для пошуку всіх артефактів навіть з увімкненим NVG. Створюється за допомогою розширеного набору інструментів.
			\n
			\n - Нова система появи артефактів: артефакти з'являються випадковим чином на поточній мапі гравця в аномальних місцях, тому
			\n обов'язково перевіряйте їх щоразу, коли пересуваєтесь ними!
			\n - Рідкісні артефакти також з'являються в лабораторіях після викидів.
			\n

			\n - Нова система якості артефактів: артефакти з'являються з випадковим низьким станом (або "якістю"), щоб імітувати, що кожен артефакт 

			\n відрізняється від інших. За допомогою нового Artefacts Melter ви можете комбінувати артефакти, щоб зробити їх сильнішими та підвищити їхню якість.
			\n
			\n%c[pda_yellow]Новий інструмент, Плавильник артефактів:%c[ui_gray_1]

			\n - Купуйте його у Сахарова або Германа приблизно за 30 тисяч карбованців.
			\n Ви можете створювати сильніші артефакти (правою кнопкою миші > Сплавляти артефакти) або посилювати їх (правою кнопкою миші > Посилити артефакти). 
			\n Кожна дія, яку ви виконуєте з плавильником артефактів, витрачає певну кількість заряду. 
			\n Ви можете поповнити плавильню, утримуючи ліву клавішу Alt і перетягнувши її на будь-який артефакт.
			\n - Порожня плавильна піч - це хороший спосіб поповнити її під час проходження зони непотрібними артефактами.
			\n 
			\n%c[pda_yellow]Посилення артефакту:%c[ui_gray_1]
			\n Об'єднати два однакових артефакти, щоб підсумувати їхній стан/якість. 
			\n - Ви можете об'єднати будь-який непотрібний артефакт з будь-яким іншим непотрібним артефактом за зниженою вартістю.

			\n%c[pda_yellow]Крафт артефактів:%c[ui_gray_1]
			\n - Заходьте до меню крафту як зазвичай. У ньому з'явиться новий підрозділ крафтингу: Артефакти. 
			\n - Це дозволить вам перетворити кілька артефактів певного ярусу на ярус вище:
			\n - Мотлох > Рівень 1 (7 мс).
			\n - Рівень 1 > Рівень 2 (12 мс).
			\n Рівень 2 > Рівень 3 (23 мс).
			\n Рівень 3 > Спеціальний.
		</text>
	</string>






	<string id="article_gamma_energy">
		<text>Енергія</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_energy_text">
		<text>
			%c[pda_white]Управління енергією \n \n %c[ui_gray_1]

			\n Енергія в GAMMA - це баланс між подорожами, їжею, напоями, ліками та сном.
			\n
			\n Наприкінці дня ваш персонаж буде втомлений. Ви повинні спати, щоб відновити свою енергію.
			\n Ви можете спати лише тоді, коли ви достатньо втомилися. Використання снодійного дозволить вам примусово
			\n заснути.
			\n
			\n Залежно від того, як пройшов день, ти будеш втомлюватися швидше чи повільніше. Рясна їжа та прийом снодійних препаратів
			\n снодійних препаратів призведе до того, що ви почуватиметеся втомленими і не зможете відпочити наприкінці дня.
			\n
			\n Однак, якщо ви їсте невеликими порціями і часто вживаєте енергетичні напої або таблетки з кофеїном,
			\n вам буде складно почуватися достатньо втомленим, щоб заснути наприкінці дня.
			\n
			\n У вас буде більше шансів прокинутися раніше. Обов'язково намагайтеся спати більше, ніж плануєте
			\n Спати правильну кількість часу або використовувати краще спальне приладдя (матрац і спальний мішок).
			\n
			\n Горілка та пиво також можуть допомогти вам заснути.
		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_traders">
		<text>Торговці</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_traders_text">
		<text>
			%c[pda_white]Прогресія торговців \n \n %c[ui_gray_1]


			\n Торгівці в основному продаватимуть припаси та деякі аксесуари.
			\n - Ви не зможете купити або продати обладунки та зброю у торговців.
			\n Ви можете підвищити рівень постачання торговців, виконуючи завдання для фракції торговців.
			\n Пороги доброї волі такі: 
			\n 500, 1000, 1500 і 2000 доброзичливості. 

			\n
			\n Це надійний спосіб забезпечити стабільний дохід від продажу якісних боєприпасів.
			\n
			\n Трейдери належать до країн-членів Варшавського договору або НАТО. Це впливає на тип товарів, які вони продають
			\n (переважно боєприпаси та навісне обладнання).
			\n
			\n Фракції зі зброєю НАТО: Найманці, Чисте небо, Воля, МДГ.
			\n Фракції зі зброєю Варшавського Договору: Військові, Одинаки, Обов'язок, Бандити, Ренегати, Моноліт.
			\n
			\n Це також впливає на завантаження NPC фракцій, тобто: NPC Моноліту мають приблизно 50% шанс мати зброю НАТО або WP.
			\n
			\n Деякі торговці продають дуже специфічні предмети, наприклад, професор Сахаров і Герман продають плавильню артефактів,
			\n специфічний для GAMMA набір інструментів, за допомогою якого ви можете покращувати та створювати артефакти (а також розбивати артефакти, щоб поповнити запаси артефактів).
			\n щоб поповнити сили плавильника). Вони також продають рецепти блоків живлення для екзоскелетів на Supplies Lv 5.
		</text>
	</string>


	<string id="article_gamma_story">
		<text>Сюжетні лінії</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_story_text">
		<text>
			%c[pda_white]Сюжетні лінії та місії \n \n %c[ui_gray_1]


			\n%c[pda_yellow]Загублений у Зоні:%c[ui_gray_1]
			\n Доступний у вашого лідера фракції на вашій початковій базі з цими фракціями:
			\n - Одинак
			\n Чисте небо
			\n Обов'язок
			\n Свобода
			\n Найманець
			\n Еколог.
			\n
			\n%c[pda_yellow]Місія Післясвітіння:%c[ui_gray_1]
			\n Доступно на початку проходження МДГ (введіть isg при створенні персонажа, щоб розблокувати фракцію)
			\n
			\n%c[pda_yellow]Мисливці за артефактами:%c[ui_gray_1]
			\n Щоб розпочати цей сюжет, поговоріть з будь-яким NPC з числа "Мисливців за артефактами", тобто з Ковальовим у церкві на болотах або їхнім представником,
			\n на ім'я Сарік Сутінки у Селі новачків.
			\n Доступний союзникам-екологів:
			\n - Одинак
			\n - Чисте небо
			\n - Обов'язок
			\n - Свобода
			\n - Військовий
			\n - Найманець.
			\n - Еколог.
			\n
			\n%c[pda_yellow]Останній світанок:%c[ui_gray_1]
			\n Поговоріть зі Гріховцем на базі "Чистого неба" на болотах. Доступний для союзників Чистого неба:
			\n - Одинак
			\n Чисте небо
			\n Обов'язок
			\n Свобода
			\n Найманець
			\n Еколог
			\n
			\n%c[pda_yellow]Операція "Відплата Моноліту":%c[ui_gray_1]
			\n Можна отримати у полковника Кузенцова і допомогти військовим взяти під контроль центр Зони. Доступна військовим союзникам:
			\n - Військовий
			\n - Еколог
			\n
			\n%c[pda_yellow]Квест "Доктор Ікс":%c[ui_gray_1]
			\n Доступний для всіх фракцій, не дуже сюжетно орієнтований.
		</text>
	</string>






	<string id="article_gamma_repgun">
		<text>Ремонт: Зброя</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_repgun_text">
		<text>
			%c[pda_white]Ремонт зброї \n \n %c[ui_gray_1]

			\n Зброю потрібно ремонтувати, щоб просуватися вперед, оскільки ви не можете купити її у торговців з економікою GAMMA.
			\n
			\n Однак ви можете пограбувати зброю зі схованок або мертвих сталкерів, і таким чином ви зможете дістатися до Півночі цілими і неушкодженими.
			\n Більшість зброї буде зруйнована, і вам потрібно буде полагодити її, інакше вона часто заклинюватиме.
			\n Майте на увазі, що стан гармати відрізняється від стану деталей. Стан зброї показує, наскільки вона чиста
			\n і впливає на погіршення стану деталей та сприятиме заклинюванню. Заклинювання виникають через власне деталі пістолета. Ремонт пістолета
			\n Стан пістолета не дозволяє відремонтувати деталі пістолета. Кожна деталь повинна бути відремонтована окремо. Кожна деталь впливає на частоту заклинювання пістолета
			\n частоту заклинювання. Ствол змінює шкоду, яку завдає зброя, і силу проникнення боєприпасів.
			\n
			\n%c[pda_yellow]Зброя з дуже поганим станом ствола майже не завдаватиме шкоди, не використовуйте її.%c[ui_gray_1]
			\n
			\n Відремонтувати зброю можна двома способами:
			\n
			\n - Ви можете отримати відповідний ремонтний набір, натиснути правою кнопкою миші на зброю і вибрати "підтримати деталі", це дозволить вам замінити
			\n частини гармати до 100% стану автоматично, але при цьому буде використано ремонтний комплект. Можна навіть замінити стволи. Ці
			\n комплекти можна виготовити або купити у механіків, якщо у вас є відповідний набір інструментів (базовий, просунутий або експертний). Заміна деталей
			\n покращить стан зброї.
			\n Проте ви можете ремонтувати зброю і без належних ремонтних наборів:
			\n Зберіть частини зі станом понад 60% і відремонтуйте їх за допомогою відповідного інструменту до 100% стану
			\n (Рамрод, Мультиінструмент або Пилка). Потім просто перетягніть відремонтовані деталі на гармату.
			\n Переміщення деталей всередину та зовні пістолета погіршує його чистоту. Стволи не можна замінити таким чином.
			\n
			\n Якщо стан ствола вище 60%, ви можете придбати комплект для чищення у механіків і натиснути правою кнопкою миші на
			\n гармату > почистити ствол. Те саме для інших частин. Це простий спосіб отримати гарну зброю раніше, оскільки ви можете придбати набір для чищення без будь-яких
			\n не розблокувавши жодного набору інструментів.
			\n
			\n
			\n Ви також повинні почистити зброю за допомогою обладнання для чищення або заплатити механіку, щоб він це зробив. Чищення пістолета не полагодить його частини
			\n але запобігатиме погіршенню стану деталей під час стрільби.
		</text>
	</string>




	<string id="article_gamma_reparm">
		<text>Ремонт: Броня</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_reparm_text">
		<text>
			%c[pda_white]Ремонт бронетехніки \n \n %c[ui_gray_1]

			\n Ремонт обладунків відбувається за тією ж схемою, що і ремонт зброї. Знаходьте їх у схованках або на мертвих сталкерах.
			\n
			\n Зберіть деталі, стан яких перевищує 50%, і відремонтуйте їх до 100%.
			\n Щоб замінити деталі броні, вам знадобиться відповідний ремонтний комплект у вашому інвентарі.
			\n Замініть деталі броні, використовуючи верстак або клацнувши правою кнопкою миші на будь-якому наборі інструментів, щоб відкрити верстак і відкрити меню ремонту.
			\n Заміна деталей не потребує використання ремонтних комплектів. Від 50% і вище, броня може бути відремонтована безпосередньо за допомогою ремонтних наборів.
			\n Нижче вам потрібно буде замінити деталі. Не забувайте часто підтримувати стан своєї броні за допомогою ремонтних елементів.
			\n
			\n У GAMMA механіки не можуть ремонтувати броню.
		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_rfpacks">
		<text>Пакунки</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_rfpacks_text">
		<text>
			%c[pda_white]Приховані радіовипромінюючі пакунки \n \n %c[ui_gray_1]

			\n Ви отримуватимете випадкові повідомлення з проханням знайти певні пакунки на певних мапах.
			\n
			\n Щоб знайти їх, налаштуйте свій радіоприймач і натисніть клавішу детектора. Приберіть зброю і змініть
			\n частоту вашого радіоприймача, щоб вона відповідала частоті з повідомлення (див. карту клавіш для більш детальної інформації).
			\n
			\n Слідкуйте за сильними звуковими сигналами, чим швидше вони лунають, тим ближче ви до пакунка.
			\n Ви можете утримувати кнопку "Використовувати" (F), щоб відобразити текст упаковки і легше знайти та захопити її.
			\n Це фактично предмет, що лежить на землі або захований у бочках тощо. Це НЕ заначка, з якою вам доведеться взаємодіяти.
			\n Потім ви можете клацнути правою кнопкою миші на пакунок у вашому інвентарі та відкрити його, щоб дізнатися його вміст.
			\n
			\n Пакунки варіюються від випадкових речей до артефактів або наборів інструментів.
		</text>
	</string>


	<string id="article_gamma_ballistics">
		<text>Балістика</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_ballistics_text">
		<text>
			%c[pda_white]Система балістики \n \n %c[ui_gray_1]

			\n GAMMA використовує збалансований ремонт балістичної системи від Grok.
			\n Зокрема, вона змінює кулі та бронепробивну здатність від ГРАВЦЯ до NPC (а не навпаки), використовуючи боєприпаси EFT
			\n як натхнення. Мета полягає в тому, щоб мати більш реалістичну балістичну систему, де ви повинні враховувати броню
			\n вашого ворога і тип боєприпасів, які ви використовуєте.
			\n
			\n Бронепробивна здатність боєприпасів порівнюється з бронею кінцівок супротивника.
			\n Якщо сила пробиття > броні кінцівок, наноситься ушкодження. Якщо потужність AP менше, ніж броня кінцівок, пошкодження не наноситься, а броня кінцівок зменшується відповідно до потужності AP.
			\n Боєприпаси з низькою силою AP, таким чином, повинні розбити броню супротивника, перш ніж почати наносити ушкодження. Таким чином, боєприпаси з високою потужністю AP необхідні для знищення важкоброньованих цілей.
			\n Боєприпаси FMJ і HP також працюють, але броня противника повинна бути зруйнована багатьма такими кулями, щоб почати завдавати шкоди.
			\n Броня ніг і обличчя зменшена.
			\n
			\n%c[pda_yellow]Набої AP (бронебійні): %c[ui_gray_1]

			\n Дорого коштують, але знищують будь-яку важкоброньовану ціль у кінці гри. 
			\n - Це боєприпаси для кінцевої гри, не використовуйте їх проти легкоброньованих цілей, інакше ви даремно витратите гроші.
			\n
			\n%c[pda_yellow]FMJ боєприпаси (суцільнометалева оболонка):%c[ui_gray_1] 
			\n - дешеві і повинні використовуватися для ураження легкоброньованих цілей або як дешевша і менш ефективна заміна набоїв AP проти броньованих цілей.

			\n
			\n%c[pda_yellow]Набої HP (Hollow-Point): %c[ui_gray_1]
			\n Трохи дорожчі за FMJ і повинні використовуватися для знищення мутантів, оскільки мають ще меншу потужність AP, ніж FMJ набої.
			\n
			\n Снайперські боєприпаси насправді дуже потужні, але й дуже дорогі.
			\n .338 Lapua вб'є більшість ворогів з одного пострілу в груди, якщо ви можете собі це дозволити.
			\n Набої під картеч підійдуть як недорогий боєприпас для ранньої гри проти сталкерів. Забудьте про нього в середині та наприкінці гри: Добре проти мутантів, погано проти екзотів.
			\n Кулі добре вбивають як мутантів, так і сталкерів. Кулі з підвищеним боєприпасом найкращі проти сталкерів.
			\n
			\n Деякі боєприпаси набагато корисніші проти мутантів: патрони HP, .357 магнум, .45 Hydrashock, картеч, кулі, 7.62x25 Pst.
			\n
			\n Кулі мають в описі значення бронепробивної здатності. Воно базується на російській класифікації бронебійності боєприпасів БР:

			\n - БР1 - БР2 = пробивають легку броню
			\n - БР3 - БР4 = пробивають броню середнього класу
			\n - БР5 = пробивають важку броню
			\n BR6 = пробиває екзо-броню. 

			\n
			\n%c[pda_yellow]Деякі фракції мають специфічні характеристики:
			\n - Моноліт використовує тільки AP боєприпаси.
			\n Гріх - використовує лише боєприпаси AP, в основному використовує важкі кулемети, і набагато стійкіший за звичайну людину.
			\n Члени МДГ мають дуже хороше спорядження, використовують лише патрони AP і мають вищий опір до проникнення патронів.
			\n Більшість сталкерів кланів "Майстер" і "Легенда" використовують патрони AP.
			\n Фракції використовують зброю відповідно до типу торгівлі (Варшавського догвоору або НАТО).
		</text>
	</string>
</string_table>